{"id":1013,"date":"2020-02-05T10:07:15","date_gmt":"2020-02-05T09:07:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.obf.edu.pl\/?p=1013"},"modified":"2020-02-05T12:49:50","modified_gmt":"2020-02-05T11:49:50","slug":"history-and-philosophy-of-madness-avant-111","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/history-and-philosophy-of-madness-avant-111\/","title":{"rendered":"History and Philosophy of Madness. Avant 11(1)"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/en\/12020-2\"><img loading=\"lazy\" class=\"  wp-image-1015 alignleft\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/cover-12020-1086x1536-2.jpg?resize=224%2C317\" alt=\"cover-12020-1086x1536\" width=\"224\" height=\"317\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/cover-12020-1086x1536-2.jpg?w=1086 1086w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/cover-12020-1086x1536-2.jpg?resize=212%2C300 212w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/cover-12020-1086x1536-2.jpg?resize=724%2C1024 724w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/cover-12020-1086x1536-2.jpg?resize=205%2C290 205w\" sizes=\"(max-width: 224px) 100vw, 224px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Avant, Volume XI, Issue 1<\/strong><br \/>\n<strong>ISSN: 2082-6710<\/strong><br \/>\n<strong>Editor: Krystyna Bielecka<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Cover and illustrations<br \/>\nby Julia Knap<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>TABLE OF CONTENTS:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #333333;\">Preface<br \/>\n<strong>Articles:<\/strong><br \/>\n1. Mira Marcin\u00f3w: <em>Methodology of History of Polish Madness<\/em><br \/>\n2. Szymon Wr\u00f3bel: <em>Plural Form of Polish Madness. Side Notes to Mira Marcin\u00f3w\u2019s The History of Polish Madness. Vol. 1. The Study of Melancholy<\/em><br \/>\n3. Maja Bia\u0142ek: <em>Depression, Folk Psychiatry and the Task for 4E Philosophy of Psychiatry<\/em><br \/>\n4. Krystyna Bielecka: <em>Is There any Chance for a Biologically-Oriented History Of Psychiatry?<\/em><br \/>\n5. Andrzej Kapusta: <em>Genealogy of Polish Melancholy. Commentary to Mira Marcin\u00f3w\u2019s Book The History of Polish Madness<\/em><br \/>\n6. Przemys\u0142aw R. Nowakowski: <em>Tracking the Objects of the Psychopathology. On Interdisciplinarity of Psychopathology on the Margins of Historia polskiego szale\u0144stwa<\/em><br \/>\n<strong>Book review:<\/strong><br \/>\n7. Jakub Zawi\u0142a-Nied\u017awiecki: <em>Twisted Ways from Melancholy to Depression (in Polish Lands)<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #333333;\">The publication has been funded by the Ministry of Science and Higher Education from the funds for the dissemination of research (DUN) within the framework of publishing activity, contract no. 711\/P-DUN\/2019, period of implementation: the years 2019\u20132020.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #333333;\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone  wp-image-1040\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/mnisw.jpg?resize=197%2C42\" alt=\"mnisw\" width=\"197\" height=\"42\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/mnisw.jpg?w=931 931w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/mnisw.jpg?resize=300%2C64 300w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/mnisw.jpg?resize=290%2C62 290w\" sizes=\"(max-width: 197px) 100vw, 197px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #333333;\"><strong>You can access the issue on the journal&#8217;s website<\/strong>:<\/span> <a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/en\/12020-2\">http:\/\/avant.edu.pl\/en\/12020-2<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,34],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-gl","jetpack-related-posts":[{"id":1025,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/history-and-philosophy-of-madness-avant-111-2\/","url_meta":{"origin":1013,"position":0},"title":"10th anniversary of Avant. Symposium","date":"5 February 2020","format":false,"excerpt":"We are pleased to invite you to participate in the symposium organized on the occasion of the 10th anniversary of the Avant Project that will be held on May 22-23, 2020, in Toru\u0144, Poland. Other important dates: April 15, 2020 \u2013 submission deadline April 20, 2020 \u2013 notification of accepted\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/10avant-net.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":327,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/regarding-the-mind-naturally\/","url_meta":{"origin":1013,"position":1},"title":"Regarding the Mind, Naturally","date":"11 May 2013","format":false,"excerpt":"Z rado\u015bci\u0105 donosimy o ukazaniu si\u0119 zbioru pt. Regarding the Mind, Naturally: Naturalist Approaches to the Sciences of the Mental, pod red. K. Talmonta-Kami\u0144skiego i Marcina Mi\u0142kowskiego (Cambridge Scholars Publishing 2013). Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rozpraw, kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ksi\u0105\u017ck\u0119, zosta\u0142a napisana przez sta\u0142ych uczestnik\u00f3w corocznych warsztat\u00f3w filozoficznych KNEW, organizowanych pod egid\u0105\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/cover_rm.jpg?fit=1200%2C1077&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":341,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sympozjum-avant-laboratorium-wiosny\/","url_meta":{"origin":1013,"position":2},"title":"Avant Symposium &#8211; A Laboratory of Spring","date":"23 February 2014","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do udzia\u0142u w interdyscyplinarnym sympozjum LABORATORIUM WIOSNY (27-28 IX 2014, Toru\u0144), po\u015bwi\u0119conym badaniom nad wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 muzyk\u0105 i ta\u0144cem w epoce zapocz\u0105tkowanej przez \u015awi\u0119to wiosny Igora Strawi\u0144skiego. \u00a0 Dziedziny:\u00a0muzykologia; badania nad choreografi\u0105 i ta\u0144cem; historia muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej; filozofia muzyki; psychologia muzyki; kognitywistyka muzyki; socjologia muzyki; etnomuzykologia; inne powi\u0105zane. \u00a0\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"LAB_graf06.png","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/LAB_graf06.png?fit=945%2C1082&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":290,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/varieties-of-representation-knew-2011-presentations\/","url_meta":{"origin":1013,"position":3},"title":"Varieties of Representation: KNEW  2011 Presentations","date":"20 April 2011","format":false,"excerpt":"Here are presentations from KNEW 2011 available for download. Paco Calvo -\u00a0Systematic behavior and\u00a0 the varieties of (representational) vehicles Wayne Christensen and John Michael -\u00a0The representational demands of mind reading Andrzej Kapusta - Representation and engaged epistemology Pawe\u0142 G\u0142adziejewski -\u00a0On the relation between folk psychological and scientific concepts of mental\u2026","rel":"","context":"In &quot;KNEW 2011&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":669,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/talks-from-knew-2014\/","url_meta":{"origin":1013,"position":4},"title":"Talks from KNEW 2014","date":"13 October 2014","format":false,"excerpt":"Cristine Legare \u2013 Ontogeny of cultural learning Yuichi Amitani \u2013 Species without definitions: Applying psychology to resolve the species problem John Collier \u2013 The strange case of female hormone replacement therapy and cognitive salience Corinne L. Bloch-Mullins \u2013 Concepts as tools of discovery Miles MacLeod and Nancy Nersessian \u2013 Cognitive\u2026","rel":"","context":"In &quot;KNEW 2014&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":334,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/cognitive-science-of-science-kazimierz-naturalist-workshop-2014\/","url_meta":{"origin":1013,"position":5},"title":"Cognitive Science of Science: Kazimierz Naturalist Workshop 2014","date":"27 September 2011","format":false,"excerpt":"Kazimierz Dolny, Poland - August, 18th to 22nd, 2014 \u00a0 Invited key-speakers Paul Thagard\u00a0(Waterloo) Cristine Legare\u00a0(Texas at Austin) Hugo Mercier\u00a0(Neuch\u00e2tel) Call for papers Science is usually considered the paradigm of knowledge. Naturally, it has long been the subject of philosophical inquiry. Having moved away from abstract consideration of the epistemic\u2026","rel":"","context":"In &quot;KNEW 2014&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/knew2014_a0_call4papers2_001-e1412072726455.jpg?fit=600%2C848&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1013"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1013"}],"version-history":[{"count":13,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1013\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1057,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1013\/revisions\/1057"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1013"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1013"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1013"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}