{"id":1025,"date":"2020-02-05T10:28:41","date_gmt":"2020-02-05T09:28:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.obf.edu.pl\/?p=1025"},"modified":"2020-02-05T15:56:58","modified_gmt":"2020-02-05T14:56:58","slug":"history-and-philosophy-of-madness-avant-111-2","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/history-and-philosophy-of-madness-avant-111-2\/","title":{"rendered":"10th anniversary of Avant. Symposium"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/sites.google.com\/view\/10-years\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-1026\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/10avant-net.jpg?resize=640%2C193\" alt=\"10avant-net\" width=\"640\" height=\"193\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/10avant-net.jpg?w=1904 1904w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/10avant-net.jpg?resize=300%2C90 300w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/10avant-net.jpg?resize=1024%2C309 1024w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/10avant-net.jpg?resize=290%2C87 290w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/10avant-net.jpg?resize=1536%2C463 1536w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/10avant-net.jpg?w=1280 1280w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">We are pleased to invite you to participate in the symposium organized on the occasion of the 10th anniversary of the Avant Project that will be held on <strong>May 22-23, 2020<\/strong>, in Toru\u0144, Poland.<\/p>\n<p><strong>Other important dates:<br \/>\n<\/strong>April 15, 2020 \u2013 submission deadline<br \/>\nApril 20, 2020 \u2013 notification of accepted presentation proposals<br \/>\nMay 10, 2020 \u2013 registration fee<\/p>\n<p><strong>Organizers:<br \/>\n<\/strong>Centre for Philosophical Research<br \/>\nInstitute of Philosophy, Nicolaus Copernicus University<br \/>\nDepartment of Cognitive Science, Nicolaus Copernicus University<\/p>\n<p><strong>The symposium website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/sites.google.com\/view\/10-years\">https:\/\/sites.google.com\/view\/10-years<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,34],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-gx","jetpack-related-posts":[{"id":1038,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/laboratory-of-dance-dance-as-a-vantage-point\/","url_meta":{"origin":1025,"position":0},"title":"Laboratory of Dance \/ Dance as a Vantage Point","date":"5 February 2020","format":false,"excerpt":"Interdisciplinary Symposium, July 1-3, 2020, \u0141\u00f3d\u017a, Poland Lab of Dance aims to build an exchange platform covering contemporary research strategies in dance studies, including, among others, emergent artistic research practices, as well as tool-disciplined cognitive science methodologies, both vividly drawing on a variety of theoretical and philosophical contexts. On such\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/labofdance-net.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":334,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/cognitive-science-of-science-kazimierz-naturalist-workshop-2014\/","url_meta":{"origin":1025,"position":1},"title":"Cognitive Science of Science: Kazimierz Naturalist Workshop 2014","date":"27 September 2011","format":false,"excerpt":"Kazimierz Dolny, Poland - August, 18th to 22nd, 2014 \u00a0 Invited key-speakers Paul Thagard\u00a0(Waterloo) Cristine Legare\u00a0(Texas at Austin) Hugo Mercier\u00a0(Neuch\u00e2tel) Call for papers Science is usually considered the paradigm of knowledge. Naturally, it has long been the subject of philosophical inquiry. Having moved away from abstract consideration of the epistemic\u2026","rel":"","context":"In &quot;KNEW 2014&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/knew2014_a0_call4papers2_001-e1412072726455.jpg?fit=600%2C848&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":341,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sympozjum-avant-laboratorium-wiosny\/","url_meta":{"origin":1025,"position":2},"title":"Avant Symposium &#8211; A Laboratory of Spring","date":"23 February 2014","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do udzia\u0142u w interdyscyplinarnym sympozjum LABORATORIUM WIOSNY (27-28 IX 2014, Toru\u0144), po\u015bwi\u0119conym badaniom nad wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 muzyk\u0105 i ta\u0144cem w epoce zapocz\u0105tkowanej przez \u015awi\u0119to wiosny Igora Strawi\u0144skiego. \u00a0 Dziedziny:\u00a0muzykologia; badania nad choreografi\u0105 i ta\u0144cem; historia muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej; filozofia muzyki; psychologia muzyki; kognitywistyka muzyki; socjologia muzyki; etnomuzykologia; inne powi\u0105zane. \u00a0\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"LAB_graf06.png","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/LAB_graf06.png?fit=945%2C1082&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":1013,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/history-and-philosophy-of-madness-avant-111\/","url_meta":{"origin":1025,"position":3},"title":"History and Philosophy of Madness. Avant 11(1)","date":"5 February 2020","format":false,"excerpt":"Avant, Volume XI, Issue 1 ISSN: 2082-6710 Editor: Krystyna Bielecka \u00a0 Cover and illustrations by Julia Knap \u00a0 \u00a0 TABLE OF CONTENTS: Preface Articles: 1. Mira Marcin\u00f3w: Methodology of History of Polish Madness 2. Szymon Wr\u00f3bel: Plural Form of Polish Madness. Side Notes to Mira Marcin\u00f3w\u2019s The History of Polish\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/cover-12020-1086x1536-2.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":249,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kazimierz-naturalism-workshop-08\/","url_meta":{"origin":1025,"position":4},"title":"Kazimierz Naturalism Workshop 08","date":"17 February 2008","format":false,"excerpt":"KAZIMIERZ NATURALISM WORKSHOP 2008 September 6th - 10th 2008 Kazimierz Dolny, Poland \u00a0 Invited key speakers Susan Stuart (University of Glasgow, UK) David Papineau (King's College London, UK) Susan Haack (University of Miami, USA) Peter G\u00e4rdenfors (Lund University, Sweden) Ingo Brigandt (University of Alberta, Canada) Naturalism is currently the most\u2026","rel":"","context":"In &quot;Previous KNEWs&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":283,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-wydawc-pisma-avant\/","url_meta":{"origin":1025,"position":5},"title":"OBF wydawc\u0105 pisma Avant","date":"3 August 2011","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego ze \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 upowszechniaj\u0105c\u0105 nauk\u0119. O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Avant&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1025"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1025"}],"version-history":[{"count":9,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1025\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1058,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1025\/revisions\/1058"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1025"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1025"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1025"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}