{"id":184,"date":"2005-10-06T12:48:34","date_gmt":"2005-10-06T10:48:34","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2005\/10\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej\/"},"modified":"2014-10-01T21:38:09","modified_gmt":"2014-10-01T19:38:09","slug":"mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej\/","title":{"rendered":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p>Zapraszamy na konwersatorium prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego w roku akademickim 2005\/2006, w poniedzia\u0142ki o godz. 17.15 \u2013 Sala Konferencyjna OBTA, ul. Nowy \u015awiat 69.<\/p>\n<p><!--more--> <span style=\"font-weight: bold;\">Pierwsze spotkanie: 10 pa\u017adziernika<\/span><\/p>\n<p>Zgodnie z uchodz\u0105cym za klasyczny podzia\u0142em, zwyk\u0142o odr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 intencjonalno\u015b\u0107 stan\u00f3w umys\u0142owych od intencjonalno\u015bci w\u0142a\u015bciwej niekt\u00f3rym wyra\u017ceniom j\u0119zykowym. Relacje mi\u0119dzy dwoma typami intencjonalno\u015bci by\u0142y i s\u0105 przedmiotem jednej z najciekawszych dyskusji w powojennej filozofii analitycznej. Dyskusja ta wi\u0105\u017ce si\u0119 w spos\u00f3b ciekawy z takimi tematami filozoficznymi jak: rola przyczynowo\u015bci w semantyce, sposoby identyfikacji przedmiot\u00f3w, rozr\u00f3\u017cnienie nastawie\u0144 s\u0105dzeniowych de dicto i nastawie\u0144 s\u0105dzeniowych de re, rola tre\u015bci przekona\u0144 w teorii dzia\u0142ania i filozofii umys\u0142u, teoretyczny charakter poj\u0119\u0107 mentalnych, znaczenie kontekstu pragmatycznego dla filozofii my\u015blenia (teorii poznania i filozofii umys\u0142u), miejsce possibili\u00f3w oraz poj\u0119\u0107 modalnych w teorii tre\u015bci. Przedmiotem szczeg\u00f3\u0142owej lektury na zaj\u0119ciach b\u0119d\u0119 prace Wilfrida Sellarsa, Rodericka Chisholma, Roberta Stalnakera i Garetha Evansa.<\/p>\n<p><b>Teksty:<\/b><\/p>\n<ol>\n<li>\u00a0Wilfrid Sellars <i>Realism and the new way of words<\/i>,\u00a0[w:] \u201ePure Pragmatics and Possible Worlds. The Early Essays of Wilfrid Sellars\u201d, Ridgeview 1980.<\/li>\n<li>Wilfrid Sellars <i>Being and being known<\/i>, [w:] \u201eScience, Perception and Reality\u201d, Ridgeview 1991<\/li>\n<li>Wilfrid Sellars <i><a href=\"http:\/\/www.ditext.com\/sellars\/epm.html\">Empiricism and the philosophy of mind<\/a><\/i>, [w:] \u201eScience, Perception and Reality\u201d, Ridgeview 1991<\/li>\n<li>Wilfrid Sellars <i>Language as thought and language as communication, <\/i>Philosophy and Phenomenological Research, 4, 1969.<\/li>\n<li>Wilfrid Sellars\/ Roderick Chisholm \u2013\u00a0<i><a href=\"http:\/\/www.ditext.com\/sellars\/sccor-f.html\">korespondencja na temat poj\u0119cia intencjonalno\u015bci<\/a> <\/i><\/li>\n<li><i>Robert Stalnaker \u201cInquiry\u201d (fragmenty), MIT Press, 1984.<\/i><\/li>\n<li><i>Robert Stalnaker <i>Indexical Belief<\/i>, [w:] \u201eContext and Content\u201d, Oxford 1998. <\/i><\/li>\n<li><i>Gareth Evans <i>Przyczynowa teoria nazw<\/i>, [w:] \u201eFilozofia j\u0119zyka\u201d, Aletheia 1993. <\/i><\/li>\n<li><i>Gareth Evans \u201cVarieties of Reference\u201d, Oxford 1982.<\/i><\/li>\n<\/ol>\n<div style=\"text-align: right;\"><i>Tadeusz Ciecierski<\/i><\/div>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[37],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-2Y","jetpack-related-posts":[{"id":206,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej-2\/","url_meta":{"origin":184,"position":0},"title":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej","date":"29 September 2006","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na konwersatorium przy prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego przy Kolegium MISH UW \u201eMy\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej\u201d (zaj\u0119cia maj\u0105 charakter otwarty). Terminy spotka\u0144: poniedzia\u0142ki 17.15, s. 23 (bud. 1224 OBTA) Pierwsze spotkanie: 9 pa\u017adziernika 2006 - godzina 17.15, s. 25 (bud. 1224 OBTA) Zapraszamy na konwersatorium\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":209,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wystpienie-rona-chrisleya\/","url_meta":{"origin":184,"position":1},"title":"Wyst\u0105pienie Rona Chrisleya","date":"10 November 2006","format":false,"excerpt":"W ramach seminarium My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej, prowadzonego przez cz\u0142onka OBF, Tadeusza Ciecierskiego, dnia 20 listopada 2006 o godzinie 17:15 w sali 23 (bud. 1224 OBTA), przedstawiony zostanie referat Rona Chrisleya Model-theoretic semantics for bivalent, realist logics that reject the law of the excluded middle.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":268,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/problem-ochrony-danych-osobowych-z-punktu-widzenia-filozofii-jzyka\/","url_meta":{"origin":184,"position":2},"title":"Problem ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka","date":"4 February 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego 26 lutego 2010 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tadeusz Ciecierski opowie o: Problemie ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka Zar\u00f3wno Konstytucja RP (artyku\u0142y 47 i 51) jak i szczeg\u00f3\u0142owe\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":240,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/chodna25-kawiarni-filozofw\/","url_meta":{"origin":184,"position":3},"title":"Ch\u0142odna25 kawiarni\u0105 filozof\u00f3w","date":"23 September 2008","format":false,"excerpt":"W ramach XII Festiwalu Nauki -- Warszawa 2008 przy pi\u0119ciu stolikach klubokawiarni Ch\u0142odna25 26 wrze\u015bnia o 18:00 zasi\u0105dzie 5 m\u0142odych naukowc\u00f3w z dziedziny filozofii. \u00a0 \u00a0 \u00a0 Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie mia\u0142 oznaczony zakres w\u0142asnych kompetencji.Uczestnicy przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 mogli kolejno przysiada\u0107 si\u0119 do wybranego stolika i zadawa\u0107 pytania dotycz\u0105ce zakresu.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":184,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 October 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":184,"position":5},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 August 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=184"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":651,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184\/revisions\/651"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=184"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=184"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=184"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}