{"id":207,"date":"2006-10-12T22:44:44","date_gmt":"2006-10-12T20:44:44","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2006\/10\/mylenie-i-kapitalizm\/"},"modified":"2014-10-01T21:05:59","modified_gmt":"2014-10-01T19:05:59","slug":"mylenie-i-kapitalizm","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/mylenie-i-kapitalizm\/","title":{"rendered":"My\u015blenie i kapitalizm"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/207\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p>Zapraszamy na seminarium wsp\u00f3\u0142organizowane przez cz\u0142onka OBF, Marcina Pa\u0144kowa:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Benjamin Cope, Marcin Pa\u0144k\u00f3w, Mateusz Falkowski<\/p>\n<div align=\"left\"><strong>My\u015blenie i kapitalizm, <strong>cz. II &#8211; Ideologia<\/strong><\/strong><\/div>\n<p align=\"center\">\u00a0<\/p>\n<p align=\"center\">\u00a0<\/p>\n<p align=\"left\"><strong><strong>Seminarium odbywa si\u0119 w rytmie dwutygodniowym<\/strong><\/strong> (rok akademicki 2006\/2007)<\/p>\n<p>Pa\u0142ac Kultury i Nauki, VII pi\u0119tro, sala nr 707<\/p>\n<p align=\"left\"><strong>we wtorki o godz. 18.30 <\/strong>(pierwsze spotkanie: <strong>17 pa\u017adziernika<\/strong>)<\/p>\n<p><!--more--> Seminarium jest kontynuacj\u0105 dotychczasowego cyklu spotka\u0144 pod has\u0142em \u201eMy\u015blenie i kapitalizm&#8221;. Celem jest wielostronne na\u015bwietlenie problematyki ideologii w jej wsp\u00f3\u0142czesnej postaci &#8211; zar\u00f3wno w szerszym kontek\u015bcie ontologii bytu spo\u0142ecznego, jak i na gruncie wsp\u00f3\u0142czesnych poj\u0119\u0107 i metod (g\u0142\u00f3wnie z zakresu teorii ideologii i analizy dyskursu).<\/p>\n<p>Ze wzgl\u0119du na niejednorodny charakter my\u015bli wsp\u00f3\u0142czesnej brakuje ca\u0142o\u015bciowego uj\u0119cia zjawiska ideologii. Z kolei historyczne oddzia\u0142ywanie schemat\u00f3w wulgarnie-marksistowskich sprawia, \u017ce sam problem w jego klasycznej Marksowskiej postaci pozostaje s\u0142abo zagospodarowany b\u0105d\u017a przes\u0142oni\u0119ty dyletanckimi uprzedzeniami. Ideologia to problem wci\u0105\u017c otwarty. Warunkiem jego adekwatnego postawienia jest wi\u0119c z jednej strony krytyczny rozrachunek z dyskursem \u201ebazy&#8221; i \u201enadbudowy&#8221;, z drugiej &#8211; analiza i integracja wynik\u00f3w tych zw\u0142aszcza koncepcji, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 po \u201eprze\u0142omie&#8221;, za jaki uzna\u0107 nale\u017cy <em>Mitologie<\/em> Barthesa.<\/p>\n<p>\u201eIdeologia&#8221; stanowi zagadnienie sporne nie tylko jako wyzwanie dla filozoficznej refleksji, ale ju\u017c jako samo poj\u0119cie. Konieczne jest zbadanie powod\u00f3w, dla kt\u00f3rych niekt\u00f3rzy my\u015bliciele (Deleuze\/Guattari, Foucault) z niego zrezygnowali, jak r\u00f3wnie\u017c konfrontacja z kluczowymi tezami \u201eteoretyk\u00f3w ideologii&#8221; (przede wszystkim Althussera). A chodzi tu o kwestie \u201efundamentalne&#8221;: spos\u00f3b istnienia i funkcjonalno\u015b\u0107 ideologii w polu spo\u0142ecznym, og\u00f3lne typy my\u015blenia ideologicznego, zakres zjawisk ideologicznych, adekwatna teoria znaku i znaczenia a zw\u0142aszcza pytanie o \u201etworzywo&#8221; ideologii (\u015bwiadomo\u015b\u0107 czy nie\u015bwiadomo\u015b\u0107).<\/p>\n<p>Dopiero na tle tych pierwotniejszych rozstrzygni\u0119\u0107 chcieliby\u015bmy podda\u0107 refleksji kwestie historyczne i sposoby oddzia\u0142ywania ideologii: pytanie o miejsce i specyfik\u0119 w ramach okre\u015blonych formacji spo\u0142ecznych, o rol\u0119 praktyk ideologicznych i innych form reprodukcji \u015bwiadomo\u015bci i postaw (identyfikacja ideologiczna, <em>habitus<\/em>, rola edukacji, dystrybucji i technik informacji).<\/p>\n<p>Dob\u00f3r lektur zamierzamy na bie\u017c\u0105co dostosowywa\u0107 do merytorycznych rezultat\u00f3w spotka\u0144 i dora\u017anej strategii badawczej. Poza tekstami wymienionych autor\u00f3w w gr\u0119 wchodz\u0105 teksty Hegla, Marksa, Mannheima, Arendt, Eagletona, Habermasa, \u00aei\u00beka, Baudrillarda, Bourdieu.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Seminarium jest otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych.<\/span><\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[37],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3l","jetpack-related-posts":[{"id":209,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wystpienie-rona-chrisleya\/","url_meta":{"origin":207,"position":0},"title":"Wyst\u0105pienie Rona Chrisleya","date":"10 November 2006","format":false,"excerpt":"W ramach seminarium My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej, prowadzonego przez cz\u0142onka OBF, Tadeusza Ciecierskiego, dnia 20 listopada 2006 o godzinie 17:15 w sali 23 (bud. 1224 OBTA), przedstawiony zostanie referat Rona Chrisleya Model-theoretic semantics for bivalent, realist logics that reject the law of the excluded middle.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":206,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej-2\/","url_meta":{"origin":207,"position":1},"title":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej","date":"29 September 2006","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na konwersatorium przy prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego przy Kolegium MISH UW \u201eMy\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej\u201d (zaj\u0119cia maj\u0105 charakter otwarty). Terminy spotka\u0144: poniedzia\u0142ki 17.15, s. 23 (bud. 1224 OBTA) Pierwsze spotkanie: 9 pa\u017adziernika 2006 - godzina 17.15, s. 25 (bud. 1224 OBTA) Zapraszamy na konwersatorium\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":184,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej\/","url_meta":{"origin":207,"position":2},"title":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej","date":"6 October 2005","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na konwersatorium prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego w roku akademickim 2005\/2006, w poniedzia\u0142ki o godz. 17.15 \u2013 Sala Konferencyjna OBTA, ul. Nowy \u015awiat 69. Pierwsze spotkanie: 10 pa\u017adziernika Zgodnie z uchodz\u0105cym za klasyczny podzia\u0142em, zwyk\u0142o odr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 intencjonalno\u015b\u0107 stan\u00f3w umys\u0142owych od intencjonalno\u015bci w\u0142a\u015bciwej niekt\u00f3rym wyra\u017ceniom j\u0119zykowym. Relacje mi\u0119dzy dwoma typami\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":244,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/ii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":207,"position":3},"title":"II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"7 January 2009","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 4-5 kwietnia 2009 w Instytucie Kultury Polskiej (Kampus G\u0142\u00f3wny UW, ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28). Celem konferencji jest konfrontacja r\u00f3\u017cnych metodologii, problematyk\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":271,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/iii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":207,"position":4},"title":"III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"24 February 2010","format":false,"excerpt":"24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, 24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski - zapraszamy do udzia\u0142u w og\u00f3lnopolskiej konferencji studenckiej. Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":297,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-poststoicyzm-perspektywy-wspczesnej-praktyki-stoickiej\/","url_meta":{"origin":207,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Poststoicyzm: perspektywy wsp\u00f3\u0142czesnej praktyki stoickiej","date":"18 November 2011","format":false,"excerpt":"24 listopada 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Na najbli\u017cszym spotkaniu \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d zapraszamy wszystkich zainteresowanych do dyskusji nad wsp\u00f3\u0142czesnym sformu\u0142owaniem klasycznej etyki stoickiej. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Tomasz Mazur (IF UW). Kliknij \"Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107\", \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie. Jak dzisiaj \u017cyjemy? W p\u0119dzie, ci\u0105g\u0142ej za czym\u015b\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/207"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=207"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/207\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":640,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/207\/revisions\/640"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=207"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=207"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=207"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}