{"id":208,"date":"2006-10-20T16:48:26","date_gmt":"2006-10-20T14:48:26","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2006\/10\/wprowadzenie-do-filozofii-religii\/"},"modified":"2014-10-01T21:03:24","modified_gmt":"2014-10-01T19:03:24","slug":"wprowadzenie-do-filozofii-religii","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wprowadzenie-do-filozofii-religii\/","title":{"rendered":"Wprowadzenie do filozofii religii"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p> Informujemy, \u017ce w semestrze zimowym 2006\/2007, Jakub Mach, cz\u0142onek OBF, b\u0119dzie prowadzi\u0142 zaj\u0119cia wprowadzaj\u0105ce w specyfik\u0119 filozofii religii. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w <strong>ka\u017cdy wtorek o godz. 18.30<\/strong> w sali 10a (lub 14) w Instytucie Filozofii UW w Warszawie przy ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 3 (I p.). <\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[38],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3m","jetpack-related-posts":[{"id":309,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-i-festiwal-nauki-zapraszaj\/","url_meta":{"origin":208,"position":0},"title":"OBF i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105&#8230;","date":"16 July 2012","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 CYKL WYK\u0141AD\u00d3W I WARSZTAT\u00d3W Sk\u0105d my to wiemy? Stary BUW, s. 205 ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28 24 IX o godz. 17.30 wyk\u0142ad: M. Salwa \u2013 Czy pi\u0119kno jest smaczne? O smaku jako kategorii estetycznej, odnosz\u0105cej si\u0119 nie tylko do gastronomii, ale tak\u017ce \u2013 je\u015bli nie przede wszystkim \u2013\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":208,"position":1},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 August 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":746,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/abraham-heschel-kim-jest-czlowiek\/","url_meta":{"origin":208,"position":2},"title":"Abraham Heschel &#8211; Kim jest cz\u0142owiek?","date":"19 February 2015","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy na dyskusj\u0119 promuj\u0105c\u0105 prac\u0119 Kim jest cz\u0142owiek? Abrahama Heschela w t\u0142umaczeniu Katarzyny Wojtkowskiej. Dyskusj\u0119 z udzia\u0142em prof.\u00a0 prof. Janusza Dobieszewskiego i Stanis\u0142awa Krajewskiego z Instytutu Filozofii UW poprowadzi Tomasz Herbich, doktorant Zak\u0142adu Filozofii Polskiej Instytutu Filozofii UW. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 24 lutego 2015 r. o godzinie 17.30 w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":289,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/filozoficzna-gra-terenowa-2\/","url_meta":{"origin":208,"position":3},"title":"Filozoficzna gra terenowa","date":"19 September 2011","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 FILOZOFIA W TERENIE FILOZOFICZNA GRA TERENOWA Uchodzisz za znawc\u0119 my\u015bli filozoficznej? Jeste\u015b ekspertem od logicznych \u0142amig\u0142\u00f3wek? A mo\u017ce dopiero rozpoczynasz swoj\u0105 przygod\u0119 z filozofi\u0105? Niezale\u017cnie od stopnia zaawansowania - wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w filozofowania zapraszamy do udzia\u0142u\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/filozoficzna_gra_terenowa_plakat_sml.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":206,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej-2\/","url_meta":{"origin":208,"position":4},"title":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej","date":"29 September 2006","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na konwersatorium przy prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego przy Kolegium MISH UW \u201eMy\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej\u201d (zaj\u0119cia maj\u0105 charakter otwarty). Terminy spotka\u0144: poniedzia\u0142ki 17.15, s. 23 (bud. 1224 OBTA) Pierwsze spotkanie: 9 pa\u017adziernika 2006 - godzina 17.15, s. 25 (bud. 1224 OBTA) Zapraszamy na konwersatorium\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":266,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/andrzej-zabudowski-polemiki-filozoficzne-prace-zebrane\/","url_meta":{"origin":208,"position":5},"title":"Andrzej Zab\u0142udowski \u001ePolemiki filozoficzne. Prace zebrane","date":"5 October 2009","format":false,"excerpt":"W niedziel\u0119, 11\u00a0pa\u017adziernika\u00a0o godz. 18\u00a0w klubokawiarni Legalna, na ulicy Terespolskiej 4 (vis \u00e0 vis wydawnictwa Didasko, www.legalna.waw.pl; dojazd tramwajem 8 lub autobusem 125 - przystanek Ratusz Praga Po\u0142udnie) odb\u0119dzie si\u0119 prezentacja ksi\u0105\u017cki \u201ePolemiki filozoficzne. Prace zebrane\u201d. Andrzeja Zab\u0142udowskiego wspomina\u0107 b\u0119d\u0105\u00a0przyjaciele, studenci, znajomi. W poniedzia\u0142ek, 12 pa\u017adziernika o godz. 17 w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=208"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":633,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208\/revisions\/633"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=208"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=208"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=208"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}