{"id":211,"date":"2007-02-16T16:10:07","date_gmt":"2007-02-16T15:10:07","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2007\/02\/gdzie-koczy-si-umys\/"},"modified":"2014-10-01T21:05:08","modified_gmt":"2014-10-01T19:05:08","slug":"gdzie-koczy-si-umys","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/gdzie-koczy-si-umys\/","title":{"rendered":"Gdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/211\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p><b>Festiwal Nauki<\/b> oraz <b>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych <\/b>zapraszaj\u0105 na inauguruj\u0105cy cykliczne spotkania<b> Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki <\/b>dwug\u0142os: <b>dr. Tadeusza Ciecierskiego<\/b> (filozof j\u0119zyka i semiotyk) i <b>dr. Marcina Mi\u0142kowskiego<\/b> (filozof umys\u0142u)<b> <\/b>\u201eGdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?\u201d. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w Ksi\u0119garni &#8211; kawiarni \u201e<a href=\"www.tarabuk.pl\">Tarabuk: kawa i kultura<\/a>\u201d w Warszawie, przy ul. Browarnej 6, dnia 13.03.2007 r. o godz. 18.00.<\/p>\n<p><!--more--> Czy wszczepiony w m\u00f3zg implant, kt\u00f3ry przywraca widzenie u niewidomego, jest cz\u0119\u015bci\u0105 umys\u0142u czy te\u017c jego narz\u0119dziem? A je\u015bli implanty mog\u0105 by\u0107 cz\u0119\u015bciami umys\u0142u, to czy notatniki, kt\u00f3rymi pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 chorzy na Alzheimera, r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 czymkolwiek istotnym od implant\u00f3w? W 1998 roku Andy Clark i David Chalmers postawili tez\u0119, \u017ce umys\u0142 nie ko\u0144czy si\u0119 na czaszce, lecz jest rozszerzony, zawieraj\u0105c cz\u0119\u015bci \u015brodowiska zewn\u0119trznego\u00a0 &#8211; narz\u0119dzia czy protezy poznawcze. Propozycja Clarka i Chalmersa sk\u0142ania do postawienia pytania: czy w og\u00f3le istnieje co\u015b takiego jak indywidualny umys\u0142, pozbawiony zwi\u0105zk\u00f3w z kultur\u0105 i artefaktami? Dlaczego nauczyciele s\u0105 przekonani, \u017ce \u015bci\u0105gawka nie jest sk\u0142adnikiem umys\u0142u ucznia? Czy my\u015bli ucznia mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 na \u015bci\u0105gawce, a nie w g\u0142owie?<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3p","jetpack-related-posts":[{"id":245,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/analityczna-metafizyka-umysu\/","url_meta":{"origin":211,"position":0},"title":"Analityczna metafizyka umys\u0142u","date":"13 January 2009","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 16 stycznia 2009 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski opowie o Analitycznej metafizyce umys\u0142u. We wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii umys\u0142u problem umys\u0142-cia\u0142o jest ujmowany jako problem relacji mi\u0119dzy poziomami rzeczywisto\u015bci.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":221,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-mona-zbudowa-robota-ktry-myli\/","url_meta":{"origin":211,"position":1},"title":"Czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli?","date":"11 February 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski rozwa\u017cy, czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 lutego (wtorek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. \u017beby pozna\u0107 umys\u0142, najlepiej spr\u00f3bowa\u0107 go wytworzy\u0107 u robota\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":342,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","url_meta":{"origin":211,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa","date":"21 March 2014","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 marca (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk, ul. Browarna 6, Warszawa. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie mgr Adam Tuszy\u0144ski (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu. Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":211,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 December 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":211,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 October 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":327,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/regarding-the-mind-naturally\/","url_meta":{"origin":211,"position":5},"title":"Regarding the Mind, Naturally","date":"11 May 2013","format":false,"excerpt":"Z rado\u015bci\u0105 donosimy o ukazaniu si\u0119 zbioru pt. Regarding the Mind, Naturally: Naturalist Approaches to the Sciences of the Mental, pod red. K. Talmonta-Kami\u0144skiego i Marcina Mi\u0142kowskiego (Cambridge Scholars Publishing 2013). Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rozpraw, kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ksi\u0105\u017ck\u0119, zosta\u0142a napisana przez sta\u0142ych uczestnik\u00f3w corocznych warsztat\u00f3w filozoficznych KNEW, organizowanych pod egid\u0105\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/cover_rm.jpg?fit=1200%2C1077&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/211"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=211"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/211\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":638,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/211\/revisions\/638"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=211"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=211"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=211"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}