{"id":216,"date":"2007-06-12T13:51:40","date_gmt":"2007-06-12T11:51:40","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2007\/06\/abraham-joshua-heschel-philosophy-and-inter-religious-dialogue-between-poland-and-america\/"},"modified":"2014-10-01T21:04:16","modified_gmt":"2014-10-01T19:04:16","slug":"abraham-joshua-heschel-philosophy-and-inter-religious-dialogue-between-poland-and-america","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/abraham-joshua-heschel-philosophy-and-inter-religious-dialogue-between-poland-and-america\/","title":{"rendered":"Abraham Joshua Heschel.   Philosophy and Inter-religious Dialogue: Between Poland and America"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/216\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p>Mi\u0119dzynarodowa konferencja (w j\u0119zyku angielskim) &#8220;Abraham Joshua Heschel. Philosophy and inter-religious dialogue: between Poland and America&#8221; odb\u0119dzie si\u0119 na UW, w Sali Brudzi\u0144skiego, w dniach <strong>25-27 czerwca 2007<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--> Konferencj\u0119 organizuje Instytut Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego przy udziale \u017bydowskiego Seminarium Teologicznego w Nowym Jorku, gdzie Heschel wyk\u0142ada\u0142 przez ostatnie dziesi\u0119ciolecia swego \u017cycia, \u017bydowskiego Instytutu Historycznego w Warszawie, gdzie Heschel pracowa\u0142 w latach 1938-39, Instytutu Adama Mickiewicza oraz Uniwersytetu w Poczdamie; konferencja korzysta te\u017c ze wsparcia Fundacji Fritza Thyssena. Przewodnicz\u0105cym komitetu organizacyjnego jest prof. UW dr hab. Stanis\u0142aw Krajewski. Na konferencj\u0119 przyjedzie kilku spo\u015br\u00f3d najwybitniejszych znawc\u00f3w dzie\u0142a i \u017cycia Heschla z Ameryki, Izraela, Europy. Tematyka: filozofia religii i dialogu mi\u0119dzyreligijnego, Heschel a Polska, inne tematy zwi\u0105zane z jego \u017cyciem i tw\u00f3rczo\u015bci\u0105.\u00a0<\/p>\n<p>Konferencja uczci osob\u0119 s\u0142awnego teologa, filozofa religii, dzia\u0142acza spo\u0142ecznego i \u201eproroka&#8221; dialogu mi\u0119dzyreligijnego urodzonego sto lat temu w Warszawie. Abraham Joshua Heschel urodzony w rodzinie chasydzkiej, uzyska\u0142 doktorat Niemczech, a od 1940 roku do \u015bmierci w 1972 naucza\u0142 w USA.\u00a0<\/p>\n<p>Komitet naukowy konferencji:<\/p>\n<p>Tadeusz Gadacz (IFiS PAN),\u00a0 Ewa Geller (UW),\u00a0 Neil Gillman (Jewish Theological Seminary), Arthur Green (Hebrew College),\u00a0 Karl Erich Gr\u00f6zinger (Universit\u00e4t Potsdam),\u00a0 Susannah Heschel (Dartmouth College),\u00a0 Edward K. Kaplan (Brandeis University),\u00a0 Harold Kasimow (Grinnell College),\u00a0 Stanislaw Krajewski (UW),\u00a0 Michael Marmur (Hebrew Union College, Jerusalem),\u00a0 Alan Mittelman (Jewish Theological Seminary),\u00a0 David Novak (University of Toronto),\u00a0 Jerzy Ochmann (UJ),\u00a0 David G. Roskies (Jewish Theological Seminary),\u00a0 Stefan Schreiner (Universit\u00e4t T\u00fcbingen),\u00a0 Michael Signer (University of Notre Dame),\u00a0 Byron Sherwin (Spertus Institute of Jewish Studies, Chicago),\u00a0 Waldemar Szczerbi\u0144ski (UAM) Komitet organizacyjny:<\/p>\n<p>Monika Elliott, Stanis\u0142aw Krajewski (przewodnicz\u0105cy), Adam Lipszyc, Jakub Mach, Teresa \u015amiechowska<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p align=\"center\">Program<\/p>\n<p align=\"center\">(<strong><em>obrady s\u0105 wy\u0142\u0105cznie po angielsku<\/em><\/strong>)<\/p>\n<p align=\"center\"><em>Obrady (z wyj\u0105tkiem Sesji 2) s\u0105 w Sali Brudzi\u0144skiego w Pa\u0142acu Kazimierzowskim na UW.<\/em><\/p>\n<p align=\"center\"><em>Sesja 2 jest w \u00a0\u017bydowskim Instytucie Historycznym, ul. T\u0142omackie 3\/5, obok Pl. Bankowego.<\/em><\/p>\n<p align=\"center\">Poniedzia\u0142ek, 25 czerwca 2007<\/p>\n<p>10:15\u00a0\u00a0 Opening<\/p>\n<p>11:00 &#8211; 13:30\u00a0 Session 1: Heschel and inter-religious dialogue<\/p>\n<p>Alon Goshen-Gottstein (Elijah Interfaith Institute, Jerusalem, Israel)<\/p>\n<p>No Religion Is An Island: Following the Trail Blazer<\/p>\n<p>Edward K. Kaplan (Brandeis University, USA)<\/p>\n<p>&#8220;Reaching out for God&#8221;: Heschel&#8217;s Depth Theology as Common Ground<\/p>\n<p>Michael Signer (Notre Dame University, USA)<\/p>\n<p>Engagement and Solitude: Abraham J. Heschel&#8217;s Concept of Interreligious Dialogue<\/p>\n<p>Stanis\u0142aw Krajewski (Warsaw University, Poland)<\/p>\n<p>Abraham J. Heschel and the Challenge of Interreligious Dialogue<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>17:30 &#8211; 19:30\u00a0 Session 2 (\u017bydowski Instytut Historyczny): Heschel&#8217;s life and impact<\/p>\n<p>Jerzy Ochmann (Jagiellonian University, Krakow, Poland),<\/p>\n<p>Heschel in the United States (1940-1972). Clash and Synthesis of the European and American Mentality.<\/p>\n<p>Micha\u0142 Galas (Jagiellonian University, Krakow, Poland)<\/p>\n<p>Polish Academy of Arts and Sciences in Krakow (PAU) as a Center for Jewish Studies in the 19th and the Beginning of the 20th Century Poland.<\/p>\n<p>Magdalena Sta\u0144czuk (Warsaw University)<\/p>\n<p>The Presence and Absence of Heschel in Warsaw Jewish Press: 1938-1939<\/p>\n<p>Stephan Schreiner (Universit\u00e4t T\u00fcbingen, Germany)<\/p>\n<p>Remarks on Heschel&#8217;s Impact on Theology<\/p>\n<p>David G. Roskies (Jewish Theological Seminary, USA)<\/p>\n<p>My Encounters with Abraham Joshua Heschel<\/p>\n<p>Discussion<\/p>\n<p align=\"center\">Wtorek, 26 czerwca 2007<\/p>\n<p>9:00 &#8211; 11:15\u00a0\u00a0\u00a0 Session 3: Heschel, theology and Judaism<\/p>\n<p>\u00a0David Novak (University of Toronto, Canada)<\/p>\n<p>Heschel&#8217;s Phenomenology of Revelation<\/p>\n<p>Michael Marmur (Hebrew Union College, Jerusalem, Israel)<\/p>\n<p>Heschel Early and Late &#8211; Reading the Earliest Traces of Heschel<\/p>\n<p>Gabriel Moked (Beer Sheva University, Israel)<\/p>\n<p>Heschel and Leibovitz<\/p>\n<p>Annette Aronowicz (Franklin\u00a0&amp; Marshall College, Lancaster, PA, USA)<\/p>\n<p>The Yiddish Kotsk:\u00a0 Reflections on Inwardness<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>16:30 &#8211; 19:30 Session 4: : Heschel and inter-religious relations<\/p>\n<p>Harold Kasimow (Grinell College, USA)<\/p>\n<p>Heschel&#8217;s View of Other Faiths: A Reconsideration<\/p>\n<p>Waldemar Szczerbi\u0144ski (Adam Mickiewicz University, Poznan, Poland)<\/p>\n<p>Poland and Christianity in Heschel&#8217;s Life and Thoughts<\/p>\n<p>Stanis\u0142aw Obirek (University of Lodz, Poland)<\/p>\n<p>Is Christology an Obstacle for Jewish Christian Understanding?<\/p>\n<p>Paul Fenton (Sorbonne, Paris, France)<\/p>\n<p>Henri Corbin and Abraham Heschel<\/p>\n<p>Seth Ward (University of Wyoming, USA)<\/p>\n<p>Implications of Abraham Joshua Heschel&#8217;s Ecumenicism for Muslim-Jewish Dialogue and the West&#8217;s Encounter with Islam in the 21st century.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p align=\"center\">\u015aroda, 27 czerwca 2007<\/p>\n<p>9:00 &#8211; 11:15\u00a0\u00a0\u00a0 Session 5: Heschel, philosophy and Judaism<\/p>\n<p>Agata Bielik-Robson (Institute of Philosophy and Sociology, Warsaw, Poland)<\/p>\n<p>Divine Aesthetics. A. J. Heschel and the Religious Use of the Sublime<\/p>\n<p>Adam Lipszyc (Institute of Philosophy and Sociology, Warsaw, Poland)<\/p>\n<p>The Marks of Question: Heschel and Jab\u00e8s on Divine Presence and Absence in Question<\/p>\n<p>Luiz Felipe Pond\u00e9 (Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo, Brazil)<\/p>\n<p>Philosophy Standing Before God<\/p>\n<p>Andrzej Leder (Institute of Philosophy and Sociology, Warsaw, Poland)<\/p>\n<p>The Problem of Legitimization. The Position of Emanuel Levinas and A. J. Heschel<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>11:45 &#8211; 13:30\u00a0 Session 6: Heschel and religious philosophy<\/p>\n<p>Karl Erich Gr\u00f6zinger (Universit\u00e4t Potsdam, Germany)<\/p>\n<p>The Jewish Heritage in the Philosophy of A. J. Heschel<\/p>\n<p>Dror Bondi (Beit Morasha, Jerusalem, Israel)<\/p>\n<p>Heschel&#8217;s Dialogue with the Modern Thinking: Questions Replacing Questions<\/p>\n<p>Milan Ly\u00e8ka (Prague University, Czech Republic)<\/p>\n<p>Heschel&#8217;s Philosophy of Judaism as the Inspiration for a General Philosophy of Religion<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>16:00 &#8211; 18:30\u00a0 Session 7: Heschel and the impact of history<\/p>\n<p>Bernhard Dolna (The International Theological Institute for Studies on Marriage and the Family, Gaming, Austria)<\/p>\n<p>Keeping God and Man in a Single Thought Perpetually &#8211; Rabbi Abraham Joshua Heschel &#8211; A Prophet of Prophecy<\/p>\n<p>Anna M. Szczepan-Wojnarska (Cardinal Wyszy\u0144ski University, Warsaw, Poland)<\/p>\n<p>Between Speaking and Experiencing Suffering &#8211; A. J. Heschel&#8217;s Imperative of Religious Engagement.<\/p>\n<p>Shoshana Ronen (Warsaw University, Poland)<\/p>\n<p>The Absolute Good or All-Powerfulness: God after Auschwitz in the Theology of Abraham J. Heschel and Hans Jonas<\/p>\n<p>Anna Banasiak (Warsaw University, Poland)<\/p>\n<p>Martyrdom and the Sublime in the Depth-Theology of A.J. Heschel. Hermeneutical and Theological Revision in the Thought of E. Fackenheim and A.J Heschel<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[37],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3u","jetpack-related-posts":[{"id":746,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/abraham-heschel-kim-jest-czlowiek\/","url_meta":{"origin":216,"position":0},"title":"Abraham Heschel &#8211; Kim jest cz\u0142owiek?","date":"19 February 2015","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy na dyskusj\u0119 promuj\u0105c\u0105 prac\u0119 Kim jest cz\u0142owiek? Abrahama Heschela w t\u0142umaczeniu Katarzyny Wojtkowskiej. Dyskusj\u0119 z udzia\u0142em prof.\u00a0 prof. Janusza Dobieszewskiego i Stanis\u0142awa Krajewskiego z Instytutu Filozofii UW poprowadzi Tomasz Herbich, doktorant Zak\u0142adu Filozofii Polskiej Instytutu Filozofii UW. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 24 lutego 2015 r. o godzinie 17.30 w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":265,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wykad-prof-manfreda-franka\/","url_meta":{"origin":216,"position":1},"title":"Wyk\u0142ad prof. Manfreda Franka","date":"28 September 2009","format":false,"excerpt":"Pracownia Studi\u00f3w nad Filozofi\u0105 Niemieck\u0105 Instytutu Filozofii UW Dyrekcja Instytutu Filozofii UW zapraszaj\u0105 serdecznie na wyk\u0142ad, kt\u00f3ry wyg\u0142osi Prof. Dr. Manfred Frank (Tybinga): \u201eWas hei\u00dft 'fr\u00fchromantische Philosophie', und warum ist sie aktuell?\u201c (Czym jest \u2018filozofia wczesnego romantyzmu\u2019 i dlaczego jest ona wci\u0105\u017c aktualna?) 2 pa\u017adziernika 2009 (pi\u0105tek), g. 17.00, sala\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":309,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-i-festiwal-nauki-zapraszaj\/","url_meta":{"origin":216,"position":2},"title":"OBF i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105&#8230;","date":"16 July 2012","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 CYKL WYK\u0141AD\u00d3W I WARSZTAT\u00d3W Sk\u0105d my to wiemy? Stary BUW, s. 205 ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28 24 IX o godz. 17.30 wyk\u0142ad: M. Salwa \u2013 Czy pi\u0119kno jest smaczne? O smaku jako kategorii estetycznej, odnosz\u0105cej si\u0119 nie tylko do gastronomii, ale tak\u017ce \u2013 je\u015bli nie przede wszystkim \u2013\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":286,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/festiwal-nauki-i-obf\/","url_meta":{"origin":216,"position":3},"title":"Festiwal Nauki i OBF","date":"10 September 2011","format":false,"excerpt":"Zapraszaj\u0105 na Wyk\u0142ady - Filozoficzne problemy w nauce ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek Starego BUW, sala 205 19 IX godz. 17:30 - Miasto jako struktura emergentna \u2013 A. Wasilkowska Miasto to system, w kt\u00f3rym elementy oddzia\u0142uj\u0105 na siebie w spos\u00f3b dynamiczny i nieliniowy. Tworz\u0105c socjofizyczne modele zbiorowych zachowa\u0144, mo\u017cemy lepiej\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"Active Image","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":336,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/filozofia-muzyki-muzyka-filozofii\/","url_meta":{"origin":216,"position":4},"title":"Filozofia muzyki &#8211; muzyka filozofii?","date":"15 December 2013","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w \u015brod\u0119 18 grudnia o 17.00 w ksi\u0119garni \u201eTarabuk\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie Jan Czarnecki, doktorant z Instytutu Filozofii UW, kt\u00f3ry wyg\u0142osi referat pod tytu\u0142em \u201eFilozofia muzyki - muzyka filozofii?\u201d.","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":217,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/rehabilitacja-prof-marka-siemka\/","url_meta":{"origin":216,"position":5},"title":"Rehabilitacja prof. Marka Siemka","date":"25 June 2007","format":false,"excerpt":"Szanowni Pa\u0144stwo! Zapewne wiadomo Pa\u0144stwu, \u017ce prof. Marek Siemek z Instytutu Filozofii UW ma powa\u017cne problemy ze zdrowiem. 20 stycznia bie\u017c\u0105cego roku wskutek stresu nast\u0105pi\u0142o u niego zatrzymanie kr\u0105\u017cenia, a w efekcie niedotlenienie m\u00f3zgu i \u015bpi\u0105czka. Po wybudzeniu ze \u015bpi\u0105czki stwierdzono brak naruszenia kory m\u00f3zgowej. Od 19 kwietnia rozpocz\u0119to rehabilitacj\u0119,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/216"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=216"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/216\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":635,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/216\/revisions\/635"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=216"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=216"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=216"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}