{"id":217,"date":"2007-06-25T21:14:23","date_gmt":"2007-06-25T19:14:23","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2007\/06\/rehabilitacja-prof-marka-siemka\/"},"modified":"2014-10-01T21:01:54","modified_gmt":"2014-10-01T19:01:54","slug":"rehabilitacja-prof-marka-siemka","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/rehabilitacja-prof-marka-siemka\/","title":{"rendered":"Rehabilitacja prof. Marka Siemka"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/217\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p>Szanowni Pa\u0144stwo!<\/p>\n<p>Zapewne wiadomo Pa\u0144stwu, \u017ce <strong>prof. Marek Siemek<\/strong> z Instytutu Filozofii UW ma powa\u017cne problemy ze zdrowiem. 20 stycznia bie\u017c\u0105cego roku wskutek stresu nast\u0105pi\u0142o u niego zatrzymanie kr\u0105\u017cenia, a w efekcie niedotlenienie m\u00f3zgu i \u015bpi\u0105czka. Po wybudzeniu ze \u015bpi\u0105czki stwierdzono brak naruszenia kory m\u00f3zgowej. Od 19 kwietnia rozpocz\u0119to rehabilitacj\u0119, kt\u00f3ra z dnia na dzie\u0144 przynosi dobre efekty. Wedle opinii specjalist\u00f3w, w Polsce nie ma mo\u017cliwo\u015bci przeprowadzenia takiej rehabilitacji, jakiej potrzebuje Profesor, a jedynym wyj\u015bciem jest wyjazd do specjalistycznej kliniki za granic\u0105. NFZ w takich przypadkach nie refunduje jednak koszt\u00f3w rehabilitacji za granic\u0105. Dlatego w porozumieniu z rodzin\u0105 Profesora w <strong>Fundacji \u201eZd\u0105\u017cy\u0107 z pomoc\u0105\u201d<\/strong> zosta\u0142o otwarte konto, na kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 gromadzone \u015brodki na ten cel.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Zwracamy si\u0119 do Pa\u0144stwa z gor\u0105c\u0105 pro\u015bb\u0105 o wsparcie Waszego kolegi, wsp\u00f3\u0142pracownika i nauczyciela. Zach\u0119camy r\u00f3wnie\u017c do pozyskiwania \u015brodk\u00f3w na ten cel od innych darczy\u0144c\u00f3w.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Fundacja \u201eZd\u0105\u017cy\u0107 z Pomoc\u0105\u201d<\/strong><\/p>\n<p>ul. \u0141omia\u0144ska 5<\/p>\n<p>01-685 Warszawa<\/p>\n<p>NIP 118-14-28-385<\/p>\n<p>KRS 0000037904<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nr konta: <strong>50 1020 1156 0000 7902 0007 7248<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Tytu\u0142 wp\u0142aty: <strong>na leczenie Marka Siemka<\/strong><\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[37],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3v","jetpack-related-posts":[{"id":313,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moemy-by-odpowiedzialni-za-co-czego-nie-moglimy-nie-zrobi\/","url_meta":{"origin":217,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cemy by\u0107 odpowiedzialni za co\u015b, czego nie mogli\u015bmy nie zrobi\u0107?","date":"17 November 2012","format":false,"excerpt":"22 XI 2012 o godzinie 18.30 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na kolejne spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszymi go\u015b\u0107mi b\u0119d\u0105 mgr Agnieszka D\u0119bska i mgr Adrian Andrzej Zi\u00f3\u0142kowski, kt\u00f3rzy postaraj\u0105 si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytanie o odpowiedzialno\u015b\u0107 za czyny, kt\u00f3rych nie mo\u017cna by\u0142o unikn\u0105\u0107. Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":303,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-zagadnienie-metakryterium-demarkacji-midzy-nauk-a-metafizyk\/","url_meta":{"origin":217,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Zagadnienie metakryterium  demarkacji mi\u0119dzy nauk\u0105 a metafizyk\u0105","date":"18 April 2012","format":false,"excerpt":"27 kwietnia 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arturem Koterskim (UMCS), kt\u00f3ry opowie o tzw. metakryterium demarkacji. Kliknij \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d, \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie. W okresie szczytowego zainteresowania problemem demarkacji, czyli kwesti\u0105 znalezienia kryterium oddzielaj\u0105cego nauk\u0119 od metafizyki, wielu znacz\u0105cych\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":301,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-fenomenologia-od-psychologii-opisowej-do-transcendentalnego-idealizmu\/","url_meta":{"origin":217,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Fenomenologia: od psychologii opisowej do transcendentalnego idealizmu","date":"29 February 2012","format":false,"excerpt":"6 marca 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arkadiuszem Chrudzimskim (Uniwersytet Szczeci\u0144ski), kt\u00f3ry opowie o pocz\u0105tkach fenomenologii. Streszczenie wyst\u0105pienia pojawi si\u0119 po naci\u015bni\u0119ciu \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d Historia fenomenologii w znaczeniu, w jakim s\u0142owa tego u\u017cywamy wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie, rozpoczyna si\u0119 od Franza\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":321,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/polskie-philpapers\/","url_meta":{"origin":217,"position":3},"title":"Polish publications in PhilPapers","date":"4 March 2013","format":false,"excerpt":"\u00a0 PhilPapers to powsta\u0142a w 2006 roku baza danych skupiaj\u0105ca dane bibliograficzne artyku\u0142\u00f3w i ksi\u0105\u017cek filozoficznych. Jej tw\u00f3rcami i redaktorami naczelnymi s\u0105 David Bourget i David Chalmers. Projekt rozwin\u0105\u0142 si\u0119 bardzo szybko, staj\u0105c si\u0119 najlepiej rozpoznawan\u0105 i najwi\u0119ksz\u0105 baz\u0105 tego typu. Do ko\u0144ca roku 2012 PhilPapers zgromadzi\u0142y dane ponad 500\u2026","rel":"","context":"In &quot;Polskie PhilPapers&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":236,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-dowiadczenia-mwi-same-za-siebie\/","url_meta":{"origin":217,"position":4},"title":"Czy do\u015bwiadczenia \u001em\u00f3wi\u0105 same za siebie\u001d?","date":"17 March 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tadeusz Ciecierski (filozof j\u0119zyka, semiotyk) rozwa\u017cy pytanie: Czy do\u015bwiadczenia m\u00f3wi\u0105 same za siebie? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 marca (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk , przy ul. Browarnej 6 W nauce (a tak\u017ce\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":309,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-i-festiwal-nauki-zapraszaj\/","url_meta":{"origin":217,"position":5},"title":"OBF i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105&#8230;","date":"16 July 2012","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 CYKL WYK\u0141AD\u00d3W I WARSZTAT\u00d3W Sk\u0105d my to wiemy? Stary BUW, s. 205 ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28 24 IX o godz. 17.30 wyk\u0142ad: M. Salwa \u2013 Czy pi\u0119kno jest smaczne? O smaku jako kategorii estetycznej, odnosz\u0105cej si\u0119 nie tylko do gastronomii, ale tak\u017ce \u2013 je\u015bli nie przede wszystkim \u2013\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/217"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=217"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/217\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":629,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/217\/revisions\/629"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=217"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=217"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=217"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}