{"id":220,"date":"2007-12-10T22:49:38","date_gmt":"2007-12-10T21:49:38","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2007\/12\/dlaczego-w-mikoaj-jest-czerwony\/"},"modified":"2014-10-01T21:03:48","modified_gmt":"2014-10-01T19:03:48","slug":"dlaczego-w-mikoaj-jest-czerwony","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/dlaczego-w-mikoaj-jest-czerwony\/","title":{"rendered":"Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony?"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/220\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" style=\"float: left;\" title=\"Image\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.obf.edu.pl\/images\/stories\/festiwal_nauki.png?resize=70%2C93\" alt=\"Image\" width=\"70\" height=\"93\" border=\"0\" hspace=\"6\" data-recalc-dims=\"1\" \/>Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego <b>dr Tomasz Rosi\u0144ski<\/b> i pan Mach opowiedz\u0105 o \u015bw. Miko\u0142aju.<\/p>\n<p>Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 <b>14 grudnia (pi\u0105tek) o godz. 18.00<\/b> w ksi\u0119garnio-kawiarni <b><a href=\"http:\/\/www.tarabuk.pl\" target=\"_blank\">Tarabuk<\/a> <\/b>przy ul. Browarnej 6.<\/p>\n<p>Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony? Co ma byd\u0142o do niego? Z kim si\u0119 zadawa\u0142? Co kryje w worku? Czy b\u0119d\u0105 prezenty?<\/p>\n<p>Na spotkaniu pojawi\u0105 si\u0119 tak\u017ce nowe, nieznane dot\u0105d fakty o Mychnyku i Lesiaku.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3y","jetpack-related-posts":[{"id":237,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czego-dotyczy-redniowieczny-qspr-o-uniwersaliaq\/","url_meta":{"origin":220,"position":0},"title":"Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny &#8220;sp\u00f3r o uniwersalia&#8221;?","date":"7 April 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Tiuryn (historyk filozofii) odpowie na pytanie: Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny \u201esp\u00f3r o uniwersalia\"? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 9 kwietnia (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6. Sp\u00f3r\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":211,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/gdzie-koczy-si-umys\/","url_meta":{"origin":220,"position":1},"title":"Gdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?","date":"16 February 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na inauguruj\u0105cy cykliczne spotkania Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki dwug\u0142os: dr. Tadeusza Ciecierskiego (filozof j\u0119zyka i semiotyk) i dr. Marcina Mi\u0142kowskiego (filozof umys\u0142u) \u201eGdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?\u201d. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w Ksi\u0119garni - kawiarni \u201eTarabuk: kawa i kultura\u201d w Warszawie, przy ul. Browarnej 6,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":220,"position":2},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 August 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":242,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-mechanika-kwantowa-pozwala-zrozumie-czym-jest-wiadomo\/","url_meta":{"origin":220,"position":3},"title":"Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107?","date":"11 November 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie \u00a0 \u00a0 Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 14 listopada (pi\u0105tek) o godz. 18.00 \u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego prof. dr hab. Marek Ku\u015b odpowie na pytanie Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107? Niekt\u00f3rzy filozofowie i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":213,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/od-poczcia-do-naturalnej-mierci-dwugos-bioetykw\/","url_meta":{"origin":220,"position":4},"title":"Od pocz\u0119cia do naturalnej \u015bmierci. Dwug\u0142os bioetyk\u00f3w","date":"30 March 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 w ramach Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki na dwug\u0142os Weroniki Cha\u0144skiej (bioetyk) i Joanny R\u00f3\u017cy\u0144skiej (bioetyk) na temat Od pocz\u0119cia do naturalnej \u015bmierci. Refleksje bioetyk\u00f3w. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 8 maja (wtorek) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6 Co to jest\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":221,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-mona-zbudowa-robota-ktry-myli\/","url_meta":{"origin":220,"position":5},"title":"Czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli?","date":"11 February 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski rozwa\u017cy, czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 lutego (wtorek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. \u017beby pozna\u0107 umys\u0142, najlepiej spr\u00f3bowa\u0107 go wytworzy\u0107 u robota\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/220"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=220"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/220\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":634,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/220\/revisions\/634"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=220"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=220"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=220"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}