{"id":221,"date":"2008-02-11T01:00:00","date_gmt":"2008-02-11T00:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2008\/02\/czy-mona-zbudowa-robota-ktry-myli\/"},"modified":"2014-10-01T21:01:23","modified_gmt":"2014-10-01T19:01:23","slug":"czy-mona-zbudowa-robota-ktry-myli","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-mona-zbudowa-robota-ktry-myli\/","title":{"rendered":"Czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli?"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p> <img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.obf.edu.pl\/images\/stories\/festiwal_nauki.png?resize=70%2C93\" width=\"70\" height=\"93\" style=\"float: left;\" hspace=\"6\" alt=\"Image\" title=\"Image\" border=\"0\" data-recalc-dims=\"1\" \/>Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego <b>dr Marcin Mi\u0142kowski<\/b> rozwa\u017cy, czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli. <\/p>\n<p> Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 <b>19 lutego (wtorek) o godz. 18.00<\/b> w ksi\u0119garnio-kawiarni <b><a href=\"http:\/\/www.tarabuk.pl\" target=\"_blank\">Tarabuk<\/a> <\/b>przy ul. Browarnej 6. <\/p>\n<p> \u017beby pozna\u0107 umys\u0142, najlepiej spr\u00f3bowa\u0107 go wytworzy\u0107 u robota &#8211; twierdzi Daniel Dennett w wydanej niedawno po polsku ksi\u0105\u017cce &#8222;S\u0142odkie sny&#8221;. Jak musia\u0142aby by\u0107 zbudowany taki robot, \u017ceby m\u00f3g\u0142 my\u015ble\u0107? Co zrobi\u0107, \u017ceby m\u00f3g\u0142 odbiera\u0107 informacje z otoczenia? Co musi mie\u0107 w \u015brodku, \u017ceby m\u00f3g\u0142 podejmowa\u0107 decyzje, uczy\u0107 si\u0119 i zdobywa\u0107 wiedz\u0119 o \u015bwiecie? Marcin Mi\u0142kowski postara si\u0119 pokaza\u0107, jak m\u00f3g\u0142by wygl\u0105da\u0107 taki robot &#224; la Dennett. <\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3z","jetpack-related-posts":[{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":221,"position":0},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 August 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":211,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/gdzie-koczy-si-umys\/","url_meta":{"origin":221,"position":1},"title":"Gdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?","date":"16 February 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na inauguruj\u0105cy cykliczne spotkania Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki dwug\u0142os: dr. Tadeusza Ciecierskiego (filozof j\u0119zyka i semiotyk) i dr. Marcina Mi\u0142kowskiego (filozof umys\u0142u) \u201eGdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?\u201d. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w Ksi\u0119garni - kawiarni \u201eTarabuk: kawa i kultura\u201d w Warszawie, przy ul. Browarnej 6,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":237,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czego-dotyczy-redniowieczny-qspr-o-uniwersaliaq\/","url_meta":{"origin":221,"position":2},"title":"Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny &#8220;sp\u00f3r o uniwersalia&#8221;?","date":"7 April 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Tiuryn (historyk filozofii) odpowie na pytanie: Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny \u201esp\u00f3r o uniwersalia\"? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 9 kwietnia (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6. Sp\u00f3r\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":245,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/analityczna-metafizyka-umysu\/","url_meta":{"origin":221,"position":3},"title":"Analityczna metafizyka umys\u0142u","date":"13 January 2009","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 16 stycznia 2009 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski opowie o Analitycznej metafizyce umys\u0142u. We wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii umys\u0142u problem umys\u0142-cia\u0142o jest ujmowany jako problem relacji mi\u0119dzy poziomami rzeczywisto\u015bci.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":342,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","url_meta":{"origin":221,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa","date":"21 March 2014","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 marca (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk, ul. Browarna 6, Warszawa. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie mgr Adam Tuszy\u0144ski (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu. Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":212,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/islam-i-modernizacja-2\/","url_meta":{"origin":221,"position":5},"title":"Islam i modernizacja","date":"30 March 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0 podczas kt\u00f3rego dr Roman Chymkowski (kulturoznawca i socjolog) zagai dyskusj\u0119 na temat: Islam i modernizacja Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 10 kwietnia (wtorek) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6 Czy islam i modernizacja wzajemnie si\u0119\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/221"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=221"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/221\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":627,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/221\/revisions\/627"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=221"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=221"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=221"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}