{"id":229,"date":"2008-02-25T19:08:46","date_gmt":"2008-02-25T18:08:46","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2008\/02\/studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/"},"modified":"2014-10-01T20:58:33","modified_gmt":"2014-10-01T18:58:33","slug":"studenckie-forum-bada-nad-jzykiem","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","title":{"rendered":"Studenckie forum bada\u0144 nad j\u0119zykiem"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p> Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na konferencj\u0119 naukow\u0105 <b>Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem<\/b>, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach <b>12-13 kwietnia <\/b>2008 r. w Instytucie Kultury Polskiej (Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek dawnego Szpitala \u015bw. Rocha). <\/p>\n<p> Forum jest konferencj\u0105, kt\u00f3ra pozwoli studentom oraz m\u0142odym naukowcom nie tylko zaprezentowa\u0107 ich prace, wymieni\u0107 pogl\u0105dy i do\u015bwiadczenia, ale r\u00f3wnie\u017c zapozna\u0107 si\u0119 z metodologi\u0105, problematyk\u0105 badawcz\u0105 i osi\u0105gni\u0119ciami dyscyplin zajmuj\u0105cych si\u0119 j\u0119zykiem. Nasze g\u0142\u00f3wne cele to dyskusja nad mo\u017cliwo\u015bci\u0105 integracji metod oraz wynik\u00f3w r\u00f3\u017cnych paradygmat\u00f3w badawczych. Wi\u0119cej informacji na <a href=\"http:\/\/www.psych.uw.edu.pl\/ikbj\/forum\/\" target=\"_self\">stronie konferencji<\/a>. <\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[37],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3H","jetpack-related-posts":[{"id":299,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/v-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":229,"position":0},"title":"V Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"30 May 2012","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem przy Wydziale Psychologii Uniwersytetu Warszawskiego oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na pi\u0105t\u0105 edycj\u0119 Studenckiego Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 12-13 maja 2012 r. w Instytucie Kultury Polskiej Uniwersytetu Warszawskiego. Wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w znajd\u0105 Pa\u0144stwo na stronie internetowej www.psychologia.pl\/forum_badan_nad_jezykiem Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem przy\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":244,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/ii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":229,"position":1},"title":"II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"7 January 2009","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 4-5 kwietnia 2009 w Instytucie Kultury Polskiej (Kampus G\u0142\u00f3wny UW, ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28). Celem konferencji jest konfrontacja r\u00f3\u017cnych metodologii, problematyk\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":271,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/iii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":229,"position":2},"title":"III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"24 February 2010","format":false,"excerpt":"24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, 24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski - zapraszamy do udzia\u0142u w og\u00f3lnopolskiej konferencji studenckiej. Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":250,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/don-giovanni-i-don-johannes-dwa-spojrzenia-kierkegaarda-na-mit-don-juana-2\/","url_meta":{"origin":229,"position":3},"title":"Don Giovanni i don Johannes &#8211; dwa spojrzenia Kierkegaarda na mit don Juana","date":"22 April 2009","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 24 kwietnia 2009 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Jadwiga Clea Moreno Szypowska przedstawi Don Giovanni i don Johannes \u2013 dwa spojrzenia Kierkegaarda na mit don\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":289,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/filozoficzna-gra-terenowa-2\/","url_meta":{"origin":229,"position":4},"title":"Filozoficzna gra terenowa","date":"19 September 2011","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 FILOZOFIA W TERENIE FILOZOFICZNA GRA TERENOWA Uchodzisz za znawc\u0119 my\u015bli filozoficznej? Jeste\u015b ekspertem od logicznych \u0142amig\u0142\u00f3wek? A mo\u017ce dopiero rozpoczynasz swoj\u0105 przygod\u0119 z filozofi\u0105? Niezale\u017cnie od stopnia zaawansowania - wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w filozofowania zapraszamy do udzia\u0142u\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/filozoficzna_gra_terenowa_plakat_sml.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":221,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-mona-zbudowa-robota-ktry-myli\/","url_meta":{"origin":229,"position":5},"title":"Czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli?","date":"11 February 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski rozwa\u017cy, czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 lutego (wtorek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. \u017beby pozna\u0107 umys\u0142, najlepiej spr\u00f3bowa\u0107 go wytworzy\u0107 u robota\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/229"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=229"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/229\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":621,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/229\/revisions\/621"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=229"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=229"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=229"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}