{"id":236,"date":"2008-03-17T20:38:42","date_gmt":"2008-03-17T19:38:42","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2008\/03\/czy-dowiadczenia-mwi-same-za-siebie\/"},"modified":"2014-10-01T20:57:30","modified_gmt":"2014-10-01T18:57:30","slug":"czy-dowiadczenia-mwi-same-za-siebie","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-dowiadczenia-mwi-same-za-siebie\/","title":{"rendered":"Czy do\u015bwiadczenia \u001em\u00f3wi\u0105 same za siebie\u001d?"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/236\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-235\" style=\"margin: 5px; float: left; width: 70px; height: 93px;\" title=\"festiwal_nauki.png\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/03\/festiwal_nauki.png?resize=70%2C93\" alt=\"festiwal_nauki.png\" width=\"70\" height=\"93\" data-recalc-dims=\"1\" \/><b>Festiwal Nauki<\/b> oraz<b> O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<\/b> zapraszaj\u0105 na spotkanie <b>Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki<\/b>, podczas kt\u00f3rego dr <b>Tadeusz Ciecierski <\/b>(filozof j\u0119zyka, semiotyk) rozwa\u017cy pytanie: <b>Czy do\u015bwiadczenia m\u00f3wi\u0105 same za siebie?<\/b><\/p>\n<ul>\n<ul>Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119<\/ul>\n<\/ul>\n<p><b>19 marca (\u015broda) o godz. 18.00 <\/b><\/p>\n<ul>\n<ul>w Ksi\u0119garnio-kawiarni<\/ul>\n<\/ul>\n<p><b><i> Tarabuk<\/i><\/b><\/p>\n<ul>, przy ul. Browarnej 6<\/ul>\n<p>W nauce (a tak\u017ce w \u017cyciu codziennym) bardzo cz\u0119sto jednoznacznie interpretujemy wyniki do\u015bwiadcze\u0144 (niekiedy uzyskane w wyniku zastosowania metody eksperymentalnej). W wyst\u0105pieniu chcia\u0142bym na konkretnych przyk\u0142adach pokaza\u0107, \u017ce do\u015bwiadczenia i eksperymenty nie \u201em\u00f3wi\u0105 same za siebie\u201d oraz \u017ce ich interpretacja bywa niebanalnym problemem. By\u0107 mo\u017ce jednym z zada\u0144 filozofii powinno by\u0107 zwracanie uczonym uwagi na r\u00f3\u017cne od narzucaj\u0105cych si\u0119 interpretacje danych do\u015bwiadczenia.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":235,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/03\/festiwal_nauki.png?fit=70%2C93","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3O","jetpack-related-posts":[{"id":337,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moliwa-jest-nauka-o-wiadomoci\/","url_meta":{"origin":236,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci?","date":"23 February 2014","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej 27 lutego (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk , ul. Browarna 6, Warszawa. Go\u015bciem Kawiarni b\u0119dzie dr Marek Pokropski (UW), kt\u00f3ry spr\u00f3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie o to, czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci. \u015awiadomo\u015b\u0107, po latach zapomnienia,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":236,"position":1},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 August 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":242,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-mechanika-kwantowa-pozwala-zrozumie-czym-jest-wiadomo\/","url_meta":{"origin":236,"position":2},"title":"Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107?","date":"11 November 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie \u00a0 \u00a0 Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 14 listopada (pi\u0105tek) o godz. 18.00 \u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego prof. dr hab. Marek Ku\u015b odpowie na pytanie Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107? Niekt\u00f3rzy filozofowie i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":215,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/intuicje-jzykowe-rzetelne-wiadectwa-empiryczne\/","url_meta":{"origin":236,"position":3},"title":"Intuicje j\u0119zykowe &#8211; rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne?","date":"4 June 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 w ramach Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki na dwug\u0142os dr Justyny Grudzi\u0144skiej (filozofia j\u0119zyka i semantyka) i mgr Marii Spychalskiej (logika i psycholingwistyka) na temat Intuicje j\u0119zykowe \u2013 rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 20 czerwca (\u015broda!) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":250,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/don-giovanni-i-don-johannes-dwa-spojrzenia-kierkegaarda-na-mit-don-juana-2\/","url_meta":{"origin":236,"position":4},"title":"Don Giovanni i don Johannes &#8211; dwa spojrzenia Kierkegaarda na mit don Juana","date":"22 April 2009","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 24 kwietnia 2009 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Jadwiga Clea Moreno Szypowska przedstawi Don Giovanni i don Johannes \u2013 dwa spojrzenia Kierkegaarda na mit don\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":221,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-mona-zbudowa-robota-ktry-myli\/","url_meta":{"origin":236,"position":5},"title":"Czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli?","date":"11 February 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski rozwa\u017cy, czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 lutego (wtorek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. \u017beby pozna\u0107 umys\u0142, najlepiej spr\u00f3bowa\u0107 go wytworzy\u0107 u robota\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/236"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=236"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":618,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/236\/revisions\/618"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/235"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=236"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}