{"id":240,"date":"2008-09-23T18:46:47","date_gmt":"2008-09-23T16:46:47","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2008\/09\/chodna25-kawiarni-filozofw\/"},"modified":"2014-10-01T20:56:26","modified_gmt":"2014-10-01T18:56:26","slug":"chodna25-kawiarni-filozofw","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/chodna25-kawiarni-filozofw\/","title":{"rendered":"Ch\u0142odna25 kawiarni\u0105 filozof\u00f3w"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/240\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p>W ramach XII Festiwalu Nauki &#8212; Warszawa 2008 przy pi\u0119ciu stolikach klubokawiarni Ch\u0142odna25<a title=\"http:\/\/chlodna25.blog.pl\/archiwum\/index.php?nid=13816608\" name=\"http:\/\/chlodna25.blog.pl\/archiwum\/index.php?nid=13816608\"><\/a> <b>26 wrze\u015bnia o 18:00<\/b> zasi\u0105dzie 5 m\u0142odych naukowc\u00f3w z dziedziny filozofii.<\/p>\n<div align=\"center\">\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<p align=\"left\">Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie mia\u0142 oznaczony zakres w\u0142asnych kompetencji.Uczestnicy przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 mogli kolejno przysiada\u0107 si\u0119 do wybranego stolika i zadawa\u0107 pytania dotycz\u0105ce zakresu.<\/p>\n<p align=\"left\">Pytaniom i odpowiedziom mog\u0105 si\u0119 przys\u0142uchiwa\u0107 stoj\u0105cy z boku inni uczestnicy.<\/p>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<p align=\"left\">O filozofii rozmawia\u0107 b\u0119d\u0105:<\/p>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<p align=\"left\"><b>Marta Bucholc<\/b> (filozofia spo\u0142eczna)<\/p>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<p align=\"left\"><b>Justyna Grudzi\u0144ska<\/b> (filozofia j\u0119zyka)<\/p>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<p align=\"left\"><b>Joanna Soko\u0142owska<\/b> (filozofia cia\u0142a)<\/p>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<p align=\"left\"><b>Tadeusz Ciecierski<\/b> (j\u0119zyk a my\u015blenie)<\/p>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<p align=\"left\"><b>Witold Hensel<\/b> (epistemologia \/ filozofia nauki)<\/p>\n<p align=\"left\">\u00a0ORGANIZATOR<\/p>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<p align=\"left\"><b>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<\/b><\/p>\n<\/div>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,5],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3S","jetpack-related-posts":[{"id":336,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/filozofia-muzyki-muzyka-filozofii\/","url_meta":{"origin":240,"position":0},"title":"Filozofia muzyki &#8211; muzyka filozofii?","date":"15 December 2013","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w \u015brod\u0119 18 grudnia o 17.00 w ksi\u0119garni \u201eTarabuk\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie Jan Czarnecki, doktorant z Instytutu Filozofii UW, kt\u00f3ry wyg\u0142osi referat pod tytu\u0142em \u201eFilozofia muzyki - muzyka filozofii?\u201d.","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":240,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 December 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":240,"position":2},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 August 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":240,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 October 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":218,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/mier-kliniczna-ufo-i-filozofia\/","url_meta":{"origin":240,"position":4},"title":"\u015amier\u0107 kliniczna, UFO i filozofia","date":"1 November 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki podczas kt\u00f3rego Jaros\u0142aw Marek Spycha\u0142a (filozof i artysta, autor Projektu Edukacji Filozoficznej LEGO-LOGOS) zagai dyskusj\u0119 na temat\u00a0\u015amier\u0107 kliniczna, UFO i filozofia. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 listopada (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":268,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/problem-ochrony-danych-osobowych-z-punktu-widzenia-filozofii-jzyka\/","url_meta":{"origin":240,"position":5},"title":"Problem ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka","date":"4 February 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego 26 lutego 2010 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tadeusz Ciecierski opowie o: Problemie ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka Zar\u00f3wno Konstytucja RP (artyku\u0142y 47 i 51) jak i szczeg\u00f3\u0142owe\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/240"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=240"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/240\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":615,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/240\/revisions\/615"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=240"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=240"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=240"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}