{"id":245,"date":"2009-01-13T07:56:13","date_gmt":"2009-01-13T06:56:13","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2009\/01\/analityczna-metafizyka-umysu\/"},"modified":"2014-10-01T20:53:53","modified_gmt":"2014-10-01T18:53:53","slug":"analityczna-metafizyka-umysu","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/analityczna-metafizyka-umysu\/","title":{"rendered":"Analityczna metafizyka umys\u0142u"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p align=\"left\"> <img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-241\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?resize=197%2C72\" alt=\"logo_fn_male.gif\" title=\"logo_fn_male.gif\" style=\"margin: 5px; float: left; width: 197px; height: 72px\" width=\"197\" height=\"72\" data-recalc-dims=\"1\" \/>Festiwal  Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144  Filozoficznych zapraszaj\u0105  na spotkanie Kawiarni  Filozoficznej Festiwalu Nauki <b>16  stycznia 2009<\/b> o godzinie 18:00 w  Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas  kt\u00f3rego dr  Marcin Mi\u0142kowski opowie o <b>Analitycznej metafizyce umys\u0142u<\/b>.\u00a0 <\/p>\n<p align=\"justify\"> We  wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii umys\u0142u problem umys\u0142-cia\u0142o jest ujmowany  jako problem relacji mi\u0119dzy poziomami rzeczywisto\u015bci. Dlatego podstawowe  znaczenie maj\u0105 w niej tak zwane relacje mi\u0119dzypoziomowe: przede wszystkim  redukcja, emergencja i superweniencja. Wida\u0107 to w szesnastu klasycznych  ju\u017c tekstach zamieszczonych we w\u0142a\u015bnie opublikowanej antologii  Analityczna metafizyka umys\u0142u  pod red. Marcina Mi\u0142kowskiego i Roberta Poczobuta (IFiS PAN, Warszawa  2008). O poj\u0119ciach superweniencji, emergencji i redukcji referent opowie  na przyk\u0142adzie artyku\u0142u, w kt\u00f3rym nawet nie padaj\u0105 wymienione z  nazwy, ale w kt\u00f3rym s\u0105 obecne &#8211; pracy Daniela Dennetta Rzeczywiste  wzorce. <\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?fit=197%2C72","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3X","jetpack-related-posts":[{"id":211,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/gdzie-koczy-si-umys\/","url_meta":{"origin":245,"position":0},"title":"Gdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?","date":"16 February 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na inauguruj\u0105cy cykliczne spotkania Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki dwug\u0142os: dr. Tadeusza Ciecierskiego (filozof j\u0119zyka i semiotyk) i dr. Marcina Mi\u0142kowskiego (filozof umys\u0142u) \u201eGdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?\u201d. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w Ksi\u0119garni - kawiarni \u201eTarabuk: kawa i kultura\u201d w Warszawie, przy ul. Browarnej 6,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":305,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-osoby-i-ludzkie-organizmy\/","url_meta":{"origin":245,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Osoby i ludzkie organizmy","date":"17 May 2012","format":false,"excerpt":"25 maja 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy na pi\u0105te tegoroczne spotkanie Kawiarni Filozoficznej,\u00a0 zatytu\u0142owane \u201eOsoby i ludzkie organizmy\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr hab. Mariusz Grygianiec (UW, Instytut Filozofii). Wsp\u00f3\u0142czesna metafizyka analityczna obfituje w r\u00f3\u017cne koncepcje bytu ludzkiego. Koncepcje te usi\u0142uj\u0105 znale\u017a\u0107 odpowiedzi na pytania\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"logo_fn_nowe.jpg.jpg","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":245,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 October 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":286,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/festiwal-nauki-i-obf\/","url_meta":{"origin":245,"position":3},"title":"Festiwal Nauki i OBF","date":"10 September 2011","format":false,"excerpt":"Zapraszaj\u0105 na Wyk\u0142ady - Filozoficzne problemy w nauce ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek Starego BUW, sala 205 19 IX godz. 17:30 - Miasto jako struktura emergentna \u2013 A. Wasilkowska Miasto to system, w kt\u00f3rym elementy oddzia\u0142uj\u0105 na siebie w spos\u00f3b dynamiczny i nieliniowy. Tworz\u0105c socjofizyczne modele zbiorowych zachowa\u0144, mo\u017cemy lepiej\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"Active Image","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":303,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-zagadnienie-metakryterium-demarkacji-midzy-nauk-a-metafizyk\/","url_meta":{"origin":245,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Zagadnienie metakryterium  demarkacji mi\u0119dzy nauk\u0105 a metafizyk\u0105","date":"18 April 2012","format":false,"excerpt":"27 kwietnia 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arturem Koterskim (UMCS), kt\u00f3ry opowie o tzw. metakryterium demarkacji. Kliknij \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d, \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie. W okresie szczytowego zainteresowania problemem demarkacji, czyli kwesti\u0105 znalezienia kryterium oddzielaj\u0105cego nauk\u0119 od metafizyki, wielu znacz\u0105cych\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":206,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej-2\/","url_meta":{"origin":245,"position":5},"title":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej","date":"29 September 2006","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na konwersatorium przy prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego przy Kolegium MISH UW \u201eMy\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej\u201d (zaj\u0119cia maj\u0105 charakter otwarty). Terminy spotka\u0144: poniedzia\u0142ki 17.15, s. 23 (bud. 1224 OBTA) Pierwsze spotkanie: 9 pa\u017adziernika 2006 - godzina 17.15, s. 25 (bud. 1224 OBTA) Zapraszamy na konwersatorium\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/245"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=245"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/245\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":608,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/245\/revisions\/608"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/241"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=245"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=245"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=245"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}