{"id":250,"date":"2009-04-22T02:09:27","date_gmt":"2009-04-22T00:09:27","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2009\/04\/don-giovanni-i-don-johannes-dwa-spojrzenia-kierkegaarda-na-mit-don-juana-2\/"},"modified":"2014-10-01T20:18:53","modified_gmt":"2014-10-01T18:18:53","slug":"don-giovanni-i-don-johannes-dwa-spojrzenia-kierkegaarda-na-mit-don-juana-2","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/don-giovanni-i-don-johannes-dwa-spojrzenia-kierkegaarda-na-mit-don-juana-2\/","title":{"rendered":"Don Giovanni i don Johannes &#8211; dwa spojrzenia Kierkegaarda na mit don Juana"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/250\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<p align=\"left\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-241\" style=\"margin: 5px; float: left; width: 197px; height: 72px;\" title=\"logo_fn_male.gif\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?resize=197%2C72\" alt=\"logo_fn_male.gif\" width=\"197\" height=\"72\" data-recalc-dims=\"1\" \/><b>Festiwal Nauki<\/b> oraz <b>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<\/b> zapraszaj\u0105 na spotkanie <b>Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki<\/b> 24 kwietnia 2009 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni <b>Tarabuk<\/b>, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Jadwiga Clea Moreno Szypowska przedstawi<\/p>\n<p align=\"center\"><b>Don Giovanni i don Johannes \u2013 dwa spojrzenia Kierkegaarda na mit don Juana<\/b><\/p>\n<p>Posta\u0107 don Juana fascynowa\u0142a du\u0144skiego my\u015bliciela Sorena Kierkegaarda. Po\u015bwi\u0119ci\u0142 jej dwa teksty: esej Stadia erotyki bezpo\u015bredniej, czyli erotyka muzyczna i maj\u0105cy form\u0119 dokumentu osobistego Dziennik uwodziciela. W pierwszym przedstawia don Giovanniego jako bezrefleksyjne uosobienie zmys\u0142owo\u015bci, kt\u00f3ra znajduje najlepszy wyraz w muzyce. Muzyka bowiem jest zdaniem Kierkegaarda najlepszym \u015brodkiem do wyra\u017cenia zmys\u0142owo\u015bci. Natomiast w drugim szkicu, pisanym jak gdyby przez samego Johannesa, ukazuje si\u0119 jego portret jako cz\u0142owieka dzia\u0142aj\u0105cego wed\u0142ug dobrze przemy\u015blanego planu, obejmuj\u0105cego oba stadia zwi\u0105zku z kobietami: uwiedzenie i porzucenie. Czy don Giovanni i Johannes to dwa odbicia tego samego bohatera mitycznego \u2013 don Juana, czy te\u017c dwie odr\u0119bne kreacje? Kt\u00f3ry obraz don Juana jest bli\u017cszy prawdzie: ten rysowany z perspektywy innego cz\u0142owieka, czy te\u017c ten, w kt\u00f3rym prezentuje sam siebie? Nad tymi oraz innymi kwestiami spr\u00f3bujemy si\u0119 wsp\u00f3lnie zastanowi\u0107.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?fit=197%2C72","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-42","jetpack-related-posts":[{"id":246,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/don-kichot-o-dwch-obliczach-miguela-de-unamuno-i-ortegi-y-gasseta\/","url_meta":{"origin":250,"position":0},"title":"\u001eDon Kichot o dw\u00f3ch obliczach: Miguela de Unamuno i Ortegi y Gasseta","date":"9 February 2009","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 20 lutego 2009 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Jadwiga Clea Moreno Szypowska przedstawi odczyt \u201eDon Kichot\u201d o dw\u00f3ch obliczach: Miguela de Unamuno i Ortegi y Gasseta. \"Don Kichot\" Cervatesa nie\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":245,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/analityczna-metafizyka-umysu\/","url_meta":{"origin":250,"position":1},"title":"Analityczna metafizyka umys\u0142u","date":"13 January 2009","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 16 stycznia 2009 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski opowie o Analitycznej metafizyce umys\u0142u. We wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii umys\u0142u problem umys\u0142-cia\u0142o jest ujmowany jako problem relacji mi\u0119dzy poziomami rzeczywisto\u015bci.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":221,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-mona-zbudowa-robota-ktry-myli\/","url_meta":{"origin":250,"position":2},"title":"Czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli?","date":"11 February 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski rozwa\u017cy, czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 lutego (wtorek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. \u017beby pozna\u0107 umys\u0142, najlepiej spr\u00f3bowa\u0107 go wytworzy\u0107 u robota\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":250,"position":3},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 August 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":220,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/dlaczego-w-mikoaj-jest-czerwony\/","url_meta":{"origin":250,"position":4},"title":"Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony?","date":"10 December 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Rosi\u0144ski i pan Mach opowiedz\u0105 o \u015bw. Miko\u0142aju. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 grudnia (pi\u0105tek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony? Co ma byd\u0142o do\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":215,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/intuicje-jzykowe-rzetelne-wiadectwa-empiryczne\/","url_meta":{"origin":250,"position":5},"title":"Intuicje j\u0119zykowe &#8211; rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne?","date":"4 June 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 w ramach Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki na dwug\u0142os dr Justyny Grudzi\u0144skiej (filozofia j\u0119zyka i semantyka) i mgr Marii Spychalskiej (logika i psycholingwistyka) na temat Intuicje j\u0119zykowe \u2013 rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 20 czerwca (\u015broda!) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/250"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=250"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/250\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":549,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/250\/revisions\/549"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/241"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=250"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=250"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=250"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}