{"id":268,"date":"2010-02-04T15:39:50","date_gmt":"2010-02-04T14:39:50","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2010\/02\/problem-ochrony-danych-osobowych-z-punktu-widzenia-filozofii-jzyka\/"},"modified":"2014-10-01T20:20:40","modified_gmt":"2014-10-01T18:20:40","slug":"problem-ochrony-danych-osobowych-z-punktu-widzenia-filozofii-jzyka","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/problem-ochrony-danych-osobowych-z-punktu-widzenia-filozofii-jzyka\/","title":{"rendered":"Problem ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/268\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-241\" style=\"margin: 5px; float: left; width: 197px; height: 72px;\" title=\"logo_fn_male.gif\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?resize=197%2C72\" alt=\"logo_fn_male.gif\" width=\"197\" height=\"72\" data-recalc-dims=\"1\" \/><b>Festiwal Nauki<\/b> oraz <b>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<\/b> zapraszaj\u0105 na spotkanie <b>Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0<\/b><b>Tarabuk<\/b>, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego 26 lutego 2010 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni <b>Tadeusz Ciecierski<\/b> opowie o:<\/p>\n<p class=\"WW-NormalnyWeb\" style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt 9pt; text-align: center;\" align=\"center\"><b>Problemie ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka<\/b><i><\/i><\/p>\n<p class=\"WW-NormalnyWeb\" style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt 9pt; text-align: center;\" align=\"center\"><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";} p.WW-NormalnyWeb, li.WW-NormalnyWeb, div.WW-NormalnyWeb {mso-style-name:\"WW-Normalny (Web)\"; margin-top:14.0pt; margin-right:0cm; margin-bottom:14.0pt; margin-left:0cm; mso-pagination:widow-orphan; mso-hyphenate:none; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:AR-SA;} @page Section1 {size:595.25pt 841.85pt; margin:42.55pt 42.4pt 42.55pt 2.0cm; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <!-- [if gte mso 10]><\/p>\n\n\n\n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n\n\n\n<p> <![endif]--><\/p>\n<p class=\"WW-NormalnyWeb\" style=\"margin: 0cm 0cm 12pt; text-align: justify; text-indent: 26.4pt; line-height: 115%;\">Zar\u00f3wno Konstytucja RP (artyku\u0142y 47 i 51) jak i szczeg\u00f3\u0142owe przepisy gwarantuj\u0105 obywatelowi prawo do prywatno\u015bci oraz ochrony informacji na jego temat. Niestety obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy, a tak\u017ce praktyka, czyni\u0105 z prawa do ochrony danych osobowych (prawie) zupe\u0142nie puste has\u0142o.<\/p>\n<p class=\"WW-NormalnyWeb\" style=\"margin: 0cm 0cm 12pt; text-align: justify; text-indent: 26.4pt; line-height: 115%;\">W wyst\u0105pieniu chcia\u0142bym pokaza\u0107, jak niekt\u00f3re wyniki i rozwa\u017cania<br \/> z zakresu wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii j\u0119zyka mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 pomocne w praktycznej ocenie, czy w danym wypadku naruszone zosta\u0142o to podstawowe uprawnienie ka\u017cdego obywatela. W szczeg\u00f3lno\u015bci zastosowanie maj\u0105 tu teorie i rozwa\u017cania na temat nazw w\u0142asnych os\u00f3b, deskrypcji okre\u015blonych oraz mo\u017cliwo\u015bci identyfikacji przedmiot\u00f3w. Wsp\u00f3\u0142czesna filozofia j\u0119zyka okazuje si\u0119 w tej oraz wielu innych dziedzinach bardzo praktycznym narz\u0119dziem analitycznym.<i><\/i><\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?fit=197%2C72","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4k","jetpack-related-posts":[{"id":236,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-dowiadczenia-mwi-same-za-siebie\/","url_meta":{"origin":268,"position":0},"title":"Czy do\u015bwiadczenia \u001em\u00f3wi\u0105 same za siebie\u001d?","date":"17 March 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tadeusz Ciecierski (filozof j\u0119zyka, semiotyk) rozwa\u017cy pytanie: Czy do\u015bwiadczenia m\u00f3wi\u0105 same za siebie? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 marca (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk , przy ul. Browarnej 6 W nauce (a tak\u017ce\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":240,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/chodna25-kawiarni-filozofw\/","url_meta":{"origin":268,"position":1},"title":"Ch\u0142odna25 kawiarni\u0105 filozof\u00f3w","date":"23 September 2008","format":false,"excerpt":"W ramach XII Festiwalu Nauki -- Warszawa 2008 przy pi\u0119ciu stolikach klubokawiarni Ch\u0142odna25 26 wrze\u015bnia o 18:00 zasi\u0105dzie 5 m\u0142odych naukowc\u00f3w z dziedziny filozofii. \u00a0 \u00a0 \u00a0 Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie mia\u0142 oznaczony zakres w\u0142asnych kompetencji.Uczestnicy przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 mogli kolejno przysiada\u0107 si\u0119 do wybranego stolika i zadawa\u0107 pytania dotycz\u0105ce zakresu.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":243,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-logika-przydaje-si-do-czego-w-praktyce\/","url_meta":{"origin":268,"position":2},"title":"Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce?","date":"29 November 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 12 grudnia 2008 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin (logik) odpowie na pytanie Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce? Logicy cz\u0119sto spotykaj\u0105 si\u0119 z zarzutem,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":336,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/filozofia-muzyki-muzyka-filozofii\/","url_meta":{"origin":268,"position":3},"title":"Filozofia muzyki &#8211; muzyka filozofii?","date":"15 December 2013","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w \u015brod\u0119 18 grudnia o 17.00 w ksi\u0119garni \u201eTarabuk\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie Jan Czarnecki, doktorant z Instytutu Filozofii UW, kt\u00f3ry wyg\u0142osi referat pod tytu\u0142em \u201eFilozofia muzyki - muzyka filozofii?\u201d.","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":268,"position":4},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 August 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":246,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/don-kichot-o-dwch-obliczach-miguela-de-unamuno-i-ortegi-y-gasseta\/","url_meta":{"origin":268,"position":5},"title":"\u001eDon Kichot o dw\u00f3ch obliczach: Miguela de Unamuno i Ortegi y Gasseta","date":"9 February 2009","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 20 lutego 2009 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Jadwiga Clea Moreno Szypowska przedstawi odczyt \u201eDon Kichot\u201d o dw\u00f3ch obliczach: Miguela de Unamuno i Ortegi y Gasseta. \"Don Kichot\" Cervatesa nie\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/268"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=268"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/268\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":552,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/268\/revisions\/552"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/241"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=268"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=268"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=268"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}