{"id":271,"date":"2010-02-24T20:33:03","date_gmt":"2010-02-24T19:33:03","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2010\/02\/iii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/"},"modified":"2014-10-01T20:52:16","modified_gmt":"2014-10-01T18:52:16","slug":"iii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/iii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","title":{"rendered":"III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/271\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p align=\"center\"><b>24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski<\/b><\/p>\n<p align=\"justify\"><b>III<\/b><b> Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem,<\/b><b> 24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski <\/b>&#8211; zapraszamy do udzia\u0142u w og\u00f3lnopolskiej konferencji studenckiej.<\/p>\n<p align=\"justify\"><b>Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem<\/b> oraz <b>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<\/b> maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji <b>III<\/b><b> Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem<\/b>, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 24-25 kwietnia 2010 w Instytucie Kultury Polskiej (Kampus G\u0142\u00f3wny UW, ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28).<\/p>\n<p align=\"justify\">Forum powsta\u0142o z my\u015bl\u0105 o s\u0142uchaczach studi\u00f3w doktoranckich, magisterskich i licencjackich. Celem konferencji jest konfrontacja r\u00f3\u017cnych metodologii, problematyk badawczych oraz wynik\u00f3w bada\u0144. Pragniemy umo\u017cliwi\u0107 spotkanie przedstawicielom rozmaitych dyscyplin naukowych zajmuj\u0105cych si\u0119 j\u0119zykiem.<\/p>\n<p>Planujemy sesje po\u015bwi\u0119cone nast\u0119puj\u0105cym zagadnieniom:<br \/> &#8211; j\u0119zyk a my\u015blenie<br \/> &#8211; przyswajanie j\u0119zyka i rozw\u00f3j poj\u0119ciowy<br \/> &#8211; neurobiologiczne podstawy j\u0119zyka<br \/> &#8211; metodologia bada\u0144 nad j\u0119zykiem<br \/> &#8211; wsp\u00f3\u0142czesna filozofia j\u0119zyka<\/p>\n<p align=\"justify\">Prosimy o zg\u0142aszanie wyst\u0105pie\u0144 do 21 marca 2010.<\/p>\n<p>Szczeg\u00f3\u0142owe informacje:<br \/> <!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <!-- \/* Font Definitions *\/ @font-face {font-family:TimesNewRomanPSMT; mso-font-alt:Arial; mso-font-charset:0; mso-generic-font-family:swiss; mso-font-pitch:auto; mso-font-signature:7 0 0 0 3 0;} \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:TimesNewRomanPSMT;} @page Section1 {size:595.3pt 841.9pt; margin:70.9pt 70.9pt 70.9pt 70.9pt; mso-header-margin:35.45pt; mso-footer-margin:35.45pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <!-- [if gte mso 10]><\/p>\n\n\n\n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n\n\n\n<p> <![endif]--><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <!-- \/* Font Definitions *\/ @font-face {font-family:TimesNewRomanPSMT; mso-font-alt:Arial; mso-font-charset:0; mso-generic-font-family:swiss; mso-font-pitch:auto; mso-font-signature:7 0 0 0 3 0;} \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:TimesNewRomanPSMT;} @page Section1 {size:595.3pt 841.9pt; margin:70.9pt 70.9pt 70.9pt 70.9pt; mso-header-margin:35.45pt; mso-footer-margin:35.45pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <!-- [if gte mso 10]><\/p>\n\n\n\n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n\n\n\n<p> <![endif]--><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><a href=\"http:\/\/www.psychologia.pl\/forum2010\/info.html\" target=\"_blank\">http:\/\/www.psychologia.pl\/forum2010\/info.html<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010.pdf\" target=\"_self\"><b>&gt;&gt; Pobierz plakat forum &lt;&lt;<\/b><\/a><\/p>\n<p><!--more--> <a href=\"http:\/\/www.psychologia.pl\/forum2010\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-270\" style=\"margin: 5px; float: left; width: 600px; height: 849px;\" title=\"iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg?resize=600%2C849\" alt=\"iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg\" width=\"600\" height=\"849\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg?w=2480 2480w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg?resize=212%2C300 212w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg?resize=723%2C1024 723w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg?w=1280 1280w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg?w=1920 1920w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[37],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4n","jetpack-related-posts":[{"id":244,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/ii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":271,"position":0},"title":"II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"7 January 2009","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 4-5 kwietnia 2009 w Instytucie Kultury Polskiej (Kampus G\u0142\u00f3wny UW, ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28). Celem konferencji jest konfrontacja r\u00f3\u017cnych metodologii, problematyk\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":229,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":271,"position":1},"title":"Studenckie forum bada\u0144 nad j\u0119zykiem","date":"25 February 2008","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na konferencj\u0119 naukow\u0105 Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 12-13 kwietnia 2008 r. w Instytucie Kultury Polskiej (Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek dawnego Szpitala \u015bw. Rocha). Forum jest konferencj\u0105, kt\u00f3ra pozwoli studentom oraz m\u0142odym naukowcom\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":299,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/v-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":271,"position":2},"title":"V Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"30 May 2012","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem przy Wydziale Psychologii Uniwersytetu Warszawskiego oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na pi\u0105t\u0105 edycj\u0119 Studenckiego Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 12-13 maja 2012 r. w Instytucie Kultury Polskiej Uniwersytetu Warszawskiego. Wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w znajd\u0105 Pa\u0144stwo na stronie internetowej www.psychologia.pl\/forum_badan_nad_jezykiem Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem przy\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":282,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/regulamin-sprzeday-udziau-w-konferencjach\/","url_meta":{"origin":271,"position":3},"title":"Regulamin sprzeda\u017cy (udzia\u0142u w konferencjach)","date":"29 July 2011","format":false,"excerpt":"1. Warunkiem aktywnego uczestnictwa w konferencjach organizowanych przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Stawki 3\/20, 00-193 Warszawa jest uiszczenie op\u0142aty konferencyjnej w terminie wskazanym w og\u0142oszeniu konferencji. Referaty s\u0105 akceptowane przez organizator\u00f3w zgodnie z zasadami rzetelno\u015bci naukowej. 2. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za reklamacje i zwroty bierze O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Bez kategorii&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":250,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/don-giovanni-i-don-johannes-dwa-spojrzenia-kierkegaarda-na-mit-don-juana-2\/","url_meta":{"origin":271,"position":4},"title":"Don Giovanni i don Johannes &#8211; dwa spojrzenia Kierkegaarda na mit don Juana","date":"22 April 2009","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 24 kwietnia 2009 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Jadwiga Clea Moreno Szypowska przedstawi Don Giovanni i don Johannes \u2013 dwa spojrzenia Kierkegaarda na mit don\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":286,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/festiwal-nauki-i-obf\/","url_meta":{"origin":271,"position":5},"title":"Festiwal Nauki i OBF","date":"10 September 2011","format":false,"excerpt":"Zapraszaj\u0105 na Wyk\u0142ady - Filozoficzne problemy w nauce ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek Starego BUW, sala 205 19 IX godz. 17:30 - Miasto jako struktura emergentna \u2013 A. Wasilkowska Miasto to system, w kt\u00f3rym elementy oddzia\u0142uj\u0105 na siebie w spos\u00f3b dynamiczny i nieliniowy. Tworz\u0105c socjofizyczne modele zbiorowych zachowa\u0144, mo\u017cemy lepiej\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"Active Image","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/271"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=271"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/271\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":603,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/271\/revisions\/603"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=271"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=271"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=271"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}