{"id":277,"date":"2010-08-01T13:18:18","date_gmt":"2010-08-01T11:18:18","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2010\/08\/obf-na-festiwalu-nauki\/"},"modified":"2014-10-01T20:48:25","modified_gmt":"2014-10-01T18:48:25","slug":"obf-na-festiwalu-nauki","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-na-festiwalu-nauki\/","title":{"rendered":"OBF na Festiwalu Nauki"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/277\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p><!-- \/* Font Definitions *\/ @font-face {font-family:Calibri; panose-1:2 15 5 2 2 2 4 3 2 4; mso-font-charset:238; mso-generic-font-family:swiss; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:-1610611985 1073750139 0 0 159 0;} \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin-top:0cm; margin-right:0cm; margin-bottom:10.0pt; margin-left:0cm; line-height:115%; mso-pagination:widow-orphan; font-size:11.0pt; font-family:Calibri; mso-fareast-font-family:Calibri; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"; mso-ansi-language:EN-US; mso-fareast-language:EN-US;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0pt; line-height: normal;\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-241\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 197px; height: 72px;\" title=\"logo_fn_male.gif\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?resize=197%2C72\" alt=\"logo_fn_male.gif\" width=\"197\" height=\"72\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p><b>Festiwal Nauki<\/b> oraz <b>O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych<\/b> zapraszaj\u0105 na spotkanie <b>Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki<\/b><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0pt; line-height: normal;\"><b>18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni &amp; kawiarni Tarabuk, <\/b><\/p>\n<p align=\"center\"><b>przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego<\/b><\/p>\n<p><b>Piotr Wilkin przedstawi: <\/b><b>Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/b><\/p>\n<p>Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach spo\u0142ecznych, zw\u0142aszcza w ekonomii i w socjologii. Cz\u0119stokro\u0107 s\u0142ycha\u0107 jednak w\u0105tpliwo\u015bci pod adresem teorii gier, z kt\u00f3rej jedna z najcz\u0119stszych brzmi: czy faktycznie niemal ka\u017cd\u0105 aktywno\u015b\u0107 ludzk\u0105 mo\u017cna zinterpretowa\u0107 jako gr\u0119? W swoim wyst\u0105pieniu chcia\u0142bym przybli\u017cy\u0107 za\u0142o\u017cenia wsp\u00f3\u0142czesnej teorii gier, jak i odpowiedzie\u0107 na pytanie \u2013 jak nale\u017cy interpretowa\u0107 formu\u0142owane za jej pomoc\u0105 modele, jakie s\u0105 ograniczenia teorii gier i jak daleko mo\u017cemy poci\u0105gn\u0105\u0107 analogi\u0119 z rozgrywk\u0105 w przypadku aktywno\u015bci spo\u0142ecznej cz\u0142owieka.<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0pt; line-height: normal;\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-241\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 197px; height: 72px;\" title=\"logo_fn_male.gif\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?resize=197%2C72\" alt=\"logo_fn_male.gif\" width=\"197\" height=\"72\" data-recalc-dims=\"1\" \/> OBF zaprasza wszystkich naorganizowane przez nas imprezy w ramach tegorocznego Festiwalu Nauki.<\/p>\n<p>Planujemy 3 spotkania pod wsp\u00f3lnym tytu\u0142em<i> <b>Filozofia w praktyce <\/b><\/i>oraz tradycyjn\u0105 ju\u017c <b><i>Kawiarni\u0119 Filozof\u00f3w<\/i><\/b>, kt\u00f3r\u0105 w tym roku organizujemy wraz ze studentami Instytutu Filozofii.<i><\/i> <!--more--> <b>Czy roboty i komputery mog\u0105 mie\u0107 woln\u0105 wol\u0119?<\/b> \u2013 M. Mi\u0142kowski (Instytut Filozofii i Socjologii PAN), 20 IX godz. 17.30, Czy robot mo\u017ce sam decydowa\u0107, jak dzia\u0142a\u0107? A mo\u017ce ka\u017cdy robot robi tylko to, co zaprogramowa\u0142 jego konstruktor? B\u0119d\u0119 argumentowa\u0107, \u017ce wbrew pozorom istniej\u0105 ju\u017c maszyny, kt\u00f3re maj\u0105 woln\u0105 wol\u0119 i bez w\u0105tpienia decyduj\u0105 o swoich dzia\u0142aniach.<\/p>\n<p><b>Co z\u0142ego jest w dopingu? \u2013 <\/b>J. R\u00f3\u017cy\u0144ska (Zak\u0142ad Filozofii Medycyny i Bioetyki AWF Warszawa), 21 IX godz. 17.30 W \u015brodowiskach zwi\u0105zanych ze sportem dominuje przekonanie, \u017ce doping jest sprzeczny z duchem sportu. Co jest jednak z\u0142ego w \u015brodkach dopinguj\u0105cych? Czy po\u015bwinimy zakaza\u0107 ich u\u017cywania i kara\u0107 za ich stosowanie, a je\u015bli tak, to kogo i jak?<\/p>\n<p><b>Czy instytucje mog\u0105 by\u0107 sprawiedliwe?<\/b> \u2013 S. Szyma\u0144ski (Instytut Filozofii UW), 22 IX godz. 17.30 W wypadku os\u00f3b ocenie podlegaj\u0105 ich dzia\u0142ania. Co jednak mamy na my\u015bli, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce instytucje s\u0105 niesprawiedliwe? Na ich funkcjonowanie sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 dzia\u0142ania wielu os\u00f3b. Czy pa\u0144stwo jest niesprawiedliwe, bo takie s\u0105 dzia\u0142ania jego urz\u0119dnik\u00f3w?<\/p>\n<p>Spotkania z cyklu <i>Filozofia w praktyce <\/i>b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0142y na Uniwersytetcie Warszawskim,Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28 budynek stary BUW, s. 205 <b>Kawiarnia Filozof\u00f3w <\/b>\u2013 24 IX godz. 18.30,Tarabuk ksi\u0119garnia-kawiarnia, ul. Browarna 6<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0pt; line-height: normal;\">Spotkanie z filozofami z r\u00f3\u017cnych dziedzin i szk\u00f3\u0142 filozoficznych w kawiarni Tarabuk.<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0pt; line-height: normal;\">Wi\u0119cej informacji zar\u00f3wno o imprezach OBF, jak i ca\u0142ym programie Festiwalu Nauki:<a href=\"http:\/\/www.festiwalnauki.edu.pl\/\" target=\"_self\"> http:\/\/www.festiwalnauki.edu.pl\/ <\/a><\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[5,17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?fit=197%2C72","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4t","jetpack-related-posts":[{"id":264,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-i-festiwal-nauki\/","url_meta":{"origin":277,"position":0},"title":"OBF i Festiwal Nauki","date":"14 September 2009","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do uczestnictwa w spotkaniach organizowanych przez OBF w ramach Festiwalu Nauki. \u00a0 Spotkania przez nas organizowane odbywaj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy 22 a 24 wrze\u015bnia o godzinie 17:30 w Budynku Starego BUW-u, sali 205, na Krakowskim Przedmie\u015bciu 26\/28. Cykl: Po co nam nauka zwana etyk\u0105? 22.09.2009 Weronika Cha\u0144ska (Collegium Medicum\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":212,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/islam-i-modernizacja-2\/","url_meta":{"origin":277,"position":1},"title":"Islam i modernizacja","date":"30 March 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0 podczas kt\u00f3rego dr Roman Chymkowski (kulturoznawca i socjolog) zagai dyskusj\u0119 na temat: Islam i modernizacja Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 10 kwietnia (wtorek) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6 Czy islam i modernizacja wzajemnie si\u0119\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":220,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/dlaczego-w-mikoaj-jest-czerwony\/","url_meta":{"origin":277,"position":2},"title":"Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony?","date":"10 December 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Rosi\u0144ski i pan Mach opowiedz\u0105 o \u015bw. Miko\u0142aju. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 grudnia (pi\u0105tek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony? Co ma byd\u0142o do\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":218,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/mier-kliniczna-ufo-i-filozofia\/","url_meta":{"origin":277,"position":3},"title":"\u015amier\u0107 kliniczna, UFO i filozofia","date":"1 November 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki podczas kt\u00f3rego Jaros\u0142aw Marek Spycha\u0142a (filozof i artysta, autor Projektu Edukacji Filozoficznej LEGO-LOGOS) zagai dyskusj\u0119 na temat\u00a0\u015amier\u0107 kliniczna, UFO i filozofia. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 listopada (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":236,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-dowiadczenia-mwi-same-za-siebie\/","url_meta":{"origin":277,"position":4},"title":"Czy do\u015bwiadczenia \u001em\u00f3wi\u0105 same za siebie\u001d?","date":"17 March 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tadeusz Ciecierski (filozof j\u0119zyka, semiotyk) rozwa\u017cy pytanie: Czy do\u015bwiadczenia m\u00f3wi\u0105 same za siebie? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 marca (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk , przy ul. Browarnej 6 W nauce (a tak\u017ce\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":245,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/analityczna-metafizyka-umysu\/","url_meta":{"origin":277,"position":5},"title":"Analityczna metafizyka umys\u0142u","date":"13 January 2009","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 16 stycznia 2009 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski opowie o Analitycznej metafizyce umys\u0142u. We wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii umys\u0142u problem umys\u0142-cia\u0142o jest ujmowany jako problem relacji mi\u0119dzy poziomami rzeczywisto\u015bci.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/277"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=277"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/277\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":593,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/277\/revisions\/593"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/241"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=277"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=277"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=277"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}