{"id":280,"date":"2011-06-09T17:52:22","date_gmt":"2011-06-09T15:52:22","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2011\/06\/kawiarnia-filozoficzna-kilka-sw-o-pojciu-cywilizacji\/"},"modified":"2014-10-01T20:22:14","modified_gmt":"2014-10-01T18:22:14","slug":"kawiarnia-filozoficzna-kilka-sw-o-pojciu-cywilizacji","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-kilka-sw-o-pojciu-cywilizacji\/","title":{"rendered":"Kawiarnia Filozoficzna: Kilka s\u0142\u00f3w o poj\u0119ciu cywilizacji"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/280\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p>28 kwietnia 2011 w Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki i O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych go\u015bciem by\u0142 Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski.\u00a0Celem spotkania by\u0142a zwi\u0119z\u0142a prezentacja genezy oraz niekt\u00f3rych znacze\u0144 tego poj\u0119cia. Kiedy pojawi\u0142o si\u0119 ono w j\u0119zykach europejskich? Kt\u00f3rzy filozofowie jako pierwsi zrobili zniego u\u017cytek i jakie nadawali mu znaczenie? Czy nale\u017cy pos\u0142ugiwa\u0107 si\u0119 nim w liczbie pojedynczej czy mnogiej? Innymi s\u0142owy, czy istnieje jedna cywilizacja czy te\u017c wielo\u015b\u0107 cywilizacyj?Zapraszamy do obejrzenia zapisu wideo ze spotkania.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/TR6Ta-rj52c?rel=0\" width=\"560\" height=\"349\" frameborder=\"0\"><\/iframe><iframe loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/Tk0mlThNgP0?rel=0\" width=\"560\" height=\"349\" frameborder=\"0\"><\/iframe><iframe loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/Z4_BRZ5md9Y?rel=0\" width=\"560\" height=\"349\" frameborder=\"0\"><\/iframe><iframe loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/ygI00WxS9Js?rel=0\" width=\"560\" height=\"349\" frameborder=\"0\"><\/iframe>Zapis dyskusji:<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/hV84o7mKkWQ?rel=0\" width=\"560\" height=\"349\" frameborder=\"0\"><\/iframe><iframe loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/ezGhIgF56mk?rel=0\" width=\"560\" height=\"349\" frameborder=\"0\"><\/iframe><iframe loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/MhSQOvzOFoc?rel=0\" width=\"560\" height=\"349\" frameborder=\"0\"><\/iframe><\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"video","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4w","jetpack-related-posts":[{"id":337,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moliwa-jest-nauka-o-wiadomoci\/","url_meta":{"origin":280,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci?","date":"23 February 2014","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej 27 lutego (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk , ul. Browarna 6, Warszawa. Go\u015bciem Kawiarni b\u0119dzie dr Marek Pokropski (UW), kt\u00f3ry spr\u00f3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie o to, czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci. \u015awiadomo\u015b\u0107, po latach zapomnienia,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":313,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moemy-by-odpowiedzialni-za-co-czego-nie-moglimy-nie-zrobi\/","url_meta":{"origin":280,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cemy by\u0107 odpowiedzialni za co\u015b, czego nie mogli\u015bmy nie zrobi\u0107?","date":"17 November 2012","format":false,"excerpt":"22 XI 2012 o godzinie 18.30 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na kolejne spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszymi go\u015b\u0107mi b\u0119d\u0105 mgr Agnieszka D\u0119bska i mgr Adrian Andrzej Zi\u00f3\u0142kowski, kt\u00f3rzy postaraj\u0105 si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytanie o odpowiedzialno\u015b\u0107 za czyny, kt\u00f3rych nie mo\u017cna by\u0142o unikn\u0105\u0107. Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":342,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","url_meta":{"origin":280,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa","date":"21 March 2014","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 marca (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk, ul. Browarna 6, Warszawa. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie mgr Adam Tuszy\u0144ski (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu. Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":750,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czas-wolny\/","url_meta":{"origin":280,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; czas wolny","date":"9 March 2015","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 16 marca 2015 r. o godz. 18.00 w Cafe Niespodzianka (ul. Marsza\u0142kowska 7, Warszawa). Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Artur Rodziewicz, kt\u00f3ry opowie o poj\u0119ciu czasu wolnego. Poni\u017cej zamieszczamy abstrakt wyst\u0105pienia: \u00a0 Postaram si\u0119 opowiedzie\u0107 o\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":280,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 December 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":297,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-poststoicyzm-perspektywy-wspczesnej-praktyki-stoickiej\/","url_meta":{"origin":280,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Poststoicyzm: perspektywy wsp\u00f3\u0142czesnej praktyki stoickiej","date":"18 November 2011","format":false,"excerpt":"24 listopada 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Na najbli\u017cszym spotkaniu \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d zapraszamy wszystkich zainteresowanych do dyskusji nad wsp\u00f3\u0142czesnym sformu\u0142owaniem klasycznej etyki stoickiej. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Tomasz Mazur (IF UW). Kliknij \"Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107\", \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie. Jak dzisiaj \u017cyjemy? W p\u0119dzie, ci\u0105g\u0142ej za czym\u015b\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/280"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=280"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/280\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":556,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/280\/revisions\/556"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=280"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=280"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=280"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}