{"id":293,"date":"2011-10-10T11:17:05","date_gmt":"2011-10-10T09:17:05","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2011\/10\/biblioteka-obf\/"},"modified":"2014-10-01T20:38:28","modified_gmt":"2014-10-01T18:38:28","slug":"biblioteka-obf","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/biblioteka-obf\/","title":{"rendered":"Biblioteka OBF"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><p> Ukaza\u0142a si\u0119 pierwsza ksi\u0105\u017cka z serii BIBLIOTEKA O\u015aRODKA BADA\u0143 FILOZOFICZNYCH.  <\/p>\n<p> Jest to praca <a href=\"index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=17&amp;Itemid=26\" target=\"_self\">dr. Tadeusza Ciecierskiego<\/a>  pt. <a href=\"docs\/tadeuszciecierski-zaleznosc_kontekstowa.pdf\" target=\"_self\">Zale\u017cno\u015b\u0107 kontekstowa. Wprowadzenie do problematyki<\/a>  <\/p>\n<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,37],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4J","jetpack-related-posts":[{"id":820,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/nowa-ksiazka-biblioteki-osrodka-badan-filozoficznych\/","url_meta":{"origin":293,"position":0},"title":"New book from our library","date":"23 May 2016","format":false,"excerpt":"\u00a0 We are happy to announce the publication of a new book from our series Library of the Centre for Philosophical Research. The book Human and Civil Rights in a Globalized World by Magdalena Gawin, Barbara Markiewicz, Agnieszka Nogal and Rafa\u0142 Wonicki is available for download free of charge. Formats:\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/prz\u00f3d.jpg?fit=846%2C1200&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":316,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/nowa-ksika-bobf-krzysztof-posajko-to-wszystko-nic-nie-znaczy\/","url_meta":{"origin":293,"position":1},"title":"Nowa ksi\u0105\u017cka BOBF &#8211; Krzysztof Pos\u0142ajko, To wszystko nic nie znaczy","date":"19 December 2012","format":false,"excerpt":"Z przyjemno\u015bci\u0105 zawiadamiamy, \u017ce ukaza\u0142a si\u0119 druga ksi\u0105\u017cka\u00a0 Biblioteki O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych: Krzysztof Pos\u0142ajko, To wszystko nic nie znaczy. Sp\u00f3r o faktualizm i nonfaktualizm w sprawie znaczenia. Praca jest dost\u0119pna w formatach: PDF z ok\u0142adk\u0105 PDF bez ok\u0142adki EPUB MOBI. \u00a0 \u00a0 \u00a0 Z przyjemno\u015bci\u0105 zawiadamiamy, \u017ce ukaza\u0142a si\u0119 druga\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/poslajko.jpg?fit=845%2C1200&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":294,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/biblioteka-orodka-bada-filozoficznych\/","url_meta":{"origin":293,"position":2},"title":"Biblioteka O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych","date":"21 October 2011","format":false,"excerpt":"Komitet redakcyjny serii: Marta Bucholc, Tadeusz Ciecierski, Pawe\u0142 Grabarczyk, Witold Hensel, Sebastian Szyma\u0144ski \u00a0 W ramach Biblioteki O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych (BOBF) ukazuj\u0105 si\u0119 ksi\u0105\u017cki naukowe z zakresu filozofii i dyscyplin pokrewnych. Warunkiem publikacji w ramach BOBF jest akceptacja propozycji ksi\u0105\u017ckowej przez komitet redakcyjny oraz uzyskanie pozytywnej recenzji naukowej planowanej publikacji.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biblioteka OBF&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":295,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/spis-publikacji-bobf\/","url_meta":{"origin":293,"position":3},"title":"Books published by OBF Publishing","date":"21 October 2011","format":false,"excerpt":"1. Tadeusz Ciecierski, Zale\u017cno\u015b\u0107 kontekstowa. Wprowadzenie do problematyki, 2011. 2. Krzysztof Pos\u0142ajko, To wszystko nic nie znaczy. Faktualizm i nonfaktualizm w sprawie znaczenia, 2012. Do pobrania w nast\u0119puj\u0105cych formatach PDF, PDF z ok\u0142adk\u0105, EPUB, MOBI. 3. Krzysztof Czerniawski, Trzy wersje epistemicznej teorii prawdy: Dummett, Putnam, Wright, 2014. 4. Piotr Warzoszczak,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biblioteka OBF&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":211,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/gdzie-koczy-si-umys\/","url_meta":{"origin":293,"position":4},"title":"Gdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?","date":"16 February 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na inauguruj\u0105cy cykliczne spotkania Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki dwug\u0142os: dr. Tadeusza Ciecierskiego (filozof j\u0119zyka i semiotyk) i dr. Marcina Mi\u0142kowskiego (filozof umys\u0142u) \u201eGdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?\u201d. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w Ksi\u0119garni - kawiarni \u201eTarabuk: kawa i kultura\u201d w Warszawie, przy ul. Browarnej 6,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":289,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/filozoficzna-gra-terenowa-2\/","url_meta":{"origin":293,"position":5},"title":"Filozoficzna gra terenowa","date":"19 September 2011","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 FILOZOFIA W TERENIE FILOZOFICZNA GRA TERENOWA Uchodzisz za znawc\u0119 my\u015bli filozoficznej? Jeste\u015b ekspertem od logicznych \u0142amig\u0142\u00f3wek? A mo\u017ce dopiero rozpoczynasz swoj\u0105 przygod\u0119 z filozofi\u0105? Niezale\u017cnie od stopnia zaawansowania - wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w filozofowania zapraszamy do udzia\u0142u\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/filozoficzna_gra_terenowa_plakat_sml.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/293"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=293"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/293\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":576,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/293\/revisions\/576"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=293"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=293"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=293"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}