{"id":294,"date":"2011-10-21T12:33:49","date_gmt":"2011-10-21T10:33:49","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2011\/10\/biblioteka-orodka-bada-filozoficznych\/"},"modified":"2014-10-01T20:34:35","modified_gmt":"2014-10-01T18:34:35","slug":"biblioteka-orodka-bada-filozoficznych","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/biblioteka-orodka-bada-filozoficznych\/","title":{"rendered":"Biblioteka O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"> <b>Komitet redakcyjny serii: <\/b> <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"> Marta Bucholc, Tadeusz Ciecierski, Pawe\u0142 Grabarczyk, Witold Hensel, Sebastian Szyma\u0144ski <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"> &nbsp; <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"> W ramach <b>Biblioteki O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych<\/b> (BOBF) ukazuj\u0105 si\u0119 ksi\u0105\u017cki naukowe z zakresu filozofii i dyscyplin pokrewnych. Warunkiem publikacji w ramach BOBF jest akceptacja propozycji ksi\u0105\u017ckowej przez komitet redakcyjny oraz uzyskanie pozytywnej recenzji naukowej planowanej publikacji. Ksi\u0105\u017cki wydawane w ramach BOBF ukazuj\u0105 si\u0119 jako ksi\u0105\u017cki elektroniczne (tzw. <i>ebook<\/i>) i s\u0105 udost\u0119pniane bezp\u0142atnie w Internecie. S\u0105 przy tym pe\u0142noprawnymi publikacjami ksi\u0105\u017ckowymi (posiadaj\u0105 np. nr ISBN). Je\u015bli uda si\u0119 pozyska\u0107 dodatkowe \u015brodki, mo\u017cliwy jest tak\u017ce druk ksi\u0105\u017cki. <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"> Osoby zainteresowane publikacj\u0105 w ramach BOBF proszone s\u0105 o przesy\u0142anie propozycji wydawniczych na adres: <a href=\"mailto:tciecierski@obf.edu.pl\">bobf@obf.edu.pl<\/a>. <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"> &nbsp; <\/p>\n<p>  <!--more--> <br \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[27],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4K","jetpack-related-posts":[{"id":293,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/biblioteka-obf\/","url_meta":{"origin":294,"position":0},"title":"Biblioteka OBF","date":"10 October 2011","format":false,"excerpt":"Ukaza\u0142a si\u0119 pierwsza ksi\u0105\u017cka z serii BIBLIOTEKA O\u015aRODKA BADA\u0143 FILOZOFICZNYCH. Jest to praca dr. Tadeusza Ciecierskiego pt. Zale\u017cno\u015b\u0107 kontekstowa. Wprowadzenie do problematyki Ukaza\u0142a si\u0119 pierwsza ksi\u0105\u017cka z serii BIBLIOTEKA O\u015aRODKA BADA\u0143 FILOZOFICZNYCH. Jest to praca dr. Tadeusza Ciecierskiego pt. Zale\u017cno\u015b\u0107 kontekstowa. Wprowadzenie do problematyki","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":820,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/nowa-ksiazka-biblioteki-osrodka-badan-filozoficznych\/","url_meta":{"origin":294,"position":1},"title":"New book from our library","date":"23 May 2016","format":false,"excerpt":"\u00a0 We are happy to announce the publication of a new book from our series Library of the Centre for Philosophical Research. The book Human and Civil Rights in a Globalized World by Magdalena Gawin, Barbara Markiewicz, Agnieszka Nogal and Rafa\u0142 Wonicki is available for download free of charge. Formats:\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/prz\u00f3d.jpg?fit=846%2C1200&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":316,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/nowa-ksika-bobf-krzysztof-posajko-to-wszystko-nic-nie-znaczy\/","url_meta":{"origin":294,"position":2},"title":"Nowa ksi\u0105\u017cka BOBF &#8211; Krzysztof Pos\u0142ajko, To wszystko nic nie znaczy","date":"19 December 2012","format":false,"excerpt":"Z przyjemno\u015bci\u0105 zawiadamiamy, \u017ce ukaza\u0142a si\u0119 druga ksi\u0105\u017cka\u00a0 Biblioteki O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych: Krzysztof Pos\u0142ajko, To wszystko nic nie znaczy. Sp\u00f3r o faktualizm i nonfaktualizm w sprawie znaczenia. Praca jest dost\u0119pna w formatach: PDF z ok\u0142adk\u0105 PDF bez ok\u0142adki EPUB MOBI. \u00a0 \u00a0 \u00a0 Z przyjemno\u015bci\u0105 zawiadamiamy, \u017ce ukaza\u0142a si\u0119 druga\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/poslajko.jpg?fit=845%2C1200&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":280,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-kilka-sw-o-pojciu-cywilizacji\/","url_meta":{"origin":294,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna: Kilka s\u0142\u00f3w o poj\u0119ciu cywilizacji","date":"9 June 2011","format":"video","excerpt":"28 kwietnia 2011 w Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki i O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych go\u015bciem by\u0142 Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski.\u00a0Celem spotkania by\u0142a zwi\u0119z\u0142a prezentacja genezy oraz niekt\u00f3rych znacze\u0144 tego poj\u0119cia. Kiedy pojawi\u0142o si\u0119 ono w j\u0119zykach europejskich? Kt\u00f3rzy filozofowie jako pierwsi zrobili zniego u\u017cytek i jakie nadawali mu znaczenie? Czy nale\u017cy pos\u0142ugiwa\u0107 si\u0119 nim\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":289,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/filozoficzna-gra-terenowa-2\/","url_meta":{"origin":294,"position":4},"title":"Filozoficzna gra terenowa","date":"19 September 2011","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 FILOZOFIA W TERENIE FILOZOFICZNA GRA TERENOWA Uchodzisz za znawc\u0119 my\u015bli filozoficznej? Jeste\u015b ekspertem od logicznych \u0142amig\u0142\u00f3wek? A mo\u017ce dopiero rozpoczynasz swoj\u0105 przygod\u0119 z filozofi\u0105? Niezale\u017cnie od stopnia zaawansowania - wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w filozofowania zapraszamy do udzia\u0142u\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/filozoficzna_gra_terenowa_plakat_sml.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":240,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/chodna25-kawiarni-filozofw\/","url_meta":{"origin":294,"position":5},"title":"Ch\u0142odna25 kawiarni\u0105 filozof\u00f3w","date":"23 September 2008","format":false,"excerpt":"W ramach XII Festiwalu Nauki -- Warszawa 2008 przy pi\u0119ciu stolikach klubokawiarni Ch\u0142odna25 26 wrze\u015bnia o 18:00 zasi\u0105dzie 5 m\u0142odych naukowc\u00f3w z dziedziny filozofii. \u00a0 \u00a0 \u00a0 Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie mia\u0142 oznaczony zakres w\u0142asnych kompetencji.Uczestnicy przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 mogli kolejno przysiada\u0107 si\u0119 do wybranego stolika i zadawa\u0107 pytania dotycz\u0105ce zakresu.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/294"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=294"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/294\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":569,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/294\/revisions\/569"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=294"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=294"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=294"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}