{"id":295,"date":"2011-10-21T13:12:41","date_gmt":"2011-10-21T11:12:41","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2011\/10\/spis-publikacji-bobf\/"},"modified":"2019-06-14T20:06:53","modified_gmt":"2019-06-14T18:06:53","slug":"spis-publikacji-bobf","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/spis-publikacji-bobf\/","title":{"rendered":"Books published by OBF Publishing"},"content":{"rendered":"<p>1. Tadeusz Ciecierski, <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/docs\/tadeuszciecierski-zaleznosc_kontekstowa.pdf\" target=\"_self\" rel=\"noopener noreferrer\"><i>Zale\u017cno\u015b\u0107 kontekstowa. Wprowadzenie do problematyki, <\/i>2011.<\/a><\/p>\n<p>2. Krzysztof Pos\u0142ajko, <i>To wszystko nic nie znaczy. Faktualizm i nonfaktualizm w sprawie znaczenia<\/i>, 2012. Do pobrania w nast\u0119puj\u0105cych formatach <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/docs\/poslajko.pdf\" target=\"_self\" rel=\"noopener noreferrer\">PDF<\/a>, <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/docs\/poslajko-okladki.pdf\" target=\"_self\" rel=\"noopener noreferrer\">PDF z ok\u0142adk\u0105<\/a>, <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/docs\/poslajko.epub\" target=\"_self\" rel=\"noopener noreferrer\">EPUB<\/a>, <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/docs\/poslajko.mobi\" target=\"_self\" rel=\"noopener noreferrer\">MOBI<\/a>.<\/p>\n<p>3. Krzysztof Czerniawski, <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/docs\/Czerniawski_epistemiczne.pdf\"><em>Trzy wersje epistemicznej teorii prawdy: Dummett, Putnam, Wright<\/em>, 2014<\/a>.<\/p>\n<p>4. Piotr Warzoszczak, <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/docs\/Warzoszczak_fikcjonalizm.pdf\"><em>Fikcjonalizm modalny<\/em>, 2014.<\/a><\/p>\n<p>5. Magdalena Gawin, Barbara Markiewicz, Agnieszka Nogal i Rafa\u0142 Wonicki, <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Human-Civil-Rights-in-a-Globalized-World_online-pdf.pdf\"><em>Human and Civil Rights in a Globalized<\/em> <em>World<\/em> 2016<\/a> (w wersji <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Human-Civil-Rights-in-a-Globalized-World_online-pdf.pdf\">PDF<\/a>, <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Human-and-Citizens-Rights-in-a-Magdalena-Gawin-Barbara-Markie.mobi_.zip\">MOBI<\/a>, <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Human-and-Citizens-Rights-in-a-Magdalena-Gawin-Barbara-Markie.epub_.zip\">EPUB<\/a>).<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[27],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4L","jetpack-related-posts":[{"id":316,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/nowa-ksika-bobf-krzysztof-posajko-to-wszystko-nic-nie-znaczy\/","url_meta":{"origin":295,"position":0},"title":"Nowa ksi\u0105\u017cka BOBF &#8211; Krzysztof Pos\u0142ajko, To wszystko nic nie znaczy","date":"19 December 2012","format":false,"excerpt":"Z przyjemno\u015bci\u0105 zawiadamiamy, \u017ce ukaza\u0142a si\u0119 druga ksi\u0105\u017cka\u00a0 Biblioteki O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych: Krzysztof Pos\u0142ajko, To wszystko nic nie znaczy. Sp\u00f3r o faktualizm i nonfaktualizm w sprawie znaczenia. Praca jest dost\u0119pna w formatach: PDF z ok\u0142adk\u0105 PDF bez ok\u0142adki EPUB MOBI. \u00a0 \u00a0 \u00a0 Z przyjemno\u015bci\u0105 zawiadamiamy, \u017ce ukaza\u0142a si\u0119 druga\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/poslajko.jpg?fit=845%2C1200&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":737,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/dwie-nowe-publikacje-biblioteki-obf\/","url_meta":{"origin":295,"position":1},"title":"Dwie nowe publikacje Biblioteki OBF","date":"8 February 2015","format":false,"excerpt":"Nak\u0142adem OBF, przy finansowym wsparciu Uniwersytetu Szczeci\u0144skiego, ukaza\u0142y si\u0119 dwie pozycje ksi\u0105\u017ckowe: Krzysztof Czerniawski, Trzy wersje epistemicznej teorii prawdy: Dummett, Putnam, Wright, 2014. Piotr Warzoszczak, Fikcjonalizm modalny, 2014. Obie dost\u0119pne s\u0105 do pobrania, zapraszamy do lektury!","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":283,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-wydawc-pisma-avant\/","url_meta":{"origin":295,"position":2},"title":"OBF wydawc\u0105 pisma Avant","date":"3 August 2011","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego ze \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 upowszechniaj\u0105c\u0105 nauk\u0119. O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Avant&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":820,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/nowa-ksiazka-biblioteki-osrodka-badan-filozoficznych\/","url_meta":{"origin":295,"position":3},"title":"New book from our library","date":"23 May 2016","format":false,"excerpt":"\u00a0 We are happy to announce the publication of a new book from our series Library of the Centre for Philosophical Research. The book Human and Civil Rights in a Globalized World by Magdalena Gawin, Barbara Markiewicz, Agnieszka Nogal and Rafa\u0142 Wonicki is available for download free of charge. Formats:\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/prz\u00f3d.jpg?fit=846%2C1200&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":208,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wprowadzenie-do-filozofii-religii\/","url_meta":{"origin":295,"position":4},"title":"Wprowadzenie do filozofii religii","date":"20 October 2006","format":false,"excerpt":"Informujemy, \u017ce w semestrze zimowym 2006\/2007, Jakub Mach, cz\u0142onek OBF, b\u0119dzie prowadzi\u0142 zaj\u0119cia wprowadzaj\u0105ce w specyfik\u0119 filozofii religii. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy wtorek o godz. 18.30 w sali 10a (lub 14) w Instytucie Filozofii UW w Warszawie przy ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 3 (I p.). Informujemy, \u017ce w semestrze zimowym\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":264,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-i-festiwal-nauki\/","url_meta":{"origin":295,"position":5},"title":"OBF i Festiwal Nauki","date":"14 September 2009","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do uczestnictwa w spotkaniach organizowanych przez OBF w ramach Festiwalu Nauki. \u00a0 Spotkania przez nas organizowane odbywaj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy 22 a 24 wrze\u015bnia o godzinie 17:30 w Budynku Starego BUW-u, sali 205, na Krakowskim Przedmie\u015bciu 26\/28. Cykl: Po co nam nauka zwana etyk\u0105? 22.09.2009 Weronika Cha\u0144ska (Collegium Medicum\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/295"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=295"}],"version-history":[{"count":18,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/295\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":957,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/295\/revisions\/957"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=295"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=295"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=295"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}