{"id":296,"date":"2011-11-03T11:05:32","date_gmt":"2011-11-03T10:05:32","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2011\/11\/kawiarnia-filozoficzna-wolno-w-cieniu-idei-filozoficznych\/"},"modified":"2014-10-01T20:22:39","modified_gmt":"2014-10-01T18:22:39","slug":"kawiarnia-filozoficzna-wolno-w-cieniu-idei-filozoficznych","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-wolno-w-cieniu-idei-filozoficznych\/","title":{"rendered":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Wolno\u015b\u0107 w cieniu idei filozoficznych"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/296\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p style=\"margin-bottom: 0cm;\" align=\"JUSTIFY\"><b>10 listopada 2011 r. o <\/b><b>godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6)<\/b><\/p>\n<p style=\"margin-bottom: 0cm;\" align=\"JUSTIFY\">Na najbli\u017cszym spotkaniu tegorocznej \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d zapraszamy wszystkich zainteresowanych do wsp\u00f3lnego przyjrzenia si\u0119 problemom teoretycznym zwi\u0105zanym z istnieniem wolnej woli. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Adrian Ku\u017aniar (IF UW).<\/p>\n<p style=\"margin-bottom: 0cm;\" align=\"JUSTIFY\">Po odczycie zapraszamy do dyskusji z zaproszonym go\u015bciem.<\/p>\n<p style=\"margin-bottom: 0cm;\" align=\"JUSTIFY\">Kliknij &#8220;Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107&#8221;, \u017ceby zobaczy\u0107 abstrakt wyst\u0105pienia.<\/p>\n<p><!--more--> \u00a0<\/p>\n<p><!-- [if gte mso 9]><xml> <o:DocumentProperties> <o:Author>Adri<\/o:Author> <o:Version>9.2812<\/o:Version> <\/o:DocumentProperties> <\/xml><![endif]--><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\">Adrian Ku\u017aniar<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><b>WOLNO\u015a\u0106 W CIENIU IDEI FILOZOFICZNYCH <\/b><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\">Historia ludzko\u015bci dobitnie za\u015bwiadcza o efemeryczno\u015bci politycznych i spo\u0142ecznych warunk\u00f3w realizuj\u0105cych stan wolno\u015bci. Z niejak\u0105 nadziej\u0105 nale\u017cy wi\u0119c przyj\u0105\u0107 konstatacj\u0119, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 warto\u015b\u0107 ta okazuje znacznie wi\u0119cej hartu w porz\u0105dku teoretycznym. Wiele koncepcji filozoficznych by\u0142o od wiek\u00f3w postrzeganych jako takie, kt\u00f3rych prawdziwo\u015b\u0107 wi\u0105za\u0142aby si\u0119 z odm\u00f3wieniem nam statusu istot obdarzonych wolno\u015bci\u0105. Po bli\u017cszym zbadaniu tych teorii dochodzimy jednak do wniosku, \u017ce s\u0105 one dla sprawy ludzkiej wolno\u015bci co najmniej nieszkodliwe.<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">W trakcie swojego wyst\u0105pienia postaram si\u0119 zapozna\u0107 s\u0142uchaczy z podstawowymi argumentami przemawiaj\u0105cymi na rzecz twierdzenia g\u0142osz\u0105cego, \u017ce ani (1) odwieczna i wieczna prawdziwo\u015b\u0107 s\u0105d\u00f3w dotycz\u0105cych naszych dzia\u0142a\u0144 i akt\u00f3w woli, ani (2) realno\u015b\u0107 przysz\u0142o\u015bci, ani (3) ewentualna prawdziwo\u015b\u0107 tez determinizmu fizycznego i psychologicznego nie eliminuj\u0105 wolno\u015bci woli i wolno\u015bci podejmowanych przez nas dzia\u0142a\u0144. Ponadto, spr\u00f3buj\u0119 ustali\u0107, w jakim stosunku do zagadnie\u0144 dotycz\u0105cych wolno\u015bci pozostaje doktryna fatalizmu. Przytoczenie racji wspieraj\u0105cych zasygnalizowane twierdzenie \u2013 tj. jedno z g\u0142\u00f3wnych twierdze\u0144 stanowiska okre\u015blanego mianem kompatybilizmu &#8211; zostanie poprzedzone przybli\u017ceniem tre\u015bci dyskutowanych teorii oraz analiz\u0105 najwa\u017cniejszych poj\u0119\u0107. W szczeg\u00f3lno\u015bci wyr\u00f3\u017cni\u0119 poj\u0119cia wolno\u015bci odwo\u0142uj\u0105ce si\u0119 do r\u00f3\u017cnego typu sytuacji kontrfaktycznych oraz te bazuj\u0105ce na aktualnie posiadanych przez podmiot preferencjach.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4M","jetpack-related-posts":[{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":296,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 December 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":280,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-kilka-sw-o-pojciu-cywilizacji\/","url_meta":{"origin":296,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna: Kilka s\u0142\u00f3w o poj\u0119ciu cywilizacji","date":"9 June 2011","format":"video","excerpt":"28 kwietnia 2011 w Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki i O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych go\u015bciem by\u0142 Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski.\u00a0Celem spotkania by\u0142a zwi\u0119z\u0142a prezentacja genezy oraz niekt\u00f3rych znacze\u0144 tego poj\u0119cia. Kiedy pojawi\u0142o si\u0119 ono w j\u0119zykach europejskich? Kt\u00f3rzy filozofowie jako pierwsi zrobili zniego u\u017cytek i jakie nadawali mu znaczenie? Czy nale\u017cy pos\u0142ugiwa\u0107 si\u0119 nim\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":297,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-poststoicyzm-perspektywy-wspczesnej-praktyki-stoickiej\/","url_meta":{"origin":296,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Poststoicyzm: perspektywy wsp\u00f3\u0142czesnej praktyki stoickiej","date":"18 November 2011","format":false,"excerpt":"24 listopada 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Na najbli\u017cszym spotkaniu \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d zapraszamy wszystkich zainteresowanych do dyskusji nad wsp\u00f3\u0142czesnym sformu\u0142owaniem klasycznej etyki stoickiej. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Tomasz Mazur (IF UW). Kliknij \"Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107\", \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie. Jak dzisiaj \u017cyjemy? W p\u0119dzie, ci\u0105g\u0142ej za czym\u015b\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":305,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-osoby-i-ludzkie-organizmy\/","url_meta":{"origin":296,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Osoby i ludzkie organizmy","date":"17 May 2012","format":false,"excerpt":"25 maja 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy na pi\u0105te tegoroczne spotkanie Kawiarni Filozoficznej,\u00a0 zatytu\u0142owane \u201eOsoby i ludzkie organizmy\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr hab. Mariusz Grygianiec (UW, Instytut Filozofii). Wsp\u00f3\u0142czesna metafizyka analityczna obfituje w r\u00f3\u017cne koncepcje bytu ludzkiego. Koncepcje te usi\u0142uj\u0105 znale\u017a\u0107 odpowiedzi na pytania\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"logo_fn_nowe.jpg.jpg","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":317,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-6857-nowe-formy-filozoficznego-sceptycyzmu\/","url_meta":{"origin":296,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; 68+57=? &#8211; Nowe formy filozoficznego sceptycyzmu","date":"4 January 2013","format":false,"excerpt":"10 I 2013 o godzinie 18.30 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa \u00a0 Serdecznie zapraszamy na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3rej go\u015bciem b\u0119dzi\u0119 tym razem dr Bogdan Dziobkowski z Instytutu Filozofii UW. Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u201eParadoks nasz wygl\u0105da\u0142 tak: regu\u0142a nie mo\u017ce wyznacza\u0107 sposobu dzia\u0142ania, gdy\u017c\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":342,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","url_meta":{"origin":296,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa","date":"21 March 2014","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 marca (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk, ul. Browarna 6, Warszawa. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie mgr Adam Tuszy\u0144ski (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu. Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/296"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=296"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/296\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":557,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/296\/revisions\/557"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=296"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=296"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=296"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}