{"id":297,"date":"2011-11-18T10:51:33","date_gmt":"2011-11-18T09:51:33","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2011\/11\/kawiarnia-filozoficzna-poststoicyzm-perspektywy-wspczesnej-praktyki-stoickiej\/"},"modified":"2014-10-01T20:23:41","modified_gmt":"2014-10-01T18:23:41","slug":"kawiarnia-filozoficzna-poststoicyzm-perspektywy-wspczesnej-praktyki-stoickiej","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-poststoicyzm-perspektywy-wspczesnej-praktyki-stoickiej\/","title":{"rendered":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Poststoicyzm: perspektywy wsp\u00f3\u0142czesnej praktyki stoickiej"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/297\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p><b>24 listopada 2011 r. o <\/b><b>godz. 18.00<\/b><b>, Klubokawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) <\/b><\/p>\n<p style=\"margin-bottom: 0cm;\" align=\"justify\">Na najbli\u017cszym spotkaniu \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d zapraszamy wszystkich zainteresowanych do dyskusji nad wsp\u00f3\u0142czesnym sformu\u0142owaniem klasycznej etyki stoickiej. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie <b>dr Tomasz Mazur (IF UW)<\/b>.<\/p>\n<p style=\"margin-bottom: 0cm;\" align=\"justify\">Kliknij &#8220;Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107&#8221;, \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie.<\/p>\n<p><!--more--> <!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<p class=\"MsoBodyText\" align=\"justify\">Jak dzisiaj \u017cyjemy? W p\u0119dzie, ci\u0105g\u0142ej za czym\u015b pogoni, przepe\u0142nieni sprzecznymi emocjami, zale\u017cni od ludzi, rzeczy, instytucji, substancji pobudzaj\u0105cych, gromadz\u0105cy coraz wi\u0119cej d\u00f3br, niepewni jutra, rozpami\u0119tuj\u0105cy przesz\u0142o\u015b\u0107. Czy jeste\u015bmy szcz\u0119\u015bliwi? Ilu z nas jest szcz\u0119\u015bliwych? Jak bardzo zmieni\u0142o si\u0119 nasze poj\u0119cie szcz\u0119\u015bcia w stosunku do szcz\u0119\u015bcia, kt\u00f3rego poszukiwali staro\u017cytni filozofowie? I wreszcie: czy doktryny takie jak stoicyzm s\u0105 jeszcze dzisiaj aktualne?<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\" align=\"justify\">Stoik: cz\u0142owiek kontroluj\u0105cy swoje emocje, niez\u0142omny wobec przeciwno\u015bci losu, zachowuj\u0105cy niewzruszon\u0105 pogod\u0119 ducha, niezale\u017cny, niezachwiany w swoich d\u0105\u017ceniach i decyzjach&#8230;. czy kto\u015b taki jest dzisiaj jeszcze mo\u017cliwy? Jak?<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4N","jetpack-related-posts":[{"id":302,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-spr-o-uniwersalia-czyli-co-zawdziczamy-redniowiecznym-metafizykom\/","url_meta":{"origin":297,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Sp\u00f3r o uniwersalia, czyli co zawdzi\u0119czamy  \u015bredniowiecznym metafizykom?","date":"22 March 2012","format":false,"excerpt":"29 marca 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \"Tarabuk\" (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z dr. Tomaszem Tiurynem (Uniwersytet Warszawski), kt\u00f3ry opowie o \u015bredniowiecznym sporze o uniwersalia. Problem uniwersali\u00f3w to jedno z najs\u0142ynniejszych zagadnie\u0144 filozofii \u015bredniowiecznej. Debata wok\u00f3\u0142 nich ci\u0105gnie si\u0119 pod r\u00f3\u017cnymi postaciami przez ca\u0142e \u015bredniowiecze,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":337,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moliwa-jest-nauka-o-wiadomoci\/","url_meta":{"origin":297,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci?","date":"23 February 2014","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej 27 lutego (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk , ul. Browarna 6, Warszawa. Go\u015bciem Kawiarni b\u0119dzie dr Marek Pokropski (UW), kt\u00f3ry spr\u00f3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie o to, czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci. \u015awiadomo\u015b\u0107, po latach zapomnienia,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":301,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-fenomenologia-od-psychologii-opisowej-do-transcendentalnego-idealizmu\/","url_meta":{"origin":297,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Fenomenologia: od psychologii opisowej do transcendentalnego idealizmu","date":"29 February 2012","format":false,"excerpt":"6 marca 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arkadiuszem Chrudzimskim (Uniwersytet Szczeci\u0144ski), kt\u00f3ry opowie o pocz\u0105tkach fenomenologii. Streszczenie wyst\u0105pienia pojawi si\u0119 po naci\u015bni\u0119ciu \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d Historia fenomenologii w znaczeniu, w jakim s\u0142owa tego u\u017cywamy wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie, rozpoczyna si\u0119 od Franza\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":305,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-osoby-i-ludzkie-organizmy\/","url_meta":{"origin":297,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Osoby i ludzkie organizmy","date":"17 May 2012","format":false,"excerpt":"25 maja 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy na pi\u0105te tegoroczne spotkanie Kawiarni Filozoficznej,\u00a0 zatytu\u0142owane \u201eOsoby i ludzkie organizmy\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr hab. Mariusz Grygianiec (UW, Instytut Filozofii). Wsp\u00f3\u0142czesna metafizyka analityczna obfituje w r\u00f3\u017cne koncepcje bytu ludzkiego. Koncepcje te usi\u0142uj\u0105 znale\u017a\u0107 odpowiedzi na pytania\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"logo_fn_nowe.jpg.jpg","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":342,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","url_meta":{"origin":297,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa","date":"21 March 2014","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 marca (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk, ul. Browarna 6, Warszawa. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie mgr Adam Tuszy\u0144ski (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu. Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":274,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-filozofowie-maj-do-powiedzenia-na-temat-zmartwychwstania\/","url_meta":{"origin":297,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna. Co filozofowie maj\u0105 do powiedzenia na temat zmartwychwstania?","date":"26 May 2010","format":false,"excerpt":"W pi\u0105tek 21 kwietnia 2010 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6 odby\u0142a si\u0119 prelekcja na temat:\u00a0Co filozofowie maj\u0105 do powiedzenia na temat zmartwychwstania? \u00a0 Wyg\u0142oszona przez Mart\u0119 Zar\u0119b\u0119 i Adama Andrzejewskiego, poni\u017cej abstrakt:\u00a0\u00a0\u00a0Cho\u0107 mo\u017ce si\u0119 to wydawa\u0107 zaskakuj\u0105ce, problem mo\u017cliwo\u015bci zmartwychwstania i \u017cycia po \u015bmierci jest\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/297"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=297"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/297\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":558,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/297\/revisions\/558"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=297"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=297"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=297"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}