{"id":299,"date":"2012-05-30T12:11:54","date_gmt":"2012-05-30T10:11:54","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?p=299"},"modified":"2014-10-01T20:55:08","modified_gmt":"2014-10-01T18:55:08","slug":"v-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/v-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","title":{"rendered":"V Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><p>Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem przy Wydziale Psychologii Uniwersytetu Warszawskiego oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na pi\u0105t\u0105 edycj\u0119 <b>Studenckiego Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem<\/b>, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 <b>12-13 maja 2012 r.<\/b> <b>w Instytucie Kultury Polskiej Uniwersytetu Warszawskiego<\/b>.<\/p>\n<p>Wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w znajd\u0105 Pa\u0144stwo na stronie internetowej <a href=\"http:\/\/www.psychologia.pl\/forum_badan_nad_jezykiem\" target=\"_self\">www.psychologia.pl\/forum_badan_nad_jezykiem<\/a><\/p>\n<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[37],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4P","jetpack-related-posts":[{"id":229,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":299,"position":0},"title":"Studenckie forum bada\u0144 nad j\u0119zykiem","date":"25 February 2008","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na konferencj\u0119 naukow\u0105 Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 12-13 kwietnia 2008 r. w Instytucie Kultury Polskiej (Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek dawnego Szpitala \u015bw. Rocha). Forum jest konferencj\u0105, kt\u00f3ra pozwoli studentom oraz m\u0142odym naukowcom\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":271,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/iii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":299,"position":1},"title":"III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"24 February 2010","format":false,"excerpt":"24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, 24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski - zapraszamy do udzia\u0142u w og\u00f3lnopolskiej konferencji studenckiej. Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":244,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/ii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":299,"position":2},"title":"II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"7 January 2009","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 4-5 kwietnia 2009 w Instytucie Kultury Polskiej (Kampus G\u0142\u00f3wny UW, ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28). Celem konferencji jest konfrontacja r\u00f3\u017cnych metodologii, problematyk\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":289,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/filozoficzna-gra-terenowa-2\/","url_meta":{"origin":299,"position":3},"title":"Filozoficzna gra terenowa","date":"19 September 2011","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 FILOZOFIA W TERENIE FILOZOFICZNA GRA TERENOWA Uchodzisz za znawc\u0119 my\u015bli filozoficznej? Jeste\u015b ekspertem od logicznych \u0142amig\u0142\u00f3wek? A mo\u017ce dopiero rozpoczynasz swoj\u0105 przygod\u0119 z filozofi\u0105? Niezale\u017cnie od stopnia zaawansowania - wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w filozofowania zapraszamy do udzia\u0142u\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/filozoficzna_gra_terenowa_plakat_sml.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":750,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czas-wolny\/","url_meta":{"origin":299,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; czas wolny","date":"9 March 2015","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 16 marca 2015 r. o godz. 18.00 w Cafe Niespodzianka (ul. Marsza\u0142kowska 7, Warszawa). Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Artur Rodziewicz, kt\u00f3ry opowie o poj\u0119ciu czasu wolnego. Poni\u017cej zamieszczamy abstrakt wyst\u0105pienia: \u00a0 Postaram si\u0119 opowiedzie\u0107 o\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":286,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/festiwal-nauki-i-obf\/","url_meta":{"origin":299,"position":5},"title":"Festiwal Nauki i OBF","date":"10 September 2011","format":false,"excerpt":"Zapraszaj\u0105 na Wyk\u0142ady - Filozoficzne problemy w nauce ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek Starego BUW, sala 205 19 IX godz. 17:30 - Miasto jako struktura emergentna \u2013 A. Wasilkowska Miasto to system, w kt\u00f3rym elementy oddzia\u0142uj\u0105 na siebie w spos\u00f3b dynamiczny i nieliniowy. Tworz\u0105c socjofizyczne modele zbiorowych zachowa\u0144, mo\u017cemy lepiej\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"Active Image","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/299"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=299"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/299\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":611,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/299\/revisions\/611"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=299"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=299"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=299"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}