{"id":300,"date":"2012-02-16T10:15:54","date_gmt":"2012-02-16T09:15:54","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2012\/02\/kawiarnia-filozoficzna-prba-przystpnego-wytumaczenia-o-co-chodzi-w-tej-teorii-wzgldnoci\/"},"modified":"2014-10-01T20:26:41","modified_gmt":"2014-10-01T18:26:41","slug":"kawiarnia-filozoficzna-prba-przystpnego-wytumaczenia-o-co-chodzi-w-tej-teorii-wzgldnoci","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-prba-przystpnego-wytumaczenia-o-co-chodzi-w-tej-teorii-wzgldnoci\/","title":{"rendered":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Pr\u00f3ba przyst\u0119pnego wyt\u0142umaczenia, o co chodzi w tej teorii wzgl\u0119dno\u015bci"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/300\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p><b>23 lutego 2012 r. o godz. 18.00, kawiarnia &#8220;Tarabuk&#8221; (ul. Browarna 6)<\/b><\/p>\n<p>Go\u015bciem najbli\u017cszego spotkania &#8220;Kawiarni Filozoficznej&#8221; b\u0119dzie <b>prof. dr hab. Jerzy Kijowski<\/b> z Centrum Fizyki Teoretycznej PAN. Poda on przyk\u0142ady poj\u0119\u0107, kt\u00f3re w trakcie ewolucji pogl\u0105d\u00f3w na natur\u0119 otaczaj\u0105cej nas rzeczywisto\u015bci fizycznej zyskiwa\u0142y lub traci\u0142y status &#8220;wzgl\u0119dno\u015bci&#8221; lub &#8220;bezwzgl\u0119dno\u015bci&#8221;. Poka\u017ce te\u017c, \u017ce absolutna synchronizacja czasu jest czyst\u0105 utopi\u0105, oraz postara si\u0119 pokaza\u0107, dlaczego &#8220;geometria Lorentzowska&#8221;, a nie \u017cadna inna, realizuje te w\u0142asno\u015bci czasoprzestrzeni, kt\u00f3re poznali\u015bmy w ci\u0105gu ostatnich kilkuset lat rozwoju nauki. By\u0107 mo\u017ce zd\u0105\u017cy r\u00f3wnie\u017c skomentowa\u0107 niekt\u00f3re spo\u015br\u00f3d znanych szerokiej publiczno\u015bci &#8220;paradoks\u00f3w&#8221; teorii wzgl\u0119dno\u015bci.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4Q","jetpack-related-posts":[{"id":303,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-zagadnienie-metakryterium-demarkacji-midzy-nauk-a-metafizyk\/","url_meta":{"origin":300,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Zagadnienie metakryterium  demarkacji mi\u0119dzy nauk\u0105 a metafizyk\u0105","date":"18 April 2012","format":false,"excerpt":"27 kwietnia 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arturem Koterskim (UMCS), kt\u00f3ry opowie o tzw. metakryterium demarkacji. Kliknij \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d, \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie. W okresie szczytowego zainteresowania problemem demarkacji, czyli kwesti\u0105 znalezienia kryterium oddzielaj\u0105cego nauk\u0119 od metafizyki, wielu znacz\u0105cych\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":296,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-wolno-w-cieniu-idei-filozoficznych\/","url_meta":{"origin":300,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Wolno\u015b\u0107 w cieniu idei filozoficznych","date":"3 November 2011","format":false,"excerpt":"10 listopada 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Na najbli\u017cszym spotkaniu tegorocznej \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d zapraszamy wszystkich zainteresowanych do wsp\u00f3lnego przyjrzenia si\u0119 problemom teoretycznym zwi\u0105zanym z istnieniem wolnej woli. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Adrian Ku\u017aniar (IF UW). Po odczycie zapraszamy do dyskusji z zaproszonym go\u015bciem. Kliknij \"Czytaj\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":302,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-spr-o-uniwersalia-czyli-co-zawdziczamy-redniowiecznym-metafizykom\/","url_meta":{"origin":300,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Sp\u00f3r o uniwersalia, czyli co zawdzi\u0119czamy  \u015bredniowiecznym metafizykom?","date":"22 March 2012","format":false,"excerpt":"29 marca 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \"Tarabuk\" (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z dr. Tomaszem Tiurynem (Uniwersytet Warszawski), kt\u00f3ry opowie o \u015bredniowiecznym sporze o uniwersalia. Problem uniwersali\u00f3w to jedno z najs\u0142ynniejszych zagadnie\u0144 filozofii \u015bredniowiecznej. Debata wok\u00f3\u0142 nich ci\u0105gnie si\u0119 pod r\u00f3\u017cnymi postaciami przez ca\u0142e \u015bredniowiecze,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":337,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moliwa-jest-nauka-o-wiadomoci\/","url_meta":{"origin":300,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci?","date":"23 February 2014","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej 27 lutego (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk , ul. Browarna 6, Warszawa. Go\u015bciem Kawiarni b\u0119dzie dr Marek Pokropski (UW), kt\u00f3ry spr\u00f3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie o to, czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci. \u015awiadomo\u015b\u0107, po latach zapomnienia,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":274,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-filozofowie-maj-do-powiedzenia-na-temat-zmartwychwstania\/","url_meta":{"origin":300,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna. Co filozofowie maj\u0105 do powiedzenia na temat zmartwychwstania?","date":"26 May 2010","format":false,"excerpt":"W pi\u0105tek 21 kwietnia 2010 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6 odby\u0142a si\u0119 prelekcja na temat:\u00a0Co filozofowie maj\u0105 do powiedzenia na temat zmartwychwstania? \u00a0 Wyg\u0142oszona przez Mart\u0119 Zar\u0119b\u0119 i Adama Andrzejewskiego, poni\u017cej abstrakt:\u00a0\u00a0\u00a0Cho\u0107 mo\u017ce si\u0119 to wydawa\u0107 zaskakuj\u0105ce, problem mo\u017cliwo\u015bci zmartwychwstania i \u017cycia po \u015bmierci jest\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":300,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 October 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/300"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=300"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/300\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":563,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/300\/revisions\/563"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=300"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=300"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=300"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}