{"id":301,"date":"2012-02-29T10:46:43","date_gmt":"2012-02-29T09:46:43","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2012\/02\/kawiarnia-filozoficzna-fenomenologia-od-psychologii-opisowej-do-transcendentalnego-idealizmu\/"},"modified":"2014-10-01T20:27:15","modified_gmt":"2014-10-01T18:27:15","slug":"kawiarnia-filozoficzna-fenomenologia-od-psychologii-opisowej-do-transcendentalnego-idealizmu","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-fenomenologia-od-psychologii-opisowej-do-transcendentalnego-idealizmu\/","title":{"rendered":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Fenomenologia: od psychologii opisowej do transcendentalnego idealizmu"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/301\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p><b>6 marca 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6)<\/b><\/p>\n<p>Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z <b>prof. Arkadiuszem Chrudzimskim<\/b> (Uniwersytet Szczeci\u0144ski), kt\u00f3ry opowie o pocz\u0105tkach fenomenologii.<\/p>\n<p>Streszczenie wyst\u0105pienia pojawi si\u0119 po naci\u015bni\u0119ciu \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107&#8230;\u201d<\/p>\n<p><!--more--> <!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; line-height: 150%;\">Historia fenomenologii w znaczeniu, w jakim s\u0142owa tego u\u017cywamy wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie, rozpoczyna si\u0119 od Franza Brentana. K\u0142ad\u0105c w drugiej po\u0142owie XIX wieku podwaliny pod psychologi\u0119 jako samodzieln\u0105 dyscyplin\u0119 naukow\u0105, krytykowa\u0142 on spos\u00f3b filozofowania typowy dla spekulatywnego idealizmu niemieckiego i postulowa\u0142 podej\u015bcie empiryczne i opisowe. Zadaniem psychologii, tak jak widzia\u0142 j\u0105 Brentano, mia\u0142 by\u0107 przede wszystkim rzetelny opis naszej rzeczywisto\u015bci mentalnej, uchwytuj\u0105cy istotne struktury naszej \u015bwiadomo\u015bci oraz zale\u017cno\u015bci mi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi klasami \u201efenomen\u00f3w psychicznych\u201d.<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; line-height: 150%;\">Dzi\u0119ki charyzmatycznej osobowo\u015bci Brentanie uda\u0142o si\u0119 stworzy\u0107 pr\u0119\u017cn\u0105 szko\u0142\u0119, z kt\u00f3rej wysz\u0142o wiele pr\u0105d\u00f3w kluczowych dla rozwoju filozofii i psychologii w XIX i XX wieku. Wspomnia\u0142em ju\u017c, \u017ce Brentana uwa\u017ca\u0107 mo\u017cna, obok Jamesa, za ojca wsp\u00f3\u0142czesnej psychologii empirycznej. Z jego szko\u0142y wysz\u0142y badania \u201egestaltyst\u00f3w\u201d, oraz \u201eteoria przedmiotu\u201d Alexiusa Meinonga. U niego kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 Kazimierz Twardowski, bez kt\u00f3rego prawdopodobnie nie by\u0142oby polskiej filozofii analitycznej.<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; line-height: 150%;\">R\u00f3wnie\u017c m\u0142ody matematyk Edmund Husserl rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 filozoficzn\u0105 karier\u0119 od wyk\u0142ad\u00f3w Brentana. Na pocz\u0105tku zajmowa\u0142 si\u0119 filozofi\u0105 arytmetyki w stylu brentanowskiej psychologii opisowej, ale ju\u017c wkr\u00f3tce zacz\u0105\u0142 krytykowa\u0107 swojego mistrza i istotnie modyfikowa\u0107 jego psychologiczno-opisowe podej\u015bcie. Krytyka ta doprowadzi\u0142a go ostatecznie do koncepcji, kt\u00f3r\u0105 sam nazywa\u0142 \u201etranscendentalnym idealizmem\u201d. Koncepcja ta m\u00f3wi, i\u017c \u015bwiat, wzi\u0119ty tak, jak ukazuje si\u0119 naszym oczom, jest produktem skomplikowanych proces\u00f3w \u201ekonstytucji\u201d, zak\u0142adaj\u0105cych aktywno\u015b\u0107 podmiot\u00f3w \u015bwiadomych.\u00a0 W tym sensie \u015bwiat jest, zdaniem Husserla, zale\u017cny od konstytuuj\u0105cej \u015bwiadomo\u015bci.<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; line-height: 150%;\">Idealistyczna teza Husserla jest twierdzeniem kontrowersyjnym i znalaz\u0142a wielu krytyk\u00f3w. Warto jednak zda\u0107 sobie spraw\u0119, \u017ce ewentualne odrzucenie Husserlowskiego idealizmu nie jest r\u00f3wnoznaczne z automatycznym odrzuceniem warstwy opisowej jego fenomenologii. Drobiazgowe analizy Husserla dotycz\u0105ce konstytucji r\u00f3\u017cnych warstw otaczaj\u0105cego nas \u015bwiata (obejmuj\u0105cego opr\u00f3cz rzeczy fizycznych r\u00f3wnie\u017c takie przedmioty, jak liczby, dzie\u0142a literackie, uniwersytety czy pa\u0144stwa) wydaj\u0105 si\u0119 mie\u0107 warto\u015b\u0107 niezale\u017cn\u0105 od jego kontrowersyjnych tez metafizycznych.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4R","jetpack-related-posts":[{"id":337,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moliwa-jest-nauka-o-wiadomoci\/","url_meta":{"origin":301,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci?","date":"23 February 2014","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej 27 lutego (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk , ul. Browarna 6, Warszawa. Go\u015bciem Kawiarni b\u0119dzie dr Marek Pokropski (UW), kt\u00f3ry spr\u00f3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie o to, czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci. \u015awiadomo\u015b\u0107, po latach zapomnienia,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":301,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 December 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":342,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","url_meta":{"origin":301,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa","date":"21 March 2014","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 marca (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk, ul. Browarna 6, Warszawa. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie mgr Adam Tuszy\u0144ski (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu. Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":750,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czas-wolny\/","url_meta":{"origin":301,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; czas wolny","date":"9 March 2015","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 16 marca 2015 r. o godz. 18.00 w Cafe Niespodzianka (ul. Marsza\u0142kowska 7, Warszawa). Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Artur Rodziewicz, kt\u00f3ry opowie o poj\u0119ciu czasu wolnego. Poni\u017cej zamieszczamy abstrakt wyst\u0105pienia: \u00a0 Postaram si\u0119 opowiedzie\u0107 o\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":297,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-poststoicyzm-perspektywy-wspczesnej-praktyki-stoickiej\/","url_meta":{"origin":301,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Poststoicyzm: perspektywy wsp\u00f3\u0142czesnej praktyki stoickiej","date":"18 November 2011","format":false,"excerpt":"24 listopada 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Na najbli\u017cszym spotkaniu \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d zapraszamy wszystkich zainteresowanych do dyskusji nad wsp\u00f3\u0142czesnym sformu\u0142owaniem klasycznej etyki stoickiej. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Tomasz Mazur (IF UW). Kliknij \"Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107\", \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie. Jak dzisiaj \u017cyjemy? W p\u0119dzie, ci\u0105g\u0142ej za czym\u015b\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":760,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/lodzka-kawiarnia-filozoficzna-czy-potrzebujemy-jeszcze-religii\/","url_meta":{"origin":301,"position":5},"title":"\u0141\u00f3dzka Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy potrzebujemy jeszcze religii?","date":"23 March 2015","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy na drugie spotkanie Kawiarni Filozoficznej w \u0141odzi. Odb\u0119dzie si\u0119 ono 24 marca 2015 r. o godz. 18.00 w kawiarni \"Niebostan\", ul. Piotrkowska 17. Spotkanie poprowadz\u0105 dr Pawe\u0142 Grabarczyk (U\u0141, OBF) i dr Tomasz Sieczkowski (U\u0141). Jak zwykle, wst\u0119p wolny. Od wiek\u00f3w religia pe\u0142ni\u0142a wiele funkcji wa\u017cnych tak dla\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/301"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=301"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/301\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":564,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/301\/revisions\/564"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=301"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=301"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=301"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}