{"id":302,"date":"2012-03-22T11:44:48","date_gmt":"2012-03-22T10:44:48","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2012\/03\/kawiarnia-filozoficzna-spr-o-uniwersalia-czyli-co-zawdziczamy-redniowiecznym-metafizykom\/"},"modified":"2014-10-01T20:33:22","modified_gmt":"2014-10-01T18:33:22","slug":"kawiarnia-filozoficzna-spr-o-uniwersalia-czyli-co-zawdziczamy-redniowiecznym-metafizykom","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-spr-o-uniwersalia-czyli-co-zawdziczamy-redniowiecznym-metafizykom\/","title":{"rendered":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Sp\u00f3r o uniwersalia, czyli co zawdzi\u0119czamy  \u015bredniowiecznym metafizykom?"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/302\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p><img class=\" size-full wp-image-241\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?w=100\" alt=\"Sample Image\" name=\"view_imagefiles\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p><b>29 marca 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia &#8220;Tarabuk&#8221; (ul. Browarna 6)<\/b><\/p>\n<p>Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z <b>dr. Tomaszem Tiurynem<\/b> (Uniwersytet Warszawski), kt\u00f3ry opowie o \u015bredniowiecznym sporze o uniwersalia.<\/p>\n<p><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><!-- [if gte mso 9]><xml> <o:shapedefaults v:ext=\"edit\" spidmax=\"1026\"\/> <\/xml><![endif]--><!-- [if gte mso 9]><xml> <o:shapelayout v:ext=\"edit\"> <o:idmap v:ext=\"edit\" data=\"1\"\/> <\/o:shapelayout><\/xml><![endif]-->Problem uniwersali\u00f3w to jedno z najs\u0142ynniejszych zagadnie\u0144 filozofii \u015bredniowiecznej. Debata wok\u00f3\u0142 nich ci\u0105gnie si\u0119 pod r\u00f3\u017cnymi postaciami przez ca\u0142e \u015bredniowiecze, a w jej obr\u0119bie splataj\u0105 si\u0119 w trudny do rozwik\u0142ania splot w\u0105tki metafizyczne, epistemologiczne i semantyczne. Historycznie rzecz ujmuj\u0105c, istot\u0105 sporu by\u0142y kontrowersje wok\u00f3\u0142 w\u0142a\u015bciwej interpretacji tekst\u00f3w Arystotelesa. Z tej perspektywy zaciek\u0142o\u015b\u0107 dyskusji wok\u00f3\u0142 uniwersali\u00f3w mo\u017ce si\u0119 wydawa\u0107 zaskakuj\u0105ca. Tak uwa\u017cali na przyk\u0142ad filozofowie nowo\u017cytni, dla kt\u00f3rych by\u0142 to kolejny dow\u00f3d na to, jak bardzo scholastycy lubili si\u0119 spiera\u0107 o s\u0142owa. Je\u015bli jednak przyjrze\u0107 si\u0119 uwa\u017cniej, sp\u00f3r o uniwersalia oka\u017ce si\u0119 jednym z wydarze\u0144, kt\u00f3re ukszta\u0142towa\u0142y my\u015bl \u015bredniowieczn\u0105, a wi\u0119c po\u015brednio \u2013 r\u00f3wnie\u017c nowo\u017cytn\u0105 i wsp\u00f3\u0142czesn\u0105. Mo\u017cna zaryzykowa\u0107 twierdzenie, \u017ce ten sp\u00f3r by\u0142 pierwszym wyra\u017anym przejawem nowej postawy umys\u0142owej, postawy, kt\u00f3ra g\u0142osi, \u017ce najbardziej rzeczywiste jest to, co jednostkowe i indywidualne, nie za\u015b, jak s\u0105dzi\u0142o wielu filozof\u00f3w staro\u017cytnych, to, co og\u00f3lne i poznawalne intelektem.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?fit=197%2C72","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4S","jetpack-related-posts":[{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":302,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 December 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":274,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-filozofowie-maj-do-powiedzenia-na-temat-zmartwychwstania\/","url_meta":{"origin":302,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna. Co filozofowie maj\u0105 do powiedzenia na temat zmartwychwstania?","date":"26 May 2010","format":false,"excerpt":"W pi\u0105tek 21 kwietnia 2010 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6 odby\u0142a si\u0119 prelekcja na temat:\u00a0Co filozofowie maj\u0105 do powiedzenia na temat zmartwychwstania? \u00a0 Wyg\u0142oszona przez Mart\u0119 Zar\u0119b\u0119 i Adama Andrzejewskiego, poni\u017cej abstrakt:\u00a0\u00a0\u00a0Cho\u0107 mo\u017ce si\u0119 to wydawa\u0107 zaskakuj\u0105ce, problem mo\u017cliwo\u015bci zmartwychwstania i \u017cycia po \u015bmierci jest\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":300,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-prba-przystpnego-wytumaczenia-o-co-chodzi-w-tej-teorii-wzgldnoci\/","url_meta":{"origin":302,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Pr\u00f3ba przyst\u0119pnego wyt\u0142umaczenia, o co chodzi w tej teorii wzgl\u0119dno\u015bci","date":"16 February 2012","format":false,"excerpt":"23 lutego 2012 r. o godz. 18.00, kawiarnia \"Tarabuk\" (ul. Browarna 6) Go\u015bciem najbli\u017cszego spotkania \"Kawiarni Filozoficznej\" b\u0119dzie prof. dr hab. Jerzy Kijowski z Centrum Fizyki Teoretycznej PAN. Poda on przyk\u0142ady poj\u0119\u0107, kt\u00f3re w trakcie ewolucji pogl\u0105d\u00f3w na natur\u0119 otaczaj\u0105cej nas rzeczywisto\u015bci fizycznej zyskiwa\u0142y lub traci\u0142y status \"wzgl\u0119dno\u015bci\" lub \"bezwzgl\u0119dno\u015bci\".\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":317,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-6857-nowe-formy-filozoficznego-sceptycyzmu\/","url_meta":{"origin":302,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; 68+57=? &#8211; Nowe formy filozoficznego sceptycyzmu","date":"4 January 2013","format":false,"excerpt":"10 I 2013 o godzinie 18.30 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa \u00a0 Serdecznie zapraszamy na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3rej go\u015bciem b\u0119dzi\u0119 tym razem dr Bogdan Dziobkowski z Instytutu Filozofii UW. Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u201eParadoks nasz wygl\u0105da\u0142 tak: regu\u0142a nie mo\u017ce wyznacza\u0107 sposobu dzia\u0142ania, gdy\u017c\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":342,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","url_meta":{"origin":302,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa","date":"21 March 2014","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 marca (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk, ul. Browarna 6, Warszawa. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie mgr Adam Tuszy\u0144ski (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu. Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":303,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-zagadnienie-metakryterium-demarkacji-midzy-nauk-a-metafizyk\/","url_meta":{"origin":302,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Zagadnienie metakryterium  demarkacji mi\u0119dzy nauk\u0105 a metafizyk\u0105","date":"18 April 2012","format":false,"excerpt":"27 kwietnia 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arturem Koterskim (UMCS), kt\u00f3ry opowie o tzw. metakryterium demarkacji. Kliknij \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d, \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie. W okresie szczytowego zainteresowania problemem demarkacji, czyli kwesti\u0105 znalezienia kryterium oddzielaj\u0105cego nauk\u0119 od metafizyki, wielu znacz\u0105cych\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/302"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=302"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/302\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":567,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/302\/revisions\/567"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/241"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=302"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=302"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=302"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}