{"id":309,"date":"2012-07-16T15:46:13","date_gmt":"2012-07-16T13:46:13","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2012\/07\/obf-i-festiwal-nauki-zapraszaj\/"},"modified":"2014-10-01T20:15:01","modified_gmt":"2014-10-01T18:15:01","slug":"obf-i-festiwal-nauki-zapraszaj","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-i-festiwal-nauki-zapraszaj\/","title":{"rendered":"OBF i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105&#8230;"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p> <img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-241\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?resize=170%2C62\" alt=\"logo_fn_male.gif\" title=\"logo_fn_male.gif\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 170px; height: 62px\" height=\"62\" width=\"170\" data-recalc-dims=\"1\" \/> <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> <b><\/b> <\/p>\n<p> <b>CYKL WYK\u0141AD\u00d3W I WARSZTAT\u00d3W <i>Sk\u0105d my to wiemy?<\/i><\/b><br \/> Stary BUW, s. 205<br \/> ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28 <\/p>\n<p> <b>24 IX<\/b> o <b>godz. 17.30<\/b> wyk\u0142ad: <b>M. Salwa<\/b> &#8211; <b><i>Czy pi\u0119kno jest smaczne?<\/i><\/b>\u00a0 <br \/> O smaku jako kategorii estetycznej, odnosz\u0105cej si\u0119 nie tylko do  gastronomii, ale tak\u017ce &#8211; je\u015bli nie przede wszystkim &#8211; do sztuki, w tym i sztuki \u017cycia.<br \/> <b><\/b> <\/p>\n<p> <b>25 IX<\/b> o <b>godz. 17.30<\/b> warsztaty: <b>A. Zi\u00f3\u0142kowski, A. D\u0119bska<\/b> &#8211;  <b><i>Za co jeste\u015bmy odpowiedzialni?<\/i><\/b> <br \/> O tym, jak r\u00f3\u017cne mamy intuicje przy ocenie dzia\u0142a\u0144 innych, i o tym, czy  mo\u017cna by\u0107 moralnie odpowiedzialnym za co\u015b, czego nie mog\u0142o si\u0119 nie  zrobi\u0107.<\/p>\n<p> <b>26 IX<\/b> o <b>godz. 17.30<\/b> wyk\u0142ad: <b>K. Paprzycka<\/b> &#8211; <b><i>C\u00f3\u017c to jest wiedza naukowa?<\/i><\/b>\u00a0 <br \/> O tym, czy wiedza naukowa jest naukowa, i o problemie indukcji, czyli o  tym, czy mamy podstawy, by wierzy\u0107, \u017ce jutro zn\u00f3w wzejdzie s\u0142o\u0144ce.<\/p>\n<p> <b>27 IX<\/b> o <b>godz. 17.30<\/b> wyk\u0142ad: <b>J. R\u00f3\u017cy\u0144ska<\/b> &#8211;<i><b> <\/b><\/i><b><i>Anatomia sporu etycznego<\/i><\/b> <br \/> Sk\u0105d bior\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cnice w ocenach zachowa\u0144, wybor\u00f3w, motyw\u00f3w dzia\u0142ania i  charakter\u00f3w? Czy mo\u017cliwe jest ich zniesienie i rozwi\u0105zanie spor\u00f3w  etycznych? Czy s\u0105dy etyczne mog\u0105 by\u0107 prawdziwe albo fa\u0142szywe? Jak\u0105 rol\u0119  odgrywaj\u0105 rozum, uczucia i intuicja moralna?<\/p>\n<p> <b>JAK FILOZOFI<\/b><b>A URATOWA\u0141A ISTNIENIE \u015aWIATA<\/b><br \/> Instytut Filozofii UW<br \/> ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 3<br \/> <b>24, 25 i 27 wrze\u015bnia<\/b> o godzinie 11.00<\/p>\n<p> <u>Warsztaty dla gimnazjalist\u00f3w<\/u>, prowadzone przez A. \u015awitalsk\u0105 z doktorantami i studentami Instytutu Filozofii UW. O tym, jak to jest, \u017ce do\u015bwiadczenie uczy, \u017ce do\u015bwiadczenie niczego nas nie uczy, a im bardziej mamy co\u015b za oczywiste, tym bardziej jest to podejrzane. I dlatego mo\u017cna mie\u0107 wra\u017cenie, \u017ce nawet je\u015bli \u017cycie nie jest coraz gorsze, to na pewno nie jest coraz lepsze. Liczba uczni\u00f3w: 30.<br \/> <b><\/b><br \/> <b>CI PRZEM\u0104DRZALI FILOZOFOWIE<\/b><br \/> Instytut Filozofii UW<br \/> ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 3<br \/> <b>26 wrze\u015bnia<\/b> o godzinie 10.00 i 12.00<\/p>\n<p> <u>Spektakl dla najm\u0142odszych<\/u> (klasy IV-VI szko\u0142y podstawowej) w re\u017cyserii adept\u00f3w filozofii (prze\u0142om XX\/XXI w. n.e.), czyli A. \u015awitalsk\u0105 z doktorantami i studentami Instytutu Filozofii UW, inspirowany anegdotami z \u017cycia najwi\u0119kszych filozof\u00f3w staro\u017cytno\u015bci. Scenariusz dla nas napisa\u0142 Diogenes Laertios (III w. n.e.).<\/p>\n<p> <b>FILOZOFICZNA GRA TERENOWA<\/b><br \/> Instytut Filozofii UW, <br \/> ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 3<br \/> <b>29 wrze\u015bnia<\/b> o godzinie 12.00<\/p>\n<p> <u>Gra edukacyjna dla ka\u017cdego od lat 11<\/u>, prowadzona przez student\u00f3w i doktorant\u00f3w Instytutu Filozofii UW. By\u0107 mo\u017ce zastanawia\u0142e\u015b si\u0119 kiedy\u015b, o co m\u00f3g\u0142by\u015b zapyta\u0107 Wielkiego Filozofa. Ale czy my\u015bla\u0142e\u015b nad tym, o co Wielki Filozof m\u00f3g\u0142by zapyta\u0107 Ciebie? Czy wiesz, co istnieje i po co albo dlaczego nic nie wiemy?<\/p>\n<p> <a href=\"http:\/\/www.festiwalnauki.edu.pl\/\" target=\"_self\">Wi\u0119cej o Festiwalu Nauki<\/a> <\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[37],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?fit=197%2C72","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4Z","jetpack-related-posts":[{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":309,"position":0},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 August 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":286,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/festiwal-nauki-i-obf\/","url_meta":{"origin":309,"position":1},"title":"Festiwal Nauki i OBF","date":"10 September 2011","format":false,"excerpt":"Zapraszaj\u0105 na Wyk\u0142ady - Filozoficzne problemy w nauce ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek Starego BUW, sala 205 19 IX godz. 17:30 - Miasto jako struktura emergentna \u2013 A. Wasilkowska Miasto to system, w kt\u00f3rym elementy oddzia\u0142uj\u0105 na siebie w spos\u00f3b dynamiczny i nieliniowy. Tworz\u0105c socjofizyczne modele zbiorowych zachowa\u0144, mo\u017cemy lepiej\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"Active Image","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":237,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czego-dotyczy-redniowieczny-qspr-o-uniwersaliaq\/","url_meta":{"origin":309,"position":2},"title":"Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny &#8220;sp\u00f3r o uniwersalia&#8221;?","date":"7 April 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Tiuryn (historyk filozofii) odpowie na pytanie: Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny \u201esp\u00f3r o uniwersalia\"? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 9 kwietnia (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6. Sp\u00f3r\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":236,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-dowiadczenia-mwi-same-za-siebie\/","url_meta":{"origin":309,"position":3},"title":"Czy do\u015bwiadczenia \u001em\u00f3wi\u0105 same za siebie\u001d?","date":"17 March 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tadeusz Ciecierski (filozof j\u0119zyka, semiotyk) rozwa\u017cy pytanie: Czy do\u015bwiadczenia m\u00f3wi\u0105 same za siebie? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 marca (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk , przy ul. Browarnej 6 W nauce (a tak\u017ce\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":211,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/gdzie-koczy-si-umys\/","url_meta":{"origin":309,"position":4},"title":"Gdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?","date":"16 February 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na inauguruj\u0105cy cykliczne spotkania Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki dwug\u0142os: dr. Tadeusza Ciecierskiego (filozof j\u0119zyka i semiotyk) i dr. Marcina Mi\u0142kowskiego (filozof umys\u0142u) \u201eGdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?\u201d. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w Ksi\u0119garni - kawiarni \u201eTarabuk: kawa i kultura\u201d w Warszawie, przy ul. Browarnej 6,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":215,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/intuicje-jzykowe-rzetelne-wiadectwa-empiryczne\/","url_meta":{"origin":309,"position":5},"title":"Intuicje j\u0119zykowe &#8211; rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne?","date":"4 June 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 w ramach Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki na dwug\u0142os dr Justyny Grudzi\u0144skiej (filozofia j\u0119zyka i semantyka) i mgr Marii Spychalskiej (logika i psycholingwistyka) na temat Intuicje j\u0119zykowe \u2013 rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 20 czerwca (\u015broda!) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/309"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=309"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/309\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":543,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/309\/revisions\/543"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/241"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=309"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=309"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=309"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}