{"id":311,"date":"2012-10-12T13:46:12","date_gmt":"2012-10-12T11:46:12","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2012\/10\/gdask-wielu-kultur-dialog-midzyreligijny-postsekularyzm-i-mistyka\/"},"modified":"2014-10-01T20:19:20","modified_gmt":"2014-10-01T18:19:20","slug":"gdask-wielu-kultur-dialog-midzyreligijny-postsekularyzm-i-mistyka","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/gdask-wielu-kultur-dialog-midzyreligijny-postsekularyzm-i-mistyka\/","title":{"rendered":"Gda\u0144sk wielu kultur &#8211; dialog mi\u0119dzyreligijny, postsekularyzm i mistyka"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><p><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0.0001pt;\">\u00a0<\/p>\n<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[37,38],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-51","jetpack-related-posts":[{"id":265,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wykad-prof-manfreda-franka\/","url_meta":{"origin":311,"position":0},"title":"Wyk\u0142ad prof. Manfreda Franka","date":"28 September 2009","format":false,"excerpt":"Pracownia Studi\u00f3w nad Filozofi\u0105 Niemieck\u0105 Instytutu Filozofii UW Dyrekcja Instytutu Filozofii UW zapraszaj\u0105 serdecznie na wyk\u0142ad, kt\u00f3ry wyg\u0142osi Prof. Dr. Manfred Frank (Tybinga): \u201eWas hei\u00dft 'fr\u00fchromantische Philosophie', und warum ist sie aktuell?\u201c (Czym jest \u2018filozofia wczesnego romantyzmu\u2019 i dlaczego jest ona wci\u0105\u017c aktualna?) 2 pa\u017adziernika 2009 (pi\u0105tek), g. 17.00, sala\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":309,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-i-festiwal-nauki-zapraszaj\/","url_meta":{"origin":311,"position":1},"title":"OBF i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105&#8230;","date":"16 July 2012","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 CYKL WYK\u0141AD\u00d3W I WARSZTAT\u00d3W Sk\u0105d my to wiemy? Stary BUW, s. 205 ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28 24 IX o godz. 17.30 wyk\u0142ad: M. Salwa \u2013 Czy pi\u0119kno jest smaczne? O smaku jako kategorii estetycznej, odnosz\u0105cej si\u0119 nie tylko do gastronomii, ale tak\u017ce \u2013 je\u015bli nie przede wszystkim \u2013\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":283,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-wydawc-pisma-avant\/","url_meta":{"origin":311,"position":2},"title":"OBF wydawc\u0105 pisma Avant","date":"3 August 2011","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego ze \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 upowszechniaj\u0105c\u0105 nauk\u0119. O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Avant&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":301,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-fenomenologia-od-psychologii-opisowej-do-transcendentalnego-idealizmu\/","url_meta":{"origin":311,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Fenomenologia: od psychologii opisowej do transcendentalnego idealizmu","date":"29 February 2012","format":false,"excerpt":"6 marca 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arkadiuszem Chrudzimskim (Uniwersytet Szczeci\u0144ski), kt\u00f3ry opowie o pocz\u0105tkach fenomenologii. Streszczenie wyst\u0105pienia pojawi si\u0119 po naci\u015bni\u0119ciu \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d Historia fenomenologii w znaczeniu, w jakim s\u0142owa tego u\u017cywamy wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie, rozpoczyna si\u0119 od Franza\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":264,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-i-festiwal-nauki\/","url_meta":{"origin":311,"position":4},"title":"OBF i Festiwal Nauki","date":"14 September 2009","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do uczestnictwa w spotkaniach organizowanych przez OBF w ramach Festiwalu Nauki. \u00a0 Spotkania przez nas organizowane odbywaj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy 22 a 24 wrze\u015bnia o godzinie 17:30 w Budynku Starego BUW-u, sali 205, na Krakowskim Przedmie\u015bciu 26\/28. Cykl: Po co nam nauka zwana etyk\u0105? 22.09.2009 Weronika Cha\u0144ska (Collegium Medicum\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":286,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/festiwal-nauki-i-obf\/","url_meta":{"origin":311,"position":5},"title":"Festiwal Nauki i OBF","date":"10 September 2011","format":false,"excerpt":"Zapraszaj\u0105 na Wyk\u0142ady - Filozoficzne problemy w nauce ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek Starego BUW, sala 205 19 IX godz. 17:30 - Miasto jako struktura emergentna \u2013 A. Wasilkowska Miasto to system, w kt\u00f3rym elementy oddzia\u0142uj\u0105 na siebie w spos\u00f3b dynamiczny i nieliniowy. Tworz\u0105c socjofizyczne modele zbiorowych zachowa\u0144, mo\u017cemy lepiej\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"Active Image","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/311"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=311"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/311\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":550,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/311\/revisions\/550"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=311"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=311"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=311"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}