{"id":313,"date":"2012-11-17T17:38:09","date_gmt":"2012-11-17T16:38:09","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2012\/11\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moemy-by-odpowiedzialni-za-co-czego-nie-moglimy-nie-zrobi\/"},"modified":"2014-10-01T20:33:48","modified_gmt":"2014-10-01T18:33:48","slug":"kawiarnia-filozoficzna-czy-moemy-by-odpowiedzialni-za-co-czego-nie-moglimy-nie-zrobi","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moemy-by-odpowiedzialni-za-co-czego-nie-moglimy-nie-zrobi\/","title":{"rendered":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cemy by\u0107 odpowiedzialni za co\u015b, czego nie mogli\u015bmy nie zrobi\u0107?"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/313\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<p><b>22 XI 2012<\/b> o godzinie <b>18.30<\/b><br \/> Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa<\/p>\n<p>Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na kolejne spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszymi go\u015b\u0107mi b\u0119d\u0105 <b>mgr Agnieszka D\u0119bska<\/b> i <b>mgr Adrian Andrzej Zi\u00f3\u0142kowski<\/b>, kt\u00f3rzy postaraj\u0105 si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytanie o odpowiedzialno\u015b\u0107 za czyny, kt\u00f3rych nie mo\u017cna by\u0142o unikn\u0105\u0107.<\/p>\n<p>Kliknij <i>Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107&#8230;<\/i>, aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia.<\/p>\n<p><!--more--> Za\u0142\u00f3\u017cmy, \u017ce istnieje \u015bwiat, w kt\u00f3rym ka\u017cde wydarzenie jest w pe\u0142ni zdeterminowane, tj. ca\u0142kowicie zale\u017cne od poprzedzaj\u0105cych go zdarze\u0144 i panuj\u0105cych w tym \u015bwiecie praw przyrody. \u015awiat taki mo\u017cna nazwa\u0107 \u015bwiatem deterministycznym.<\/p>\n<p>Czy w opisanym \u015bwiecie mo\u017cliwa jest wolna wola i odpowiedzialno\u015b\u0107 moralna za czyny? O odpowied\u017a na to pytanie spieraj\u0105 si\u0119 dwa obozy filozoficzne. Inkompatybili\u015bci twierdz\u0105, \u017ce wolnej woli z determinizmem pogodzi\u0107 nie spos\u00f3b i nie mo\u017cna by\u0107 odpowiedzialnym za co\u015b, czego nie mo\u017cna by\u0142o nie zrobi\u0107. Z kolei kompatybili\u015bci broni\u0105 tezy, \u017ce wolna wola i odpowiedzialno\u015b\u0107 moralna w deterministycznym \u015bwiecie jest jak najbardziej mo\u017cliwa.<\/p>\n<p>Jednym z argument\u00f3w przytaczanych przez inkompatybilist\u00f3w jest twierdzenie, \u017ce ich koncepcja jest znacznie bardziej intuicyjna dla os\u00f3b niezajmuj\u0105cych si\u0119 na co dzie\u0144 rozwa\u017caniami filozoficznymi. Twierdz\u0105 oni nawet, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 ludzi jest \u201enaturalnymi inkompatybilistami\u201d.<\/p>\n<p>Co jednak, gdyby\u015bmy niefilozofom przedstawili histori\u0119 mieszka\u0144ca wspomnianego deterministycznego \u015bwiata, kt\u00f3ry, w celu rozpocz\u0119cia nowego \u017cycia, morduje sw\u0105 \u017con\u0119 pozoruj\u0105c wypadek i zapytali o jego moraln\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107? Czy w\u00f3wczas rzeczywi\u015bcie staliby po stronie inkompatybilizmu? A mo\u017ce uznaliby raczej, \u017ce w takiej sytuacji absurdem by\u0142oby rezygnowa\u0107 z przypisania odpowiedzialno\u015bci za tak okrutny czyn tylko z powodu obowi\u0105zuj\u0105cego determinizmu?<\/p>\n<p>Formu\u0142uj\u0105c problem w nieco bardziej og\u00f3lny spos\u00f3b &#8211; czy spos\u00f3b zadania pytania oraz opisania deterministycznego \u015bwiata jest zupe\u0142nie oboj\u0119tny wobec tego, kt\u00f3r\u0105 ze wspomnianych koncepcji b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 ujawniane przez niefilozof\u00f3w intuicje?<br \/> Na te i inne pytania postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 podczas spotkania. B\u0119dziemy odwo\u0142ywa\u0107 si\u0119 do bada\u0144 empirycznych nad intuicjami ludzi na temat wolnej woli i odpowiedzialno\u015bci, i do czynnik\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 na ich oceny, takich jak emocje i abstrakcyjno\u015b\u0107 opisywanej sytuacji. B\u0119dziemy tak\u017ce odwo\u0142ywa\u0107 si\u0119 do klasycznych, filozoficznych analiz poj\u0119ciowych. Ale przede wszystkim samo spotkanie b\u0119dzie eksperymentem \u2013 postaramy si\u0119 bowiem wydoby\u0107 i przedyskutowa\u0107\u00a0Pa\u0144stwa intuicje na ten temat.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-53","jetpack-related-posts":[{"id":760,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/lodzka-kawiarnia-filozoficzna-czy-potrzebujemy-jeszcze-religii\/","url_meta":{"origin":313,"position":0},"title":"\u0141\u00f3dzka Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy potrzebujemy jeszcze religii?","date":"23 March 2015","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy na drugie spotkanie Kawiarni Filozoficznej w \u0141odzi. Odb\u0119dzie si\u0119 ono 24 marca 2015 r. o godz. 18.00 w kawiarni \"Niebostan\", ul. Piotrkowska 17. Spotkanie poprowadz\u0105 dr Pawe\u0142 Grabarczyk (U\u0141, OBF) i dr Tomasz Sieczkowski (U\u0141). Jak zwykle, wst\u0119p wolny. Od wiek\u00f3w religia pe\u0142ni\u0142a wiele funkcji wa\u017cnych tak dla\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":301,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-fenomenologia-od-psychologii-opisowej-do-transcendentalnego-idealizmu\/","url_meta":{"origin":313,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Fenomenologia: od psychologii opisowej do transcendentalnego idealizmu","date":"29 February 2012","format":false,"excerpt":"6 marca 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arkadiuszem Chrudzimskim (Uniwersytet Szczeci\u0144ski), kt\u00f3ry opowie o pocz\u0105tkach fenomenologii. Streszczenie wyst\u0105pienia pojawi si\u0119 po naci\u015bni\u0119ciu \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d Historia fenomenologii w znaczeniu, w jakim s\u0142owa tego u\u017cywamy wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie, rozpoczyna si\u0119 od Franza\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":309,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-i-festiwal-nauki-zapraszaj\/","url_meta":{"origin":313,"position":2},"title":"OBF i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105&#8230;","date":"16 July 2012","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 CYKL WYK\u0141AD\u00d3W I WARSZTAT\u00d3W Sk\u0105d my to wiemy? Stary BUW, s. 205 ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28 24 IX o godz. 17.30 wyk\u0142ad: M. Salwa \u2013 Czy pi\u0119kno jest smaczne? O smaku jako kategorii estetycznej, odnosz\u0105cej si\u0119 nie tylko do gastronomii, ale tak\u017ce \u2013 je\u015bli nie przede wszystkim \u2013\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":313,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 October 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":303,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-zagadnienie-metakryterium-demarkacji-midzy-nauk-a-metafizyk\/","url_meta":{"origin":313,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Zagadnienie metakryterium  demarkacji mi\u0119dzy nauk\u0105 a metafizyk\u0105","date":"18 April 2012","format":false,"excerpt":"27 kwietnia 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arturem Koterskim (UMCS), kt\u00f3ry opowie o tzw. metakryterium demarkacji. Kliknij \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d, \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie. W okresie szczytowego zainteresowania problemem demarkacji, czyli kwesti\u0105 znalezienia kryterium oddzielaj\u0105cego nauk\u0119 od metafizyki, wielu znacz\u0105cych\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":342,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","url_meta":{"origin":313,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa","date":"21 March 2014","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 marca (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk, ul. Browarna 6, Warszawa. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie mgr Adam Tuszy\u0144ski (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu. Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/313"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=313"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/313\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":568,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/313\/revisions\/568"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=313"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=313"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=313"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}