{"id":321,"date":"2013-03-04T12:16:38","date_gmt":"2013-03-04T11:16:38","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2013\/03\/polskie-philpapers\/"},"modified":"2014-09-30T12:22:42","modified_gmt":"2014-09-30T10:22:42","slug":"polskie-philpapers","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/polskie-philpapers\/","title":{"rendered":"Polish publications in PhilPapers"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/www.philpapers.org\/\"><img loading=\"lazy\" class=\" size-full wp-image-319\" style=\"margin: 5px; width: 270px; height: 71px;\" title=\"pp logo.png\" src=\"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/pp logo.png\" alt=\"pp logo.png\" width=\"270\" height=\"71\" border=\"0\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">PhilPapers to powsta\u0142a w 2006 roku baza danych skupiaj\u0105ca dane bibliograficzne artyku\u0142\u00f3w i ksi\u0105\u017cek filozoficznych. Jej tw\u00f3rcami i redaktorami naczelnymi s\u0105 David Bourget i David Chalmers. Projekt rozwin\u0105\u0142 si\u0119 bardzo szybko, staj\u0105c si\u0119 najlepiej rozpoznawan\u0105 i najwi\u0119ksz\u0105 baz\u0105 tego typu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Do ko\u0144ca roku 2012 PhilPapers zgromadzi\u0142y dane ponad 500 tysi\u0119cy pozycji. Zgodnie z regulaminem strony mog\u0142y to by\u0107 jednak\u017ce jedynie pozycje angloj\u0119zyczne. Od pocz\u0105tku roku 2013 baza danych PP uzupe\u0142niona zosta\u0142a o dane artyku\u0142\u00f3w polskoj\u0119zycznych. Jest to pierwszy nowy j\u0119zyk obecny w PhilPapers. Za polsk\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 projektu PhilPapers odpowiadaj\u0105 cz\u0142onkowie OBF: Pawe\u0142 Grabarczyk, Katarzyna Ku\u015b i Piotr Wilkin. Projekt finansowany jest ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Utworzona polska cz\u0119\u015b\u0107 bazy danych PhilPapers zawiera\u00a012810\u00a0artyku\u0142\u00f3w pochodz\u0105cych z 47 czasopism. Dok\u0142adn\u0105 list\u0119 wprowadzonych ju\u017c do bazy czasopism znale\u017a\u0107 mo\u017cna w dziale aktualno\u015bci.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce przedstawiona lista stanowi jedynie pocz\u0105tek &#8211; trwaj\u0105 obecnie prace nad wpisaniem nast\u0119pnych czasopism i kolejnych numer\u00f3w czasopism obecnych ju\u017c w bazie.<\/p>\n<p>Zale\u017ca\u0142o nam na tym, by polskie PhilPapers wystartowa\u0142y z mo\u017cliwie du\u017c\u0105 ilo\u015bci\u0105 wprowadzonych danych, za najistotniejsze osi\u0105gni\u0119cie uwa\u017camy jednak stworzenie wszystkim u\u017cytkownikom Internetu mo\u017cliwo\u015bci w\u0142asnor\u0119cznego dodawania polskoj\u0119zycznych artyku\u0142\u00f3w do bazy. <!--more--> Nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce tego rodzaju projekt powstaje i rozwija si\u0119 dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy ca\u0142ej spo\u0142eczno\u015bci, w\u0142a\u015bnie dzi\u0119ki tej wsp\u00f3\u0142pracy dotychczasowe funkcjonowanie PhilPapers okaza\u0142o si\u0119 takim sukcesem. Chcieliby\u015bmy wi\u0119c zach\u0119ci\u0107 ca\u0142\u0105 polsk\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 filozoficzn\u0105 do korzystania z mo\u017cliwo\u015bci, kt\u00f3re daje baza PhilPapers. Je\u017celi nie widzicie Pa\u0144stwo w bazie danych jakiego\u015b (na przyk\u0142ad swojego) artyku\u0142u albo dostrzegli\u015bcie gdzie\u015b b\u0142\u0105d, to najprostszym rozwi\u0105zaniem jest po prostu uzupe\u0142nienie istniej\u0105cej bazy. Narz\u0119dzia, kt\u00f3re oferuj\u0105 PhilPapers, s\u0105 bardzo proste i wygodne w obs\u0142udze, a sama edycja zajmuje bardzo ma\u0142o czasu, o czym mo\u017cna przekona\u0107 si\u0119 w przygotowanym przez nas samouczku.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/player.vimeo.com\/video\/60902199\" width=\"500\" height=\"281\" frameborder=\"0\"><\/iframe><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/vimeo.com\/60902199\">Przewodnik po stronie PhilPapers<\/a> from <a href=\"http:\/\/vimeo.com\/user16802450\">Pawe\u0142 Grabarczyk<\/a> on <a href=\"http:\/\/vimeo.com\">Vimeo<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Je\u017celi nie znajd\u0105 w nim Pa\u0144stwo odpowiedzi na jakie\u015b pytanie, to szczeg\u00f3\u0142owy opis funkcji strony znale\u017a\u0107 mo\u017cna w <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/wst%EAp do philpapers.pdf\">przygotowanym przez nas przek\u0142adzie dzia\u0142u help.<\/a> Wszelkie pozosta\u0142e pytania i w\u0105tpliwo\u015bci kierowa\u0107 mo\u017cna do <a href=\"mailto:pagrab@gmail.com\">Paw\u0142a Grabarczyka<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cz\u0142onkowie zespo\u0142u chcieliby podzi\u0119kowa\u0107 Marcinowi Mi\u0142kowskiemu za podrzucenie pomys\u0142u i cenne rady oraz praktykantom, dzi\u0119ki kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 wprowadzi\u0107 dane wielu niedost\u0119pnych elektronicznie artyku\u0142\u00f3w: Micha\u0142owi Brzezi\u0144skiemu, Tomaszowi Filipowskiemu, Izabeli Nawrot, Micha\u0142owi Ozimi\u0144skiemu, Micha\u0142owi Siemaszkiewiczowi i Annie Wysoki\u0144skiej.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[28],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-5b","jetpack-related-posts":[{"id":268,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/problem-ochrony-danych-osobowych-z-punktu-widzenia-filozofii-jzyka\/","url_meta":{"origin":321,"position":0},"title":"Problem ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka","date":"4 February 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego 26 lutego 2010 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tadeusz Ciecierski opowie o: Problemie ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka Zar\u00f3wno Konstytucja RP (artyku\u0142y 47 i 51) jak i szczeg\u00f3\u0142owe\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":211,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/gdzie-koczy-si-umys\/","url_meta":{"origin":321,"position":1},"title":"Gdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?","date":"16 February 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na inauguruj\u0105cy cykliczne spotkania Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki dwug\u0142os: dr. Tadeusza Ciecierskiego (filozof j\u0119zyka i semiotyk) i dr. Marcina Mi\u0142kowskiego (filozof umys\u0142u) \u201eGdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?\u201d. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w Ksi\u0119garni - kawiarni \u201eTarabuk: kawa i kultura\u201d w Warszawie, przy ul. Browarnej 6,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":236,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-dowiadczenia-mwi-same-za-siebie\/","url_meta":{"origin":321,"position":2},"title":"Czy do\u015bwiadczenia \u001em\u00f3wi\u0105 same za siebie\u001d?","date":"17 March 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tadeusz Ciecierski (filozof j\u0119zyka, semiotyk) rozwa\u017cy pytanie: Czy do\u015bwiadczenia m\u00f3wi\u0105 same za siebie? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 marca (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk , przy ul. Browarnej 6 W nauce (a tak\u017ce\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":265,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wykad-prof-manfreda-franka\/","url_meta":{"origin":321,"position":3},"title":"Wyk\u0142ad prof. Manfreda Franka","date":"28 September 2009","format":false,"excerpt":"Pracownia Studi\u00f3w nad Filozofi\u0105 Niemieck\u0105 Instytutu Filozofii UW Dyrekcja Instytutu Filozofii UW zapraszaj\u0105 serdecznie na wyk\u0142ad, kt\u00f3ry wyg\u0142osi Prof. Dr. Manfred Frank (Tybinga): \u201eWas hei\u00dft 'fr\u00fchromantische Philosophie', und warum ist sie aktuell?\u201c (Czym jest \u2018filozofia wczesnego romantyzmu\u2019 i dlaczego jest ona wci\u0105\u017c aktualna?) 2 pa\u017adziernika 2009 (pi\u0105tek), g. 17.00, sala\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":289,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/filozoficzna-gra-terenowa-2\/","url_meta":{"origin":321,"position":4},"title":"Filozoficzna gra terenowa","date":"19 September 2011","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 FILOZOFIA W TERENIE FILOZOFICZNA GRA TERENOWA Uchodzisz za znawc\u0119 my\u015bli filozoficznej? Jeste\u015b ekspertem od logicznych \u0142amig\u0142\u00f3wek? A mo\u017ce dopiero rozpoczynasz swoj\u0105 przygod\u0119 z filozofi\u0105? Niezale\u017cnie od stopnia zaawansowania - wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w filozofowania zapraszamy do udzia\u0142u\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/filozoficzna_gra_terenowa_plakat_sml.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":684,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/avant-2-2014\/","url_meta":{"origin":321,"position":5},"title":"Avant 2 \/ 2014","date":"2 November 2014","format":false,"excerpt":"Do cz\u0119\u015bciej stawianych pyta\u0144 we wsp\u00f3\u0142czesnej kognitywistyce nale\u017cy pytanie o to, czym jest uciele\u015bnienie poznania. Pr\u00f3by odpowiedzi kieruj\u0105 uwag\u0119 na wiele czynnik\u00f3w, w tym na cielesne dzia\u0142ania, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c uciele\u015bniaj\u0105 poznanie. W tym kontek\u015bcie do rozwa\u017ca\u0144 nad uciele\u015bnieniem w\u0142\u0105cza si\u0119 enaktywizm. Niekt\u00f3rzy por\u00f3wnuj\u0105 poznanie do u\u015bcisku r\u0119ki i ta\u0144ca. Enaktywizm\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?fit=800%2C1131&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/321"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=321"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/321\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":490,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/321\/revisions\/490"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=321"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=321"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=321"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}