{"id":327,"date":"2013-05-11T11:10:58","date_gmt":"2013-05-11T09:10:58","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2013\/05\/regarding-the-mind-naturally\/"},"modified":"2014-09-30T14:15:41","modified_gmt":"2014-09-30T12:15:41","slug":"regarding-the-mind-naturally","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/regarding-the-mind-naturally\/","title":{"rendered":"Regarding the Mind, Naturally"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><p align=\"justify\"><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><a href=\"http:\/\/www.amazon.com\/dp\/1443843415\/ref=cm_sw_su_dp\" target=\"_self\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-326\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 250px; height: 350px;\" title=\"Regarding the Mind, Naturally.jpg\" src=\"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Regarding the Mind, Naturally.jpg\" alt=\"Regarding the Mind, Naturally.jpg\" width=\"250\" height=\"350\" \/><\/a><\/p>\n<p>We are happy to announce the publication of<em>Regarding the Mind, Naturally: Naturalist Approaches to the Sciences of the Mental<\/em>, edited by K. Talmont-Kami\u0144ski and M. Mi\u0142kowski (Cambridge Scholars Publishing 2013). The book is a collection of papers written mostly by regular participants of KNEW, yearly philosophical workshops organized by the volume&#8217;s editors under the aegis of the CPR. The contributors include: Marcin Mi\u0142kowski (CPR), Samuli P\u00f6yh\u00f6nen, Mark Alfino, Alvaro Moreno, Pawe\u0142 Grabarczyk (CPR), Markus I. Eronen, Panu Raatikainen, Witold M. Hensel (CPR), Jonathan Knowles, Tadeusz Ciecierski (CPR), Dimitris Platchias, Jaime Gomez Ramirez, Krystyna Bielecka (CPR) and Mar\u00eda J. Fr\u00e1polli.<\/p>\n<p>Naturalism is currently the most vibrantly developing approach to philosophy, with naturalised methodologies being applied across all the philosophical disciplines. One of the areas naturalism has been focussing upon is the mind, traditionally viewed as a topic hard to reconcile with the naturalistic worldview. A number of questions have been pursued in this context. What is the place of the mind in the world? How should we study the mind as a natural phenomenon? What is the significance of cognitive science research for philosophical debates? In this book, philosophical questions about the mind are asked in the context of recent developments in cognitive science, evolutionary theory, psychology, and the project of the naturalisation. Much of the focus is upon what we have learned by studying natural mental mechanisms as well as designing artificial ones. In the case of natural mental mechanisms, this includes consideration of such issues as the significance of deficits in these mechanisms for psychiatry. The significance of the evolutionary context for mental mechanisms as well as questions regarding rationality and wisdom are also explored. Mechanistic and functional models of the mind are used to throw new light on discussions regarding issues of explanation, reduction and the realisation of mental phenomena. Finally, naturalistic approaches are used to look anew at such traditional philosophical issues as the correspondence of mind to world and presuppositions of scientific research.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":523,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16],"tags":[36,35,42],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/cover_rm.jpg?fit=2360%2C2119","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-5h","jetpack-related-posts":[{"id":302,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-spr-o-uniwersalia-czyli-co-zawdziczamy-redniowiecznym-metafizykom\/","url_meta":{"origin":327,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Sp\u00f3r o uniwersalia, czyli co zawdzi\u0119czamy  \u015bredniowiecznym metafizykom?","date":"22 March 2012","format":false,"excerpt":"29 marca 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \"Tarabuk\" (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z dr. Tomaszem Tiurynem (Uniwersytet Warszawski), kt\u00f3ry opowie o \u015bredniowiecznym sporze o uniwersalia. Problem uniwersali\u00f3w to jedno z najs\u0142ynniejszych zagadnie\u0144 filozofii \u015bredniowiecznej. Debata wok\u00f3\u0142 nich ci\u0105gnie si\u0119 pod r\u00f3\u017cnymi postaciami przez ca\u0142e \u015bredniowiecze,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":327,"position":1},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 August 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":247,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/zlot-filozoficzny-za-nami\/","url_meta":{"origin":327,"position":2},"title":"Zlot Filozoficzny za nami!","date":"25 February 2009","format":false,"excerpt":"W dniach 29-31 V 2009 w Krakowie odby\u0142 si\u0119 V Zlot Filozoficzny, wsp\u00f3\u0142organizowany przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych. Wi\u0119cej informacji na stronie Zlotu. W dniach 29-31 V 2009 w Krakowie odby\u0142 si\u0119 V Zlot Filozoficzny, wsp\u00f3\u0142organizowany przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych. Wi\u0119cej informacji na stronie Zlotu.","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":206,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej-2\/","url_meta":{"origin":327,"position":3},"title":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej","date":"29 September 2006","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na konwersatorium przy prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego przy Kolegium MISH UW \u201eMy\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej\u201d (zaj\u0119cia maj\u0105 charakter otwarty). Terminy spotka\u0144: poniedzia\u0142ki 17.15, s. 23 (bud. 1224 OBTA) Pierwsze spotkanie: 9 pa\u017adziernika 2006 - godzina 17.15, s. 25 (bud. 1224 OBTA) Zapraszamy na konwersatorium\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":684,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/avant-2-2014\/","url_meta":{"origin":327,"position":4},"title":"Avant 2 \/ 2014","date":"2 November 2014","format":false,"excerpt":"Do cz\u0119\u015bciej stawianych pyta\u0144 we wsp\u00f3\u0142czesnej kognitywistyce nale\u017cy pytanie o to, czym jest uciele\u015bnienie poznania. Pr\u00f3by odpowiedzi kieruj\u0105 uwag\u0119 na wiele czynnik\u00f3w, w tym na cielesne dzia\u0142ania, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c uciele\u015bniaj\u0105 poznanie. W tym kontek\u015bcie do rozwa\u017ca\u0144 nad uciele\u015bnieniem w\u0142\u0105cza si\u0119 enaktywizm. Niekt\u00f3rzy por\u00f3wnuj\u0105 poznanie do u\u015bcisku r\u0119ki i ta\u0144ca. Enaktywizm\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?fit=800%2C1131&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":750,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czas-wolny\/","url_meta":{"origin":327,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; czas wolny","date":"9 March 2015","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 16 marca 2015 r. o godz. 18.00 w Cafe Niespodzianka (ul. Marsza\u0142kowska 7, Warszawa). Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Artur Rodziewicz, kt\u00f3ry opowie o poj\u0119ciu czasu wolnego. Poni\u017cej zamieszczamy abstrakt wyst\u0105pienia: \u00a0 Postaram si\u0119 opowiedzie\u0107 o\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/327"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=327"}],"version-history":[{"count":6,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/327\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":504,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/327\/revisions\/504"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/523"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=327"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=327"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=327"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}