{"id":332,"date":"2013-08-13T13:44:36","date_gmt":"2013-08-13T11:44:36","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2013\/08\/avant-12013\/"},"modified":"2014-10-01T21:39:04","modified_gmt":"2014-10-01T19:39:04","slug":"avant-12013","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/avant-12013\/","title":{"rendered":"Avant 1\/2013"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><p align=\"justify\">The recent issue of\u00a0<a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/12013-2\" target=\"_self\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-331\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 115px; height: 163px;\" title=\"Avant12013_en.JPG\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/08\/avant12013_en.jpg?resize=115%2C163\" alt=\"Avant12013_en.JPG\" width=\"115\" height=\"163\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a><em>Avant<\/em>\u00a0is called\u00a0<b>STS meets\u00a0CS<\/b>.<\/p>\n<p align=\"justify\">The issue is devoted to the problems between science, technology and society studies and cognitive science.<\/p>\n<p align=\"justify\">Editors: \u0141ukasz Afeltowicz, Morana Ala\u010d, Aleksandra Derra, Przemys\u0142aw Nowakowski, Witold Wachowski.<\/p>\n<p align=\"justify\">Managing Editor: Aleksandra Derra.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[34],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-5m","jetpack-related-posts":[{"id":1025,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/history-and-philosophy-of-madness-avant-111-2\/","url_meta":{"origin":332,"position":0},"title":"10th anniversary of Avant. Symposium","date":"5 February 2020","format":false,"excerpt":"We are pleased to invite you to participate in the symposium organized on the occasion of the 10th anniversary of the Avant Project that will be held on May 22-23, 2020, in Toru\u0144, Poland. Other important dates: April 15, 2020 \u2013 submission deadline April 20, 2020 \u2013 notification of accepted\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/10avant-net.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":339,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/avant-32013\/","url_meta":{"origin":332,"position":1},"title":"Avant 3\/2013","date":"23 February 2014","format":false,"excerpt":"W setn\u0105 rocznic\u0119 prapremiery \u015awi\u0119ta wiosny Igora Strawi\u0144skiego Witold Wachowski, Monika W\u0142udzik i Przemys\u0142aw Nowakowski przygotowali numer specjalny \u201eAvantu\u201d zatytu\u0142owany \u201eA Laboratory of Spring\u201d. Fenomen \u015awi\u0119ta wiosny jest tu analizowany z punktu widzenia najrozmaitszych dziedzin badawczych: muzykologii, historii, socjologii, etnografii, psychologii i kognitywistyki muzyki. The latest issue of the Avant\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":1013,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/history-and-philosophy-of-madness-avant-111\/","url_meta":{"origin":332,"position":2},"title":"History and Philosophy of Madness. Avant 11(1)","date":"5 February 2020","format":false,"excerpt":"Avant, Volume XI, Issue 1 ISSN: 2082-6710 Editor: Krystyna Bielecka \u00a0 Cover and illustrations by Julia Knap \u00a0 \u00a0 TABLE OF CONTENTS: Preface Articles: 1. Mira Marcin\u00f3w: Methodology of History of Polish Madness 2. Szymon Wr\u00f3bel: Plural Form of Polish Madness. Side Notes to Mira Marcin\u00f3w\u2019s The History of Polish\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/cover-12020-1086x1536-2.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":341,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sympozjum-avant-laboratorium-wiosny\/","url_meta":{"origin":332,"position":3},"title":"Avant Symposium &#8211; A Laboratory of Spring","date":"23 February 2014","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do udzia\u0142u w interdyscyplinarnym sympozjum LABORATORIUM WIOSNY (27-28 IX 2014, Toru\u0144), po\u015bwi\u0119conym badaniom nad wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 muzyk\u0105 i ta\u0144cem w epoce zapocz\u0105tkowanej przez \u015awi\u0119to wiosny Igora Strawi\u0144skiego. \u00a0 Dziedziny:\u00a0muzykologia; badania nad choreografi\u0105 i ta\u0144cem; historia muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej; filozofia muzyki; psychologia muzyki; kognitywistyka muzyki; socjologia muzyki; etnomuzykologia; inne powi\u0105zane. \u00a0\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"LAB_graf06.png","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/LAB_graf06.png?fit=945%2C1082&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":265,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wykad-prof-manfreda-franka\/","url_meta":{"origin":332,"position":4},"title":"Wyk\u0142ad prof. Manfreda Franka","date":"28 September 2009","format":false,"excerpt":"Pracownia Studi\u00f3w nad Filozofi\u0105 Niemieck\u0105 Instytutu Filozofii UW Dyrekcja Instytutu Filozofii UW zapraszaj\u0105 serdecznie na wyk\u0142ad, kt\u00f3ry wyg\u0142osi Prof. Dr. Manfred Frank (Tybinga): \u201eWas hei\u00dft 'fr\u00fchromantische Philosophie', und warum ist sie aktuell?\u201c (Czym jest \u2018filozofia wczesnego romantyzmu\u2019 i dlaczego jest ona wci\u0105\u017c aktualna?) 2 pa\u017adziernika 2009 (pi\u0105tek), g. 17.00, sala\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":283,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-wydawc-pisma-avant\/","url_meta":{"origin":332,"position":5},"title":"OBF wydawc\u0105 pisma Avant","date":"3 August 2011","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego ze \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 upowszechniaj\u0105c\u0105 nauk\u0119. O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Avant&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/332"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=332"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/332\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":653,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/332\/revisions\/653"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=332"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=332"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=332"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}