{"id":337,"date":"2014-02-23T10:52:23","date_gmt":"2014-02-23T09:52:23","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2014\/02\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moliwa-jest-nauka-o-wiadomoci\/"},"modified":"2014-10-01T20:13:21","modified_gmt":"2014-10-01T18:13:21","slug":"kawiarnia-filozoficzna-czy-moliwa-jest-nauka-o-wiadomoci","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moliwa-jest-nauka-o-wiadomoci\/","title":{"rendered":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci?"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/337\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\" align=\"justify\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-241\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 120px; height: 44px;\" title=\"logo_fn_male.gif\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?resize=120%2C44\" alt=\"logo_fn_male.gif\" width=\"120\" height=\"44\" data-recalc-dims=\"1\" \/>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej <b>27 lutego (czwartek) <\/b>o godzinie<b> 18.00 <\/b>w<b> <a href=\"http:\/\/www.tarabuk.pl\/\" target=\"_self\">Ksi\u0119garni Tarabuk<\/a> , ul. Browarna 6<\/b>, Warszawa.<\/p>\n<p>Go\u015bciem Kawiarni b\u0119dzie <a href=\"http:\/\/uw.academia.edu\/MarekPokropski\" target=\"_self\"><b>dr Marek Pokropski<\/b><\/a> (UW), kt\u00f3ry spr\u00f3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie o to, czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci. <!--more--> \u015awiadomo\u015b\u0107, po latach zapomnienia, wraca do wsp\u00f3\u0142czesnej nauki jako problem badawczy stawiany w obr\u0119bie nauk kognitywnych. Pr\u00f3ba odpowiedzi na pytanie o natur\u0119 \u015bwiadomego do\u015bwiadczenia prowadzi do refleksji nad metodami kognitywistyki, a mo\u017cliwe, \u017ce i do przeformu\u0142owania jej paradygmatu. Jedn\u0105 z proponowanych metod badania \u015bwiadomo\u015bci jest fenomenologia. Czym jest fenomenologia i czy mo\u017ce ona pom\u00f3c w badaniu zjawiska \u015bwiadomo\u015bci? To b\u0119dzie tematem spotkania.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-5r","jetpack-related-posts":[{"id":760,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/lodzka-kawiarnia-filozoficzna-czy-potrzebujemy-jeszcze-religii\/","url_meta":{"origin":337,"position":0},"title":"\u0141\u00f3dzka Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy potrzebujemy jeszcze religii?","date":"23 March 2015","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy na drugie spotkanie Kawiarni Filozoficznej w \u0141odzi. Odb\u0119dzie si\u0119 ono 24 marca 2015 r. o godz. 18.00 w kawiarni \"Niebostan\", ul. Piotrkowska 17. Spotkanie poprowadz\u0105 dr Pawe\u0142 Grabarczyk (U\u0141, OBF) i dr Tomasz Sieczkowski (U\u0141). Jak zwykle, wst\u0119p wolny. Od wiek\u00f3w religia pe\u0142ni\u0142a wiele funkcji wa\u017cnych tak dla\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":337,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 December 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":313,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moemy-by-odpowiedzialni-za-co-czego-nie-moglimy-nie-zrobi\/","url_meta":{"origin":337,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cemy by\u0107 odpowiedzialni za co\u015b, czego nie mogli\u015bmy nie zrobi\u0107?","date":"17 November 2012","format":false,"excerpt":"22 XI 2012 o godzinie 18.30 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na kolejne spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszymi go\u015b\u0107mi b\u0119d\u0105 mgr Agnieszka D\u0119bska i mgr Adrian Andrzej Zi\u00f3\u0142kowski, kt\u00f3rzy postaraj\u0105 si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytanie o odpowiedzialno\u015b\u0107 za czyny, kt\u00f3rych nie mo\u017cna by\u0142o unikn\u0105\u0107. Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":242,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-mechanika-kwantowa-pozwala-zrozumie-czym-jest-wiadomo\/","url_meta":{"origin":337,"position":3},"title":"Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107?","date":"11 November 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie \u00a0 \u00a0 Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 14 listopada (pi\u0105tek) o godz. 18.00 \u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego prof. dr hab. Marek Ku\u015b odpowie na pytanie Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107? Niekt\u00f3rzy filozofowie i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":342,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","url_meta":{"origin":337,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa","date":"21 March 2014","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 marca (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk, ul. Browarna 6, Warszawa. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie mgr Adam Tuszy\u0144ski (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu. Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":303,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-zagadnienie-metakryterium-demarkacji-midzy-nauk-a-metafizyk\/","url_meta":{"origin":337,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Zagadnienie metakryterium  demarkacji mi\u0119dzy nauk\u0105 a metafizyk\u0105","date":"18 April 2012","format":false,"excerpt":"27 kwietnia 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arturem Koterskim (UMCS), kt\u00f3ry opowie o tzw. metakryterium demarkacji. Kliknij \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d, \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie. W okresie szczytowego zainteresowania problemem demarkacji, czyli kwesti\u0105 znalezienia kryterium oddzielaj\u0105cego nauk\u0119 od metafizyki, wielu znacz\u0105cych\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/337"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=337"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/337\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":539,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/337\/revisions\/539"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=337"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=337"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=337"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}