{"id":342,"date":"2014-03-21T13:30:30","date_gmt":"2014-03-21T12:30:30","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2014\/03\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/"},"modified":"2014-10-01T20:12:49","modified_gmt":"2014-10-01T18:12:49","slug":"kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","title":{"rendered":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/342\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p align=\"justify\"><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-241\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 100px; height: 37px;\" title=\"logo_fn_male.gif\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?resize=100%2C37\" alt=\"logo_fn_male.gif\" width=\"100\" height=\"37\" data-recalc-dims=\"1\" \/>Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 <b>27 marca (czwartek)<\/b> o godzinie <b>18.00 <\/b>w <a href=\"http:\/\/www.tarabuk.pl\/\" target=\"_self\"><b>Ksi\u0119garni Tarabu<\/b><b>k<\/b><\/a>, <b>ul. <\/b><b>Browarna <\/b><b>6, <\/b><b>Warszawa<\/b>. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie <b>mgr Adam Tuszy\u0144ski<\/b> (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu.<\/p>\n<p align=\"justify\"><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]-->Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii dzia\u0142ania. Co odr\u00f3\u017cnia dzia\u0142ania dwojga ludzi, kt\u00f3rzy \u2013 przez przypadek \u2013 id\u0105 ko\u0142o siebie zat\u0142oczon\u0105 ulic\u0105, od dzia\u0142a\u0144 dwojga ludzi, kt\u00f3rzy wybrali si\u0119 razem na spacer? Innymi s\u0142owy, gdzie przebiega granica mi\u0119dzy zbiorem indywidualnych dzia\u0142a\u0144 pewnej grupy podmiot\u00f3w a autentycznym wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniem? Zagadnienie to ju\u017c od drugiej po\u0142owy XX wieku stanowi przedmiot \u017cywej dyskusji zar\u00f3wno w filozofii, jak i w nauce.<\/p>\n<p align=\"justify\">Podczas naszego spotkania podejmiemy si\u0119 rekonstrukcji wsp\u00f3\u0142czesnych stanowisk filozoficznych, kt\u00f3re pr\u00f3buj\u0105 mierzy\u0107 si\u0119 z problemem wsp\u00f3lnego dzia\u0142ania. Postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytanie, czy rzeczywi\u015bcie, jak twierdz\u0105 m. in. Christian List i Philip Pettit, niekt\u00f3re grupy, przy zaistnieniu odpowiednich warunk\u00f3w, mo\u017cna traktowa\u0107 jako pe\u0142noprawnych, posiadaj\u0105cych w\u0142asny umys\u0142 racjonalnych sprawc\u00f3w. Co mia\u0142oby to w\u0142a\u015bciwie znaczy\u0107?<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-5w","jetpack-related-posts":[{"id":317,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-6857-nowe-formy-filozoficznego-sceptycyzmu\/","url_meta":{"origin":342,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; 68+57=? &#8211; Nowe formy filozoficznego sceptycyzmu","date":"4 January 2013","format":false,"excerpt":"10 I 2013 o godzinie 18.30 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa \u00a0 Serdecznie zapraszamy na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3rej go\u015bciem b\u0119dzi\u0119 tym razem dr Bogdan Dziobkowski z Instytutu Filozofii UW. Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u201eParadoks nasz wygl\u0105da\u0142 tak: regu\u0142a nie mo\u017ce wyznacza\u0107 sposobu dzia\u0142ania, gdy\u017c\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":274,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-filozofowie-maj-do-powiedzenia-na-temat-zmartwychwstania\/","url_meta":{"origin":342,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna. Co filozofowie maj\u0105 do powiedzenia na temat zmartwychwstania?","date":"26 May 2010","format":false,"excerpt":"W pi\u0105tek 21 kwietnia 2010 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6 odby\u0142a si\u0119 prelekcja na temat:\u00a0Co filozofowie maj\u0105 do powiedzenia na temat zmartwychwstania? \u00a0 Wyg\u0142oszona przez Mart\u0119 Zar\u0119b\u0119 i Adama Andrzejewskiego, poni\u017cej abstrakt:\u00a0\u00a0\u00a0Cho\u0107 mo\u017ce si\u0119 to wydawa\u0107 zaskakuj\u0105ce, problem mo\u017cliwo\u015bci zmartwychwstania i \u017cycia po \u015bmierci jest\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":303,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-zagadnienie-metakryterium-demarkacji-midzy-nauk-a-metafizyk\/","url_meta":{"origin":342,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Zagadnienie metakryterium  demarkacji mi\u0119dzy nauk\u0105 a metafizyk\u0105","date":"18 April 2012","format":false,"excerpt":"27 kwietnia 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arturem Koterskim (UMCS), kt\u00f3ry opowie o tzw. metakryterium demarkacji. Kliknij \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d, \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie. W okresie szczytowego zainteresowania problemem demarkacji, czyli kwesti\u0105 znalezienia kryterium oddzielaj\u0105cego nauk\u0119 od metafizyki, wielu znacz\u0105cych\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":302,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-spr-o-uniwersalia-czyli-co-zawdziczamy-redniowiecznym-metafizykom\/","url_meta":{"origin":342,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Sp\u00f3r o uniwersalia, czyli co zawdzi\u0119czamy  \u015bredniowiecznym metafizykom?","date":"22 March 2012","format":false,"excerpt":"29 marca 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \"Tarabuk\" (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z dr. Tomaszem Tiurynem (Uniwersytet Warszawski), kt\u00f3ry opowie o \u015bredniowiecznym sporze o uniwersalia. Problem uniwersali\u00f3w to jedno z najs\u0142ynniejszych zagadnie\u0144 filozofii \u015bredniowiecznej. Debata wok\u00f3\u0142 nich ci\u0105gnie si\u0119 pod r\u00f3\u017cnymi postaciami przez ca\u0142e \u015bredniowiecze,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":342,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 December 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":750,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czas-wolny\/","url_meta":{"origin":342,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; czas wolny","date":"9 March 2015","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 16 marca 2015 r. o godz. 18.00 w Cafe Niespodzianka (ul. Marsza\u0142kowska 7, Warszawa). Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Artur Rodziewicz, kt\u00f3ry opowie o poj\u0119ciu czasu wolnego. Poni\u017cej zamieszczamy abstrakt wyst\u0105pienia: \u00a0 Postaram si\u0119 opowiedzie\u0107 o\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/342"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=342"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/342\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":538,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/342\/revisions\/538"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=342"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=342"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=342"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}