{"id":345,"date":"2014-08-08T12:40:20","date_gmt":"2014-08-08T10:40:20","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2014\/08\/avant-12014\/"},"modified":"2014-11-06T13:27:45","modified_gmt":"2014-11-06T12:27:45","slug":"avant-12014","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/avant-12014\/","title":{"rendered":"Avant 1\/2014"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><p><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/12014-3\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-344\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 143px; height: 202px;\" title=\"Avant12014.jpg\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/Avant12014.jpg?resize=143%2C202\" alt=\"Avant12014.jpg\" width=\"143\" height=\"202\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/Avant12014.jpg?w=512 512w, https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/Avant12014.jpg?resize=212%2C300 212w\" sizes=\"(max-width: 143px) 100vw, 143px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a> Trzon najnowszego \u201eAvantu\u201d (pod red. <b>P. Nowakowskiego<\/b> i <b>W. Wachowskiego<\/b>) stanowi\u0105 przek\u0142ady czterech prac z zakresu kognitywistyki \u2013 dotycz\u0105 one: teorii poznania uciele\u015bnionego (<b>A.D. Wilson<\/b> i <b>S. Golonka<\/b>), enaktywizmu (<b>F. de Vignemont<\/b>), teorii poznania rozproszonego (<b>D. Kirsh<\/b>) i zastosowa\u0144 Gibsonowskiej teorii afordancji w projektowaniu robot\u00f3w (<b>T.E. Horton<\/b>, <b>A. Chakraborty<\/b> i <b>R. St. Amant<\/b>). W numerze znajdziemy r\u00f3wnie\u017c artyku\u0142 <b>M. Dombrowskiego<\/b> po\u015bwi\u0119cony Witkacowskiej metafizyce cielesno\u015bci, analiz\u0119 instalacji <i>Wielka szyba<\/i> Duchampa (artyku\u0142 <b>M. W\u0142udzik<\/b>) oraz komentarz <b>\u0141. J\u0119drzejczaka<\/b> do eseju <b>T. Metzingera<\/b> na temat relacji mi\u0119dzy duchowo\u015bci\u0105, religi\u0105 i uczciwo\u015bci\u0105 intelektualn\u0105. Ponadto \u2013 recenzje dw\u00f3ch ksi\u0105\u017cek: <i>Radicalizing Enactivism<\/i> <b>Daniela Hutto<\/b> i <b>Erika Myina<\/b> oraz <i>Mindvaults<\/i> <b>Radu Bogdana<\/b>.<\/p>\n<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":524,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,34],"tags":[43],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/Front_12014_full.jpg?fit=651%2C724","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-5z","jetpack-related-posts":[{"id":206,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej-2\/","url_meta":{"origin":345,"position":0},"title":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej","date":"29 September 2006","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na konwersatorium przy prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego przy Kolegium MISH UW \u201eMy\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej\u201d (zaj\u0119cia maj\u0105 charakter otwarty). Terminy spotka\u0144: poniedzia\u0142ki 17.15, s. 23 (bud. 1224 OBTA) Pierwsze spotkanie: 9 pa\u017adziernika 2006 - godzina 17.15, s. 25 (bud. 1224 OBTA) Zapraszamy na konwersatorium\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":303,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-zagadnienie-metakryterium-demarkacji-midzy-nauk-a-metafizyk\/","url_meta":{"origin":345,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Zagadnienie metakryterium  demarkacji mi\u0119dzy nauk\u0105 a metafizyk\u0105","date":"18 April 2012","format":false,"excerpt":"27 kwietnia 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arturem Koterskim (UMCS), kt\u00f3ry opowie o tzw. metakryterium demarkacji. Kliknij \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d, \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie. W okresie szczytowego zainteresowania problemem demarkacji, czyli kwesti\u0105 znalezienia kryterium oddzielaj\u0105cego nauk\u0119 od metafizyki, wielu znacz\u0105cych\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":184,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej\/","url_meta":{"origin":345,"position":2},"title":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej","date":"6 October 2005","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na konwersatorium prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego w roku akademickim 2005\/2006, w poniedzia\u0142ki o godz. 17.15 \u2013 Sala Konferencyjna OBTA, ul. Nowy \u015awiat 69. Pierwsze spotkanie: 10 pa\u017adziernika Zgodnie z uchodz\u0105cym za klasyczny podzia\u0142em, zwyk\u0142o odr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 intencjonalno\u015b\u0107 stan\u00f3w umys\u0142owych od intencjonalno\u015bci w\u0142a\u015bciwej niekt\u00f3rym wyra\u017ceniom j\u0119zykowym. Relacje mi\u0119dzy dwoma typami\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":330,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/thinking-with-hands-eyes-and-things\/","url_meta":{"origin":345,"position":3},"title":"Thinking with hands, eyes and things","date":"9 August 2013","format":false,"excerpt":"\u00a0 Wszystkich zainteresowanych zapraszamy do udzia\u0142u w mi\u0119dzynarodowej konferencji New Trends in Interdisciplinary Studies \"Thinking with Hands, Eyes and Things\", kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 7 - 10 listopada 2013 r. w Toruniu. B\u0119dzie ona po\u015bwi\u0119cona podej\u015bciom teoretycznym podkre\u015blaj\u0105cym rol\u0119, jak\u0105 rozmaite czynniki zewn\u0119trzne odgrywaj\u0105 w procesach poznawczych. Mowa tu o koncepcjach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/08\/PosterTrends2013Small.JPG?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":286,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/festiwal-nauki-i-obf\/","url_meta":{"origin":345,"position":4},"title":"Festiwal Nauki i OBF","date":"10 September 2011","format":false,"excerpt":"Zapraszaj\u0105 na Wyk\u0142ady - Filozoficzne problemy w nauce ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek Starego BUW, sala 205 19 IX godz. 17:30 - Miasto jako struktura emergentna \u2013 A. Wasilkowska Miasto to system, w kt\u00f3rym elementy oddzia\u0142uj\u0105 na siebie w spos\u00f3b dynamiczny i nieliniowy. Tworz\u0105c socjofizyczne modele zbiorowych zachowa\u0144, mo\u017cemy lepiej\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"Active Image","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":300,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-prba-przystpnego-wytumaczenia-o-co-chodzi-w-tej-teorii-wzgldnoci\/","url_meta":{"origin":345,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Pr\u00f3ba przyst\u0119pnego wyt\u0142umaczenia, o co chodzi w tej teorii wzgl\u0119dno\u015bci","date":"16 February 2012","format":false,"excerpt":"23 lutego 2012 r. o godz. 18.00, kawiarnia \"Tarabuk\" (ul. Browarna 6) Go\u015bciem najbli\u017cszego spotkania \"Kawiarni Filozoficznej\" b\u0119dzie prof. dr hab. Jerzy Kijowski z Centrum Fizyki Teoretycznej PAN. Poda on przyk\u0142ady poj\u0119\u0107, kt\u00f3re w trakcie ewolucji pogl\u0105d\u00f3w na natur\u0119 otaczaj\u0105cej nas rzeczywisto\u015bci fizycznej zyskiwa\u0142y lub traci\u0142y status \"wzgl\u0119dno\u015bci\" lub \"bezwzgl\u0119dno\u015bci\".\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/345"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=345"}],"version-history":[{"count":6,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/345\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":694,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/345\/revisions\/694"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/524"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=345"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=345"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=345"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}