{"id":684,"date":"2014-11-02T13:25:15","date_gmt":"2014-11-02T12:25:15","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?p=684"},"modified":"2014-11-06T13:28:02","modified_gmt":"2014-11-06T12:28:02","slug":"avant-2-2014","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/avant-2-2014\/","title":{"rendered":"Avant 2 \/ 2014"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><p><a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/en\/22014-2\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-689 size-medium\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?resize=212%2C300\" alt=\"Ok\u0142adka\" width=\"212\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?resize=212%2C300 212w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?resize=205%2C290 205w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?resize=724%2C1024 724w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?w=800 800w\" sizes=\"(max-width: 212px) 100vw, 212px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a> One of the most common questions in today\u2019s cognitive studies is the one regarding embodied cognition. The answer to this question draws our attention to many factors, including bodily actions, which also work to embody cognition. With this in mind, enactivism is included in discussions of embodiment. Some authors are comparing cognition to a handshake and dancing. Enactivism equates cognition with action, focusing on its very performance.<br \/>The present issue consists mainly of ten articles that are ten standpoints on enactivism: not only from the point of view of the critics (K. Aizawa, P. Steiner, F. Cummins, K. Bielecka) and the proponents (S. Gallagher &amp; M. Brower, R. Ellis, Q. Li &amp; I. Winchester), but also spokespeople for the moderate approach (D. Reid, R. Briscoe, J.L. Petit). The abovementioned papers are significantly complemented by two interviews: one with S. Gallagher, and the other with R. Rupert, as well as by two book reviews by P. Grosse and Ch. Drain; they are able to direct the attention towards more broadly conceived issues connected with situating cognitive processes.<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/en\/22014-2\">&#8220;Enactivism: Arguments &amp; Applications&#8221;. AVANT, Volume V, Issue 2\/2014. ISSN: 2082-6710. Editors of the Issue: Tomasz Komendzi\u0144ski, Przemys\u0142aw Nowakowski, Witold Wachowski.<\/a><\/p>\n<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":689,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,34],"tags":[43,40,35],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?fit=800%2C1131","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-b2","jetpack-related-posts":[{"id":345,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/avant-12014\/","url_meta":{"origin":684,"position":0},"title":"Avant 1\/2014","date":"8 August 2014","format":false,"excerpt":"Trzon najnowszego \u201eAvantu\u201d (pod red. P. Nowakowskiego i W. Wachowskiego) stanowi\u0105 przek\u0142ady czterech prac z zakresu kognitywistyki \u2013 dotycz\u0105 one: teorii poznania uciele\u015bnionego (A.D. Wilson i S. Golonka), enaktywizmu (F. de Vignemont), teorii poznania rozproszonego (D. Kirsh) i zastosowa\u0144 Gibsonowskiej teorii afordancji w projektowaniu robot\u00f3w (T.E. Horton, A. Chakraborty i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/Front_12014_full.jpg?fit=651%2C724&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":301,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-fenomenologia-od-psychologii-opisowej-do-transcendentalnego-idealizmu\/","url_meta":{"origin":684,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Fenomenologia: od psychologii opisowej do transcendentalnego idealizmu","date":"29 February 2012","format":false,"excerpt":"6 marca 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arkadiuszem Chrudzimskim (Uniwersytet Szczeci\u0144ski), kt\u00f3ry opowie o pocz\u0105tkach fenomenologii. Streszczenie wyst\u0105pienia pojawi si\u0119 po naci\u015bni\u0119ciu \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d Historia fenomenologii w znaczeniu, w jakim s\u0142owa tego u\u017cywamy wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie, rozpoczyna si\u0119 od Franza\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":229,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":684,"position":2},"title":"Studenckie forum bada\u0144 nad j\u0119zykiem","date":"25 February 2008","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na konferencj\u0119 naukow\u0105 Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 12-13 kwietnia 2008 r. w Instytucie Kultury Polskiej (Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek dawnego Szpitala \u015bw. Rocha). Forum jest konferencj\u0105, kt\u00f3ra pozwoli studentom oraz m\u0142odym naukowcom\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":309,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-i-festiwal-nauki-zapraszaj\/","url_meta":{"origin":684,"position":3},"title":"OBF i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105&#8230;","date":"16 July 2012","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 CYKL WYK\u0141AD\u00d3W I WARSZTAT\u00d3W Sk\u0105d my to wiemy? Stary BUW, s. 205 ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28 24 IX o godz. 17.30 wyk\u0142ad: M. Salwa \u2013 Czy pi\u0119kno jest smaczne? O smaku jako kategorii estetycznej, odnosz\u0105cej si\u0119 nie tylko do gastronomii, ale tak\u017ce \u2013 je\u015bli nie przede wszystkim \u2013\u2026","rel":"","context":"In &quot;Events&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":327,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/regarding-the-mind-naturally\/","url_meta":{"origin":684,"position":4},"title":"Regarding the Mind, Naturally","date":"11 May 2013","format":false,"excerpt":"Z rado\u015bci\u0105 donosimy o ukazaniu si\u0119 zbioru pt. Regarding the Mind, Naturally: Naturalist Approaches to the Sciences of the Mental, pod red. K. Talmonta-Kami\u0144skiego i Marcina Mi\u0142kowskiego (Cambridge Scholars Publishing 2013). Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rozpraw, kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ksi\u0105\u017ck\u0119, zosta\u0142a napisana przez sta\u0142ych uczestnik\u00f3w corocznych warsztat\u00f3w filozoficznych KNEW, organizowanych pod egid\u0105\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/cover_rm.jpg?fit=1200%2C1077&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":684,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 October 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/684"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=684"}],"version-history":[{"count":6,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/684\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":695,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/684\/revisions\/695"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/689"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=684"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=684"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=684"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}