{"id":737,"date":"2015-02-08T09:45:22","date_gmt":"2015-02-08T08:45:22","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?p=737"},"modified":"2015-02-08T09:45:22","modified_gmt":"2015-02-08T08:45:22","slug":"dwie-nowe-publikacje-biblioteki-obf","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/dwie-nowe-publikacje-biblioteki-obf\/","title":{"rendered":"Dwie nowe publikacje Biblioteki OBF"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/737\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p>Nak\u0142adem OBF, przy finansowym wsparciu Uniwersytetu Szczeci\u0144skiego, ukaza\u0142y si\u0119 dwie pozycje ksi\u0105\u017ckowe:<\/p>\n<ul>\n<li>Krzysztof Czerniawski, <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/docs\/Czerniawski_epistemiczne.pdf\"><em>Trzy wersje epistemicznej teorii prawdy: Dummett, Putnam, Wright<\/em>, 2014<\/a>.<\/li>\n<li>Piotr Warzoszczak, <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/docs\/Warzoszczak_fikcjonalizm.pdf\"><em>Fikcjonalizm modalny<\/em>, 2014.<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Obie dost\u0119pne s\u0105 do pobrania, zapraszamy do lektury!<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,27],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-bT","jetpack-related-posts":[{"id":293,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/biblioteka-obf\/","url_meta":{"origin":737,"position":0},"title":"Biblioteka OBF","date":"10 October 2011","format":false,"excerpt":"Ukaza\u0142a si\u0119 pierwsza ksi\u0105\u017cka z serii BIBLIOTEKA O\u015aRODKA BADA\u0143 FILOZOFICZNYCH. Jest to praca dr. Tadeusza Ciecierskiego pt. Zale\u017cno\u015b\u0107 kontekstowa. Wprowadzenie do problematyki Ukaza\u0142a si\u0119 pierwsza ksi\u0105\u017cka z serii BIBLIOTEKA O\u015aRODKA BADA\u0143 FILOZOFICZNYCH. Jest to praca dr. Tadeusza Ciecierskiego pt. Zale\u017cno\u015b\u0107 kontekstowa. Wprowadzenie do problematyki","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":283,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-wydawc-pisma-avant\/","url_meta":{"origin":737,"position":1},"title":"OBF wydawc\u0105 pisma Avant","date":"3 August 2011","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego ze \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 upowszechniaj\u0105c\u0105 nauk\u0119. O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Avant&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":264,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-i-festiwal-nauki\/","url_meta":{"origin":737,"position":2},"title":"OBF i Festiwal Nauki","date":"14 September 2009","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do uczestnictwa w spotkaniach organizowanych przez OBF w ramach Festiwalu Nauki. \u00a0 Spotkania przez nas organizowane odbywaj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy 22 a 24 wrze\u015bnia o godzinie 17:30 w Budynku Starego BUW-u, sali 205, na Krakowskim Przedmie\u015bciu 26\/28. Cykl: Po co nam nauka zwana etyk\u0105? 22.09.2009 Weronika Cha\u0144ska (Collegium Medicum\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":208,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wprowadzenie-do-filozofii-religii\/","url_meta":{"origin":737,"position":3},"title":"Wprowadzenie do filozofii religii","date":"20 October 2006","format":false,"excerpt":"Informujemy, \u017ce w semestrze zimowym 2006\/2007, Jakub Mach, cz\u0142onek OBF, b\u0119dzie prowadzi\u0142 zaj\u0119cia wprowadzaj\u0105ce w specyfik\u0119 filozofii religii. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy wtorek o godz. 18.30 w sali 10a (lub 14) w Instytucie Filozofii UW w Warszawie przy ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 3 (I p.). Informujemy, \u017ce w semestrze zimowym\u2026","rel":"","context":"In &quot;Lectures&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":181,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/polemika-wokol-ksiazki-krzysztofa-poslajki\/","url_meta":{"origin":737,"position":4},"title":"Polemika wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki Krzysztofa Pos\u0142ajki","date":"2 October 2014","format":false,"excerpt":"W najnowszym numerze Przegl\u0105du Filozoficznego-Literackiego\u00a0(2 (39) \/2014) Marcin Mi\u0142kowski polemizuje z Krzysztofem Pos\u0142ajk\u0105 na temat jego ksi\u0105\u017cki opublikowanej przez Bibliotek\u0119 OBF. Autor nie pozostaje d\u0142u\u017cny i odpowiada na krytyczne uwagi.","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":737,"position":5},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 August 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/737"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=737"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/737\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":738,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/737\/revisions\/738"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=737"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=737"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=737"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}