{"id":750,"date":"2015-03-09T17:35:48","date_gmt":"2015-03-09T16:35:48","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?p=750"},"modified":"2015-03-09T17:49:30","modified_gmt":"2015-03-09T16:49:30","slug":"kawiarnia-filozoficzna-czas-wolny","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czas-wolny\/","title":{"rendered":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; czas wolny"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/750\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<div>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 <strong>16 marca<\/strong> <strong>2015 r. o godz. 18.00 w Cafe Niespodzianka<\/strong> (ul. Marsza\u0142kowska 7, Warszawa). Naszym go\u015bciem b\u0119dzie <strong>dr Artur Rodziewicz<\/strong>, kt\u00f3ry opowie o poj\u0119ciu czasu wolnego. Poni\u017cej zamieszczamy abstrakt wyst\u0105pienia:<\/div>\n<div>\u00a0<\/div>\n<div>\n<p>Postaram si\u0119 opowiedzie\u0107 o zmianach w rozumieniu \u201eczasu wolnego\u201d (gr. \u03c3\u03c7\u03bf\u03bb\u1f21, \u0142ac. <em>otium<\/em>) \u2013 pocz\u0105wszy od czasu, w kt\u00f3rym ludzie wolni po\u015bwi\u0119cali si\u0119 bezinteresownie filozofii, poprzez jego zinstytucjonalizowanie w postaci klasztoru i uniwersytetu, a\u017c do momentu, kiedy to czas wolny zosta\u0142 przej\u0119ty przez pa\u0144stwo w formie przymusowego powszechnego szkolnictwa, kt\u00f3rego celem jest ju\u017c nie tyle bezinteresowna kontemplacja rzeczywisto\u015bci, co szkolenie przysz\u0142ych pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 j\u0105 zmienia\u0107. Nie pracujemy ju\u017c, aby si\u0119 \u201eszkoli\u0107\u201d, lecz szkolimy si\u0119, aby pracowa\u0107, zatracaj\u0105c przy tym to, w czym przez stulecia widziano istot\u0119 cz\u0142owiecze\u0144stwa.<\/p>\n<\/div>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-c6","jetpack-related-posts":[{"id":760,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/lodzka-kawiarnia-filozoficzna-czy-potrzebujemy-jeszcze-religii\/","url_meta":{"origin":750,"position":0},"title":"\u0141\u00f3dzka Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy potrzebujemy jeszcze religii?","date":"23 March 2015","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy na drugie spotkanie Kawiarni Filozoficznej w \u0141odzi. Odb\u0119dzie si\u0119 ono 24 marca 2015 r. o godz. 18.00 w kawiarni \"Niebostan\", ul. Piotrkowska 17. Spotkanie poprowadz\u0105 dr Pawe\u0142 Grabarczyk (U\u0141, OBF) i dr Tomasz Sieczkowski (U\u0141). Jak zwykle, wst\u0119p wolny. Od wiek\u00f3w religia pe\u0142ni\u0142a wiele funkcji wa\u017cnych tak dla\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":300,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-prba-przystpnego-wytumaczenia-o-co-chodzi-w-tej-teorii-wzgldnoci\/","url_meta":{"origin":750,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Pr\u00f3ba przyst\u0119pnego wyt\u0142umaczenia, o co chodzi w tej teorii wzgl\u0119dno\u015bci","date":"16 February 2012","format":false,"excerpt":"23 lutego 2012 r. o godz. 18.00, kawiarnia \"Tarabuk\" (ul. Browarna 6) Go\u015bciem najbli\u017cszego spotkania \"Kawiarni Filozoficznej\" b\u0119dzie prof. dr hab. Jerzy Kijowski z Centrum Fizyki Teoretycznej PAN. Poda on przyk\u0142ady poj\u0119\u0107, kt\u00f3re w trakcie ewolucji pogl\u0105d\u00f3w na natur\u0119 otaczaj\u0105cej nas rzeczywisto\u015bci fizycznej zyskiwa\u0142y lub traci\u0142y status \"wzgl\u0119dno\u015bci\" lub \"bezwzgl\u0119dno\u015bci\".\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":313,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moemy-by-odpowiedzialni-za-co-czego-nie-moglimy-nie-zrobi\/","url_meta":{"origin":750,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cemy by\u0107 odpowiedzialni za co\u015b, czego nie mogli\u015bmy nie zrobi\u0107?","date":"17 November 2012","format":false,"excerpt":"22 XI 2012 o godzinie 18.30 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na kolejne spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszymi go\u015b\u0107mi b\u0119d\u0105 mgr Agnieszka D\u0119bska i mgr Adrian Andrzej Zi\u00f3\u0142kowski, kt\u00f3rzy postaraj\u0105 si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytanie o odpowiedzialno\u015b\u0107 za czyny, kt\u00f3rych nie mo\u017cna by\u0142o unikn\u0105\u0107. Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":750,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 October 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":317,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-6857-nowe-formy-filozoficznego-sceptycyzmu\/","url_meta":{"origin":750,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; 68+57=? &#8211; Nowe formy filozoficznego sceptycyzmu","date":"4 January 2013","format":false,"excerpt":"10 I 2013 o godzinie 18.30 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa \u00a0 Serdecznie zapraszamy na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3rej go\u015bciem b\u0119dzi\u0119 tym razem dr Bogdan Dziobkowski z Instytutu Filozofii UW. Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u201eParadoks nasz wygl\u0105da\u0142 tak: regu\u0142a nie mo\u017ce wyznacza\u0107 sposobu dzia\u0142ania, gdy\u017c\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":302,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-spr-o-uniwersalia-czyli-co-zawdziczamy-redniowiecznym-metafizykom\/","url_meta":{"origin":750,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Sp\u00f3r o uniwersalia, czyli co zawdzi\u0119czamy  \u015bredniowiecznym metafizykom?","date":"22 March 2012","format":false,"excerpt":"29 marca 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \"Tarabuk\" (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z dr. Tomaszem Tiurynem (Uniwersytet Warszawski), kt\u00f3ry opowie o \u015bredniowiecznym sporze o uniwersalia. Problem uniwersali\u00f3w to jedno z najs\u0142ynniejszych zagadnie\u0144 filozofii \u015bredniowiecznej. Debata wok\u00f3\u0142 nich ci\u0105gnie si\u0119 pod r\u00f3\u017cnymi postaciami przez ca\u0142e \u015bredniowiecze,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/750"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=750"}],"version-history":[{"count":8,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/750\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":758,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/750\/revisions\/758"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=750"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=750"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=750"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}