{"id":760,"date":"2015-03-23T19:31:46","date_gmt":"2015-03-23T18:31:46","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?p=760"},"modified":"2015-03-23T19:34:58","modified_gmt":"2015-03-23T18:34:58","slug":"lodzka-kawiarnia-filozoficzna-czy-potrzebujemy-jeszcze-religii","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/lodzka-kawiarnia-filozoficzna-czy-potrzebujemy-jeszcze-religii\/","title":{"rendered":"\u0141\u00f3dzka Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy potrzebujemy jeszcze religii?"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/760\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Serdecznie zapraszamy na drugie spotkanie Kawiarni Filozoficznej w <strong>\u0141odzi<\/strong>. Odb\u0119dzie si\u0119 ono <strong>24 marca 2015 r. o godz. 18.00<\/strong> w kawiarni <strong>&#8220;Niebostan&#8221;<\/strong>, <strong>ul. Piotrkowska 17<\/strong>. Spotkanie poprowadz\u0105 <strong>dr Pawe\u0142 Grabarczyk<\/strong> (U\u0141, OBF) i <strong>dr Tomasz Sieczkowski<\/strong> (U\u0141). Jak zwykle, wst\u0119p wolny.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Od wiek\u00f3w religia pe\u0142ni\u0142a wiele funkcji wa\u017cnych tak dla jednostek, jak i dla spo\u0142ecze\u0144stw. Stanowi\u0142a narz\u0119dzie wyja\u015bniania i rozumienia \u015bwiata, dawa\u0142a nadziej\u0119 na przezwyci\u0119\u017cenie \u015bmierci i cierpienia, organizowa\u0142a ramy porz\u0105dku spo\u0142eczno-politycznego i wyznacza\u0142a kanon warto\u015bci moralnych, wok\u00f3\u0142 kt\u00f3rych organizuje si\u0119 ludzkie \u017cycie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Zainicjowana w okresie nowo\u017cytnym rewolucja my\u015blenia przynios\u0142a natychmiastowe pragmatyczne rezultaty i w du\u017cej mierze zagospodarowa\u0142a wszystkie te funkcje. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nauka lepiej wyja\u015bnia \u015bwiat, a \u015bwiecki porz\u0105dek spo\u0142eczno-polityczny jest sprawiedliwszy od teokracji. Okaza\u0142o si\u0119 te\u017c, a wcze\u015bniej by\u0142o to raczej nie do pomy\u015blenia, \u017ce atei\u015bci mog\u0105 post\u0119powa\u0107 moralnie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Jednak\u017ce, mimo objaw\u00f3w kryzysu instytucjonalnych religii, religijno\u015b\u0107 ma si\u0119 dzisiaj zaskakuj\u0105co dobrze i nic nie wskazuje na to, aby mia\u0142a by\u0107 w odwrocie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Czy zatem religia odpowiada na jak\u0105\u015b potrzeb\u0119, kt\u00f3rej nie spos\u00f3b zaspokoi\u0107 inaczej?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Czy redukcja \u015bwiata do\u015bwiadczenia do tego, co m\u00f3wi nauka, jest mo\u017cliwa i wskazana?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Czy religijno\u015b\u0107 powinno si\u0119 manifestowa\u0107 publicznie?<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-cg","jetpack-related-posts":[{"id":221,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/czy-mona-zbudowa-robota-ktry-myli\/","url_meta":{"origin":760,"position":0},"title":"Czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli?","date":"11 February 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski rozwa\u017cy, czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 lutego (wtorek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. \u017beby pozna\u0107 umys\u0142, najlepiej spr\u00f3bowa\u0107 go wytworzy\u0107 u robota\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":212,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/islam-i-modernizacja-2\/","url_meta":{"origin":760,"position":1},"title":"Islam i modernizacja","date":"30 March 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0 podczas kt\u00f3rego dr Roman Chymkowski (kulturoznawca i socjolog) zagai dyskusj\u0119 na temat: Islam i modernizacja Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 10 kwietnia (wtorek) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6 Czy islam i modernizacja wzajemnie si\u0119\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":305,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-osoby-i-ludzkie-organizmy\/","url_meta":{"origin":760,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Osoby i ludzkie organizmy","date":"17 May 2012","format":false,"excerpt":"25 maja 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy na pi\u0105te tegoroczne spotkanie Kawiarni Filozoficznej,\u00a0 zatytu\u0142owane \u201eOsoby i ludzkie organizmy\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr hab. Mariusz Grygianiec (UW, Instytut Filozofii). Wsp\u00f3\u0142czesna metafizyka analityczna obfituje w r\u00f3\u017cne koncepcje bytu ludzkiego. Koncepcje te usi\u0142uj\u0105 znale\u017a\u0107 odpowiedzi na pytania\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"logo_fn_nowe.jpg.jpg","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":218,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/mier-kliniczna-ufo-i-filozofia\/","url_meta":{"origin":760,"position":3},"title":"\u015amier\u0107 kliniczna, UFO i filozofia","date":"1 November 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki podczas kt\u00f3rego Jaros\u0142aw Marek Spycha\u0142a (filozof i artysta, autor Projektu Edukacji Filozoficznej LEGO-LOGOS) zagai dyskusj\u0119 na temat\u00a0\u015amier\u0107 kliniczna, UFO i filozofia. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 listopada (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":220,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/dlaczego-w-mikoaj-jest-czerwony\/","url_meta":{"origin":760,"position":4},"title":"Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony?","date":"10 December 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Rosi\u0144ski i pan Mach opowiedz\u0105 o \u015bw. Miko\u0142aju. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 grudnia (pi\u0105tek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony? Co ma byd\u0142o do\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":342,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","url_meta":{"origin":760,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa","date":"21 March 2014","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 marca (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk, ul. Browarna 6, Warszawa. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie mgr Adam Tuszy\u0144ski (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu. Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/760"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=760"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/760\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":763,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/760\/revisions\/763"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=760"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=760"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=760"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}