{"id":765,"date":"2015-01-30T09:52:32","date_gmt":"2015-01-30T08:52:32","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?p=765"},"modified":"2015-09-03T10:39:22","modified_gmt":"2015-09-03T08:39:22","slug":"english-situating-cognition-agency-affect-and-extension","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/english-situating-cognition-agency-affect-and-extension\/","title":{"rendered":"Situating Cognition: Agency, Affect, and Extension"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><p><strong>The focus of this conference is on cognition in the context of agency, affect,\u00a0<\/strong><strong>and its\u00a0extensions. The event includes lectures, symposia, workshops, discussions, and posters covering\u00a0<\/strong><strong>a broad range of topics related to the theme of the second edition of Trends in Interdisciplinary Studies.<\/strong><\/p>\n<p>Discussions regarding the limits and the nature of that what we call cognition have been going on for a long time. These discussions include, among others, debates over the role of the body, the bounds of the mind, the contribution of the environment (from the physical and biological level to the social and cultural level), the collective nature of cognition and minds, including linguistic coordination, but also\u00a0the role of affects and our agency in cognitive processes. In these contexts, there also appears the problem of relations between cognitive science and action science, psychology of emotions, linguistics, and social sciences, as well as philosophy, especially epistemology.<\/p>\n<p>During our conference, we would like to tackle the following issues:<br \/>(a) main theoretical challenges regarding the concept of embodied cognition;<br \/>(b) bodily representations: whether and in what way they exist, and how they can be studied;<br \/>(c) the possibilities of researching the products of our agency as evidence of human cognitive abilities;<br \/>(d) the role of affective processes in cognition, or even conceptualizing these processes as cognitive ones;<br \/>(e) the connections between action and perception;<br \/>(f) cognitive research on language and gesture;<br \/>(g) framing cognitive systems as social systems; the issue of the existence of group \/ collective\u00a0minds;<br \/>(h) the role of broadly understood environment and artifacts in cognitive processes;<br \/>(i) as well as the most basic questions regarding the nature of cognition, and the role of the categories of cognition and behavior in cognitive explanations.<\/p>\n<p><strong>Forms of participation in the conference:<\/strong><br \/>1) lecture<br \/>2) paper related to one of the conference symposia<br \/>3) poster<br \/>4) participation in workshops and discussions<\/p>\n<p>The conference symposia will be focused on the selected topics related to that of the main theme.<\/p>\n<p><strong>The following symposia are planned:<\/strong><br \/><em>* Perception-action coupling<\/em><br \/><em>* Troubles with embodied cognition theories<\/em><br \/><em>* Situatedness and models of mechanisms<\/em><br \/><em>* Affected cognition<\/em><br \/><em>* Social cognition<\/em><\/p>\n<p><strong>Key speakers<\/strong><\/p>\n<p><a style=\"color: #333333;\" href=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/kenaizawa\/\"><strong>Kenneth Aizawa<\/strong> (Rutgers University)<br \/><\/a><a style=\"color: #333333;\" href=\"http:\/\/www.lehigh.edu\/~mhb0\/mhb0.html\"><strong>Mark H. Bickhard<\/strong> (Lehigh University)<br \/><\/a><a style=\"color: #333333;\" href=\"http:\/\/socialsciences.exeter.ac.uk\/sociology\/staff\/colombetti\/\"><strong>Giovanna Colombetti<\/strong> (University of Exeter)<br \/><\/a><a style=\"color: #333333;\" href=\"http:\/\/www.ummoss.org\/\"><strong>Shaun Gallagher<\/strong> (University of Memphis)<\/a><br \/><a style=\"color: #333333;\" href=\"http:\/\/marcinmilkowski.pl\/en\/\"><strong>Marcin Mi\u0142kowski<\/strong> (Polish Academy of Sciences)<br \/><\/a><a style=\"color: #333333;\" href=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/fvignemont\/home\"><strong>Frederique de Vignemont<\/strong> (Institut Jean-Nicod)<br \/><\/a><strong><a style=\"color: #333333;\" href=\"http:\/\/www.leedsbeckett.ac.uk\/staff\/dr-andrew-wilson\/\">Andrew Wilson <\/a><\/strong><a style=\"color: #333333;\" href=\"http:\/\/www.leedsbeckett.ac.uk\/staff\/dr-andrew-wilson\/\">&amp;<\/a> <a style=\"color: #333333;\" href=\"http:\/\/www.leedsbeckett.ac.uk\/staff\/dr-sabrina-golonka\/\"><strong>Sabrina Golonka<\/strong> (Leeds Beckett University)<br \/><\/a><span style=\"line-height: 1.5;\">and others<\/span><\/p>\n<p><strong>Important dates<\/strong><\/p>\n<p>Abstract submission: August, 15th, 2015<br \/>Acceptance notification: August, 18th, 2015<br \/>Conference:\u00a0<strong style=\"line-height: 1.5;\">October 15-18th, 2015, Warsaw, Poland<\/strong><\/p>\n<p>For more information, see <a href=\"http:\/\/trends.avant.edu.pl\/\">the event website<\/a>.<\/p>\n<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":766,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[34],"tags":[35],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Zestaw_logo_v1-bar-tekst.png?fit=2416%2C409","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-cl","jetpack-related-posts":[{"id":227,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/prospective-key-speakers\/","url_meta":{"origin":765,"position":0},"title":"Prospective Key Speakers","date":"23 February 2008","format":false,"excerpt":"Tim Crane (Cambridge, UK) Knightbridge Professor of Philosophy Areas of research: \u00a0 Philosophy of mind \u00a0Metaphysics \u00a0 Carl Craver (St. Louis, USA) Associate Professor in Philosophy Areas of research: Philosophy and history of neuroscience and psychology Philosophy of biology Philosophy of mind Metaphysics Ethics \u00a0 \u00a0\u00c1lvaro Moreno (UPV\/EHU, Spain) Associate\u2026","rel":"","context":"In &quot;KNEW 2009&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":330,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/thinking-with-hands-eyes-and-things\/","url_meta":{"origin":765,"position":1},"title":"Thinking with hands, eyes and things","date":"9 August 2013","format":false,"excerpt":"\u00a0 Wszystkich zainteresowanych zapraszamy do udzia\u0142u w mi\u0119dzynarodowej konferencji New Trends in Interdisciplinary Studies \"Thinking with Hands, Eyes and Things\", kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 7 - 10 listopada 2013 r. w Toruniu. B\u0119dzie ona po\u015bwi\u0119cona podej\u015bciom teoretycznym podkre\u015blaj\u0105cym rol\u0119, jak\u0105 rozmaite czynniki zewn\u0119trzne odgrywaj\u0105 w procesach poznawczych. Mowa tu o koncepcjach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/08\/PosterTrends2013Small.JPG?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":684,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/avant-2-2014\/","url_meta":{"origin":765,"position":2},"title":"Avant 2 \/ 2014","date":"2 November 2014","format":false,"excerpt":"Do cz\u0119\u015bciej stawianych pyta\u0144 we wsp\u00f3\u0142czesnej kognitywistyce nale\u017cy pytanie o to, czym jest uciele\u015bnienie poznania. Pr\u00f3by odpowiedzi kieruj\u0105 uwag\u0119 na wiele czynnik\u00f3w, w tym na cielesne dzia\u0142ania, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c uciele\u015bniaj\u0105 poznanie. W tym kontek\u015bcie do rozwa\u017ca\u0144 nad uciele\u015bnieniem w\u0142\u0105cza si\u0119 enaktywizm. Niekt\u00f3rzy por\u00f3wnuj\u0105 poznanie do u\u015bcisku r\u0119ki i ta\u0144ca. Enaktywizm\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?fit=800%2C1131&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":325,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wide-cognition-and-social-intelligence\/","url_meta":{"origin":765,"position":3},"title":"Wide cognition and social intelligence","date":"9 April 2013","format":false,"excerpt":"\u00a0 Kazimierz Dolny, Poland - August 19th to 23rd, 2013 \u00a0 Invited key-speakers Steve Butterfill (Warwick) Joel Krueger (Durham \/ Exeter) Miriam Kyselo (San Sebastian) Tad Zawidzki (George Washington) Call for papers The theme of the workshop is the significance of wide cognition \u2013 which is embodied, enacted, extended, embodied,\u2026","rel":"","context":"In &quot;KNEW 2013&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":290,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/varieties-of-representation-knew-2011-presentations\/","url_meta":{"origin":765,"position":4},"title":"Varieties of Representation: KNEW  2011 Presentations","date":"20 April 2011","format":false,"excerpt":"Here are presentations from KNEW 2011 available for download. Paco Calvo -\u00a0Systematic behavior and\u00a0 the varieties of (representational) vehicles Wayne Christensen and John Michael -\u00a0The representational demands of mind reading Andrzej Kapusta - Representation and engaged epistemology Pawe\u0142 G\u0142adziejewski -\u00a0On the relation between folk psychological and scientific concepts of mental\u2026","rel":"","context":"In &quot;KNEW 2011&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":284,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/provisional-knew-2011-schedule\/","url_meta":{"origin":765,"position":5},"title":"Provisional KNEW 2011 Schedule","date":"30 August 2011","format":false,"excerpt":"September 5th around 14:00 Minibus leaving Warsaw around 17:00 Arrival at hotel 17:30-18:30 Dinner at hotel (for all participants) September 6th 8:00-9:00 Breakfast (for participants staying at hotel) 9:00-10:30 Paco Calvo - Systematic behavior and\u00a0 the varieties of (representational) vehicles 10:30-11:00 Coffee 11:30-13:30 \u00a0John Collier - A Dynamical Peircean approach\u2026","rel":"","context":"In &quot;KNEW 2012&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/765"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=765"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/765\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1007,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/765\/revisions\/1007"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/766"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=765"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=765"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=765"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}