{"id":181,"date":"2014-10-02T12:55:31","date_gmt":"2014-10-02T10:55:31","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?p=181"},"modified":"2014-10-02T13:22:03","modified_gmt":"2014-10-02T11:22:03","slug":"polemika-wokol-ksiazki-krzysztofa-poslajki","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/polemika-wokol-ksiazki-krzysztofa-poslajki\/","title":{"rendered":"Polemika wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki Krzysztofa Pos\u0142ajki"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/PFL-Kognitywistyka-I-okladka-nr-2-2014.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-657 size-full\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/PFL-Kognitywistyka-I-okladka-nr-2-2014.jpg?resize=160%2C226\" alt=\"Ok\u0142adka PF-L\" width=\"160\" height=\"226\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a>W najnowszym numerze <a href=\"http:\/\/www.pfl.uw.edu.pl\/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=356&amp;Itemid=43\">Przegl\u0105du Filozoficznego-Literackiego<\/a>\u00a0(2 (39) \/2014) Marcin Mi\u0142kowski polemizuje z Krzysztofem Pos\u0142ajk\u0105 na temat jego ksi\u0105\u017cki opublikowanej przez Bibliotek\u0119 OBF. Autor nie pozostaje d\u0142u\u017cny i odpowiada na krytyczne uwagi.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-2V","jetpack-related-posts":[{"id":294,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/biblioteka-orodka-bada-filozoficznych\/","url_meta":{"origin":181,"position":0},"title":"Biblioteka O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych","date":"21 pa\u017adziernika 2011","format":false,"excerpt":"Komitet redakcyjny serii: Marta Bucholc, Tadeusz Ciecierski, Pawe\u0142 Grabarczyk, Witold Hensel, Sebastian Szyma\u0144ski \u00a0 W ramach Biblioteki O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych (BOBF) ukazuj\u0105 si\u0119 ksi\u0105\u017cki naukowe z zakresu filozofii i dyscyplin pokrewnych. Warunkiem publikacji w ramach BOBF jest akceptacja propozycji ksi\u0105\u017ckowej przez komitet redakcyjny oraz uzyskanie pozytywnej recenzji naukowej planowanej publikacji.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biblioteka OBF&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":266,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/andrzej-zabudowski-polemiki-filozoficzne-prace-zebrane\/","url_meta":{"origin":181,"position":1},"title":"Andrzej Zab\u0142udowski \u001ePolemiki filozoficzne. Prace zebrane","date":"5 pa\u017adziernika 2009","format":false,"excerpt":"W niedziel\u0119, 11\u00a0pa\u017adziernika\u00a0o godz. 18\u00a0w klubokawiarni Legalna, na ulicy Terespolskiej 4 (vis \u00e0 vis wydawnictwa Didasko, www.legalna.waw.pl; dojazd tramwajem 8 lub autobusem 125 - przystanek Ratusz Praga Po\u0142udnie) odb\u0119dzie si\u0119 prezentacja ksi\u0105\u017cki \u201ePolemiki filozoficzne. Prace zebrane\u201d. Andrzeja Zab\u0142udowskiego wspomina\u0107 b\u0119d\u0105\u00a0przyjaciele, studenci, znajomi. W poniedzia\u0142ek, 12 pa\u017adziernika o godz. 17 w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":302,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-spr-o-uniwersalia-czyli-co-zawdziczamy-redniowiecznym-metafizykom\/","url_meta":{"origin":181,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Sp\u00f3r o uniwersalia, czyli co zawdzi\u0119czamy  \u015bredniowiecznym metafizykom?","date":"22 marca 2012","format":false,"excerpt":"29 marca 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \"Tarabuk\" (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z dr. Tomaszem Tiurynem (Uniwersytet Warszawski), kt\u00f3ry opowie o \u015bredniowiecznym sporze o uniwersalia. Problem uniwersali\u00f3w to jedno z najs\u0142ynniejszych zagadnie\u0144 filozofii \u015bredniowiecznej. Debata wok\u00f3\u0142 nich ci\u0105gnie si\u0119 pod r\u00f3\u017cnymi postaciami przez ca\u0142e \u015bredniowiecze,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":327,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/regarding-the-mind-naturally\/","url_meta":{"origin":181,"position":3},"title":"Regarding the Mind, Naturally","date":"11 maja 2013","format":false,"excerpt":"Z rado\u015bci\u0105 donosimy o ukazaniu si\u0119 zbioru pt. Regarding the Mind, Naturally: Naturalist Approaches to the Sciences of the Mental, pod red. K. Talmonta-Kami\u0144skiego i Marcina Mi\u0142kowskiego (Cambridge Scholars Publishing 2013). Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rozpraw, kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ksi\u0105\u017ck\u0119, zosta\u0142a napisana przez sta\u0142ych uczestnik\u00f3w corocznych warsztat\u00f3w filozoficznych KNEW, organizowanych pod egid\u0105\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/cover_rm.jpg?fit=1200%2C1077&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":760,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/lodzka-kawiarnia-filozoficzna-czy-potrzebujemy-jeszcze-religii\/","url_meta":{"origin":181,"position":4},"title":"\u0141\u00f3dzka Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy potrzebujemy jeszcze religii?","date":"23 marca 2015","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy na drugie spotkanie Kawiarni Filozoficznej w \u0141odzi. Odb\u0119dzie si\u0119 ono 24 marca 2015 r. o godz. 18.00 w kawiarni \"Niebostan\", ul. Piotrkowska 17. Spotkanie poprowadz\u0105 dr Pawe\u0142 Grabarczyk (U\u0141, OBF) i dr Tomasz Sieczkowski (U\u0141). Jak zwykle, wst\u0119p wolny. Od wiek\u00f3w religia pe\u0142ni\u0142a wiele funkcji wa\u017cnych tak dla\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":282,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/regulamin-sprzeday-udziau-w-konferencjach\/","url_meta":{"origin":181,"position":5},"title":"Regulamin sprzeda\u017cy (udzia\u0142u w konferencjach)","date":"29 lipca 2011","format":false,"excerpt":"1. Warunkiem aktywnego uczestnictwa w konferencjach organizowanych przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Stawki 3\/20, 00-193 Warszawa jest uiszczenie op\u0142aty konferencyjnej w terminie wskazanym w og\u0142oszeniu konferencji. Referaty s\u0105 akceptowane przez organizator\u00f3w zgodnie z zasadami rzetelno\u015bci naukowej. 2. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za reklamacje i zwroty bierze O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Bez kategorii&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=181"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":660,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181\/revisions\/660"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=181"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=181"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=181"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}