{"id":191,"date":"2005-12-04T12:50:19","date_gmt":"2005-12-04T11:50:19","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2005\/12\/cielesno-intersubiektywno-uznanie\/"},"modified":"2014-10-01T21:10:34","modified_gmt":"2014-10-01T19:10:34","slug":"cielesno-intersubiektywno-uznanie","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/cielesno-intersubiektywno-uznanie\/","title":{"rendered":"Cielesno\u015b\u0107 &#8211; intersubiektywno\u015b\u0107 &#8211; uznanie"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p>Serdecznie zapraszamy na sympozjum mi\u0119dzynardowe \u201eCielesno\u015b\u0107 &#8211; intersubiektywno\u015b\u0107 &#8211; uznanie. Filozofia transcendentalna a poj\u0119cie osoby\u201d (Leiblichkeit &#8211; Interpersonalit\u00e4t &#8211; Anerkennung. Transzendentalphilosophie und Person), wsp\u00f3\u0142organizowane przez cz\u0142onk\u00f3w OBF we wsp\u00f3\u0142pracy z Technische Universit\u00e4t w Berlinie.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: bold;\">Warszawa, Instytut Filozofii UW, 9-11 grudnia 2005.<\/span><br \/> <!--more--><br \/> <span style=\"font-weight: bold;\">Program sympozjum<\/span><\/p>\n<hr style=\"width: 100%; height: 2px;\" \/>\n<div class=\"Section1\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Pi\u0105tek, 9 grudnia<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">9.30-11.15, Sala nr 2 (ul. Nowy \u015awiat 67)<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Patrick Gr\u00fcneberg (Berlin)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Grundlagen und Voraussetzungen der Leib-Seele \/ K\u00f6rper-Geist-Dichotomie<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Benedetta Bisol (M\u00fcnchen)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Metaphern des Leiblichen in der Transzendentalphilosophie Fichtes<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">15.00-19.00, Sala Kolumnowa (ul. Bednarska 2\/4)<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Teresa Pedro (Paris)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Die Rolle der Leiblichkeit in der Personalit\u00e4tsbildung in den Weltalter-Fragmenten F. W. J. Schellings<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Rocco Porcheddu (Berlin)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Person und Autonomie. Eine Untersuchung zu Kants Grundlegung zur Metaphysik der Sitten<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Marco Rampazzo Bazzan (Paris)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Die Pers\u00f6nlichkeit als Inbegriff des modernen Rechtssystems<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Ewa Nowak (Pozna\u0144)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Treiben, Tun und Leiden. Das Individuum als Fremder und als Mitmensch<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Sobota, 10 grudnia<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Sala im. Nowaka, budynek Instytutu Socjologii (ul. Karowa 18)<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">10.00-13.15<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Leon Miodo\u0144ski (Wroc\u0142aw)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Zum Begriff des romantischen Mesmerismus als Basis einer neuen ganzheitlichen Anthropologie<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Kai Gregor (Berlin)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Die Bedeutung des Personbegriffs im Totalitarismus. Antwort auf die Frage, wieso der Totalitarismus ein moralisches Problem ist<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Kazimir Drilo (Zagreb\/Berlin)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Dieter Henrichs Theorie des bewussten Lebens<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Robert Marsza\u0142ek (Warszawa)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Die transzendentale Interpersonalit\u00e4t und die geoffenbarte Pers\u00f6nlichkeit: Zu den natur-, geschichts- und religionsphilosophischen Auseinandersetzungen Schellings mit Fichte und Hegel<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">15.00-19.00<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Marek J. Siemek (Warszawa)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Zum Konzept der Intersubjektivit\u00e4t bei Fichte<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Ansgar Lyssy (Berlin)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Von der ersten zur dritten Person und wieder zur\u00fcck: \u00dcber den Zusammenhang von Perspektivit\u00e4t, Intersubjektivit\u00e4t und Objektivit\u00e4t bei Leibniz und Kant<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Marcin Pa\u0144k\u00f3w (Warszawa)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Zwischen Schiller und Hegel. Zur neuen Theorie der Intersubjektivit\u00e4t<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Christoph Binkelmann (Heidelberg)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Personales Handeln nach der Vernunft. Fichte und die deutsche Anthropologie des 20. Jahrhunderts<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Niedziela, 11 grudnia<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Sala im. Nowaka, budynek Instytutu Socjologii (ul. Karowa 18)<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">10.00-13.15<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Cristiana Senigaglia (Triest)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Fichtesche Ansatzpunkte f\u00fcr eine Theorie der Interkulturalit\u00e4t<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Jakub Kloc-Konko\u0142owicz (Warszawa)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Gegenseitige Anerkennung als Grundlage des Rechtsstaates: Kant und Fichte<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Wibke Rogge (Berlin)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Die Entwicklung des Anerkennungsbegriffs bei Hegel<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Henrike Lerch (Berlin)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">\u201eSie anerkennen sich als gegenseitig sich anerkennend.\u201c Zum Problem der wechselseitigen Anerkennung von Herrschaft und Knechtschaft<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">15:00-18:00<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Franziska Piper (Berlin)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Hannah Arendts Kategorie des Paria. Die Verweigerung der Anerkennung<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Dorit Simon (Berlin)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Fremderkenntnis und Selbsterkenntnis<\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Alessandro Bertinetto (Udine)<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt; font-family: Arial;\">Anerkennung der Kunst\/Anerkennung durch Kunst?<\/span><\/i><i><\/i><\/p>\n<\/div>\n<p><i><\/i><span lang=\"DE\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" style=\"font-size: 9pt;\"><br \/> Uwaga! J\u0119zykiem sympozjum b\u0119dzie niemiecki, istnieje jednak mo\u017cliwo\u015b\u0107 zadawania pyta\u0144 po angielsku. Zapraszamy!<\/span><\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[37],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-35","jetpack-related-posts":[{"id":264,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-i-festiwal-nauki\/","url_meta":{"origin":191,"position":0},"title":"OBF i Festiwal Nauki","date":"14 wrze\u015bnia 2009","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do uczestnictwa w spotkaniach organizowanych przez OBF w ramach Festiwalu Nauki. \u00a0 Spotkania przez nas organizowane odbywaj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy 22 a 24 wrze\u015bnia o godzinie 17:30 w Budynku Starego BUW-u, sali 205, na Krakowskim Przedmie\u015bciu 26\/28. Cykl: Po co nam nauka zwana etyk\u0105? 22.09.2009 Weronika Cha\u0144ska (Collegium Medicum\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":336,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/filozofia-muzyki-muzyka-filozofii\/","url_meta":{"origin":191,"position":1},"title":"Filozofia muzyki &#8211; muzyka filozofii?","date":"15 grudnia 2013","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w \u015brod\u0119 18 grudnia o 17.00 w ksi\u0119garni \u201eTarabuk\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie Jan Czarnecki, doktorant z Instytutu Filozofii UW, kt\u00f3ry wyg\u0142osi referat pod tytu\u0142em \u201eFilozofia muzyki - muzyka filozofii?\u201d.","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":341,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/sympozjum-avant-laboratorium-wiosny\/","url_meta":{"origin":191,"position":2},"title":"Sympozjum \u001eAvant\u001d \u0013- Laboratorium wiosny","date":"23 lutego 2014","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do udzia\u0142u w interdyscyplinarnym sympozjum LABORATORIUM WIOSNY (27-28 IX 2014, Toru\u0144), po\u015bwi\u0119conym badaniom nad wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 muzyk\u0105 i ta\u0144cem w epoce zapocz\u0105tkowanej przez \u015awi\u0119to wiosny Igora Strawi\u0144skiego. \u00a0 Dziedziny:\u00a0muzykologia; badania nad choreografi\u0105 i ta\u0144cem; historia muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej; filozofia muzyki; psychologia muzyki; kognitywistyka muzyki; socjologia muzyki; etnomuzykologia; inne powi\u0105zane. \u00a0\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"LAB_graf06.png","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/LAB_graf06.png?fit=945%2C1082&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":191,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 grudnia 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":265,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/wykad-prof-manfreda-franka\/","url_meta":{"origin":191,"position":4},"title":"Wyk\u0142ad prof. Manfreda Franka","date":"28 wrze\u015bnia 2009","format":false,"excerpt":"Pracownia Studi\u00f3w nad Filozofi\u0105 Niemieck\u0105 Instytutu Filozofii UW Dyrekcja Instytutu Filozofii UW zapraszaj\u0105 serdecznie na wyk\u0142ad, kt\u00f3ry wyg\u0142osi Prof. Dr. Manfred Frank (Tybinga): \u201eWas hei\u00dft 'fr\u00fchromantische Philosophie', und warum ist sie aktuell?\u201c (Czym jest \u2018filozofia wczesnego romantyzmu\u2019 i dlaczego jest ona wci\u0105\u017c aktualna?) 2 pa\u017adziernika 2009 (pi\u0105tek), g. 17.00, sala\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wyk\u0142ady&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":191,"position":5},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 sierpnia 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/191"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=191"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/191\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":647,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/191\/revisions\/647"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=191"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=191"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=191"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}