{"id":206,"date":"2006-09-29T00:29:59","date_gmt":"2006-09-28T22:29:59","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2006\/09\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej-2\/"},"modified":"2014-10-01T21:06:22","modified_gmt":"2014-10-01T19:06:22","slug":"mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej-2","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej-2\/","title":{"rendered":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p>Zapraszamy na konwersatorium przy prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego przy Kolegium MISH UW \u201eMy\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej\u201d (zaj\u0119cia maj\u0105 charakter otwarty).<\/p>\n<p>Terminy spotka\u0144: <strong>poniedzia\u0142ki 17.15<\/strong>, s. 23 (bud. 1224 OBTA)<\/p>\n<p>Pierwsze spotkanie: <strong>9 pa\u017adziernika 2006 &#8211; godzina 17.15<\/strong>, s. 25 (bud. 1224 OBTA)<\/p>\n<p><!--more--> <strong> Opis zaj\u0119\u0107:<\/strong> Zgodnie z uchodz\u0105cym za klasyczny podzia\u0142em, zwyk\u0142o odr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 intencjonalno\u015b\u0107 stan\u00f3w umys\u0142owych od intencjonalno\u015bci w\u0142a\u015bciwej niekt\u00f3rym wyra\u017ceniom j\u0119zykowym. Relacje mi\u0119dzy dwoma typami intencjonalno\u015bci by\u0142y i s\u0105 przedmiotem jednej z najciekawszych dyskusji w powojennej filozofii analitycznej. Dyskusja ta wi\u0105\u017ce si\u0119 w spos\u00f3b ciekawy z takimi tematami filozoficznymi jak: rola przyczynowo\u015bci w semantyce, sposoby identyfikacji przedmiot\u00f3w, rozr\u00f3\u017cnienie nastawie\u0144 s\u0105dzeniowych <em>de dicto<\/em> i nastawie\u0144 s\u0105dzeniowych <em>de re<\/em>, rola tre\u015bci przekona\u0144 w teorii dzia\u0142ania i filozofii umys\u0142u, teoretyczny charakter poj\u0119\u0107 mentalnych, znaczenie kontekstu pragmatycznego dla filozofii my\u015blenia (teorii poznania i filozofii umys\u0142u), miejsce possybili\u00f3w oraz poj\u0119\u0107 modalnych w teorii tre\u015bci. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 polega\u0142y na krytycznej lekturze prac po\u015bwi\u0119conych zagadnieniu intencjonalno\u015bci, powsta\u0142ych na gruncie powojennej filozofii analitycznej. Najwi\u0119cej miejsca po\u015bwi\u0119cone w nich zostanie pracy (pracom) Garetha Evansa.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Literatura: <\/strong><\/p>\n<p>1. Eros Corazza &#8222;Reflecting the Mind&#8221;, Oxford 2004.<\/p>\n<p>2. Gareth Evans &#8222;Collected Papers&#8221;, Oxford 1982<\/p>\n<p>3. Gareth Evans &#8222;Varieties of Reference&#8221;, Oxford 1982<\/p>\n<p>4. Wilfrid Sellars <a href=\"http:\/\/www.ditext.com\/sellars\/epm.html\">Empiricism and the philosophy of mind, [w:] &#8222;Science, Perception and Reality&#8221;, Ridgeview 1991<\/a><\/p>\n<p>5. Wilfrid Sellars Language as thought and language as communication, Philosophy and Phenomenological Research, 4, 1969.<\/p>\n<p>6. Jerry Fodor &#8222;A Theory of Content and Other Essays&#8221;, MIT 1990.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[38],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3k","jetpack-related-posts":[{"id":184,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej\/","url_meta":{"origin":206,"position":0},"title":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej","date":"6 pa\u017adziernika 2005","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na konwersatorium prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego w roku akademickim 2005\/2006, w poniedzia\u0142ki o godz. 17.15 \u2013 Sala Konferencyjna OBTA, ul. Nowy \u015awiat 69. Pierwsze spotkanie: 10 pa\u017adziernika Zgodnie z uchodz\u0105cym za klasyczny podzia\u0142em, zwyk\u0142o odr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 intencjonalno\u015b\u0107 stan\u00f3w umys\u0142owych od intencjonalno\u015bci w\u0142a\u015bciwej niekt\u00f3rym wyra\u017ceniom j\u0119zykowym. Relacje mi\u0119dzy dwoma typami\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":209,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/wystpienie-rona-chrisleya\/","url_meta":{"origin":206,"position":1},"title":"Wyst\u0105pienie Rona Chrisleya","date":"10 listopada 2006","format":false,"excerpt":"W ramach seminarium My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej, prowadzonego przez cz\u0142onka OBF, Tadeusza Ciecierskiego, dnia 20 listopada 2006 o godzinie 17:15 w sali 23 (bud. 1224 OBTA), przedstawiony zostanie referat Rona Chrisleya Model-theoretic semantics for bivalent, realist logics that reject the law of the excluded middle.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wyk\u0142ady&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":207,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/mylenie-i-kapitalizm\/","url_meta":{"origin":206,"position":2},"title":"My\u015blenie i kapitalizm","date":"12 pa\u017adziernika 2006","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na seminarium wsp\u00f3\u0142organizowane przez cz\u0142onka OBF, Marcina Pa\u0144kowa: \u00a0 Benjamin Cope, Marcin Pa\u0144k\u00f3w, Mateusz Falkowski My\u015blenie i kapitalizm, cz. II - Ideologia \u00a0 \u00a0 Seminarium odbywa si\u0119 w rytmie dwutygodniowym (rok akademicki 2006\/2007) Pa\u0142ac Kultury i Nauki, VII pi\u0119tro, sala nr 707 we wtorki o godz. 18.30 (pierwsze spotkanie:\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":240,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/chodna25-kawiarni-filozofw\/","url_meta":{"origin":206,"position":3},"title":"Ch\u0142odna25 kawiarni\u0105 filozof\u00f3w","date":"23 wrze\u015bnia 2008","format":false,"excerpt":"W ramach XII Festiwalu Nauki -- Warszawa 2008 przy pi\u0119ciu stolikach klubokawiarni Ch\u0142odna25 26 wrze\u015bnia o 18:00 zasi\u0105dzie 5 m\u0142odych naukowc\u00f3w z dziedziny filozofii. \u00a0 \u00a0 \u00a0 Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie mia\u0142 oznaczony zakres w\u0142asnych kompetencji.Uczestnicy przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 mogli kolejno przysiada\u0107 si\u0119 do wybranego stolika i zadawa\u0107 pytania dotycz\u0105ce zakresu.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":206,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 pa\u017adziernika 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":268,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/problem-ochrony-danych-osobowych-z-punktu-widzenia-filozofii-jzyka\/","url_meta":{"origin":206,"position":5},"title":"Problem ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka","date":"4 lutego 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego 26 lutego 2010 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tadeusz Ciecierski opowie o: Problemie ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka Zar\u00f3wno Konstytucja RP (artyku\u0142y 47 i 51) jak i szczeg\u00f3\u0142owe\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/206"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=206"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/206\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":641,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/206\/revisions\/641"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=206"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=206"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=206"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}