{"id":209,"date":"2006-11-10T13:11:21","date_gmt":"2006-11-10T12:11:21","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2006\/11\/wystpienie-rona-chrisleya\/"},"modified":"2014-10-01T21:05:32","modified_gmt":"2014-10-01T19:05:32","slug":"wystpienie-rona-chrisleya","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/wystpienie-rona-chrisleya\/","title":{"rendered":"Wyst\u0105pienie Rona Chrisleya"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p>W ramach seminarium <a href=\"index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=35&amp;Itemid=30\">My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej<\/a><a href=\"index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=35&amp;Itemid=30\"> i brytyjskiej<\/a>, prowadzonego przez cz\u0142onka OBF, <a href=\"index.php?option=content&amp;task=view&amp;id=17\">Tadeusza Ciecierskiego<\/a>, dnia 20 listopada 2006 o godzinie 17:15 w sali 23 (bud. 1224 <a href=\"http:\/\/www.obta.uw.edu.pl\/\">OBTA<\/a>), przedstawiony zostanie referat <a href=\"http:\/\/www.cogs.susx.ac.uk\/users\/ronc\/\">Rona Chrisleya<\/a> <strong>Model-theoretic semantics for bivalent, realist logics that reject the law of the excluded middle.<\/strong> <!--more--> Streszczenie wyst\u0105pienia:<\/p>\n<p>Conventional wisdom has it that rejecting the law of excluded middle is<br \/> part of a package that also includes rejecting bivalence and embracing<br \/> semantic anti-realism. I wish to consider a model-theoretic semantics<br \/> for first order predicate logic that rejects the classical semantic<br \/> axiom for negation (&#8222;not-S is true in M iff it is not the case that S is<br \/> true in M&#8221;), but supports both bivalence and semantic realism. That is,<br \/> for all models M and all sentences S it is the case that either S is<br \/> true in M or S is false in M; and it does not follow from the definition<br \/> of truth in a model that if S is true in M then there must be a proof of<br \/> S in M. If there is time, I will give some possible applications of<br \/> this logic (e.g., as a way of steering a middle course between Fregean<br \/> and Russellian accounts of empty singular terms). As logic is not my<br \/> area of specialization, I am especially open to criticism and suggestions.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[38],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3n","jetpack-related-posts":[{"id":206,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej-2\/","url_meta":{"origin":209,"position":0},"title":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej","date":"29 wrze\u015bnia 2006","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na konwersatorium przy prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego przy Kolegium MISH UW \u201eMy\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej\u201d (zaj\u0119cia maj\u0105 charakter otwarty). Terminy spotka\u0144: poniedzia\u0142ki 17.15, s. 23 (bud. 1224 OBTA) Pierwsze spotkanie: 9 pa\u017adziernika 2006 - godzina 17.15, s. 25 (bud. 1224 OBTA) Zapraszamy na konwersatorium\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wyk\u0142ady&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":184,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej\/","url_meta":{"origin":209,"position":1},"title":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej","date":"6 pa\u017adziernika 2005","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na konwersatorium prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego w roku akademickim 2005\/2006, w poniedzia\u0142ki o godz. 17.15 \u2013 Sala Konferencyjna OBTA, ul. Nowy \u015awiat 69. Pierwsze spotkanie: 10 pa\u017adziernika Zgodnie z uchodz\u0105cym za klasyczny podzia\u0142em, zwyk\u0142o odr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 intencjonalno\u015b\u0107 stan\u00f3w umys\u0142owych od intencjonalno\u015bci w\u0142a\u015bciwej niekt\u00f3rym wyra\u017ceniom j\u0119zykowym. Relacje mi\u0119dzy dwoma typami\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":207,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/mylenie-i-kapitalizm\/","url_meta":{"origin":209,"position":2},"title":"My\u015blenie i kapitalizm","date":"12 pa\u017adziernika 2006","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na seminarium wsp\u00f3\u0142organizowane przez cz\u0142onka OBF, Marcina Pa\u0144kowa: \u00a0 Benjamin Cope, Marcin Pa\u0144k\u00f3w, Mateusz Falkowski My\u015blenie i kapitalizm, cz. II - Ideologia \u00a0 \u00a0 Seminarium odbywa si\u0119 w rytmie dwutygodniowym (rok akademicki 2006\/2007) Pa\u0142ac Kultury i Nauki, VII pi\u0119tro, sala nr 707 we wtorki o godz. 18.30 (pierwsze spotkanie:\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":240,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/chodna25-kawiarni-filozofw\/","url_meta":{"origin":209,"position":3},"title":"Ch\u0142odna25 kawiarni\u0105 filozof\u00f3w","date":"23 wrze\u015bnia 2008","format":false,"excerpt":"W ramach XII Festiwalu Nauki -- Warszawa 2008 przy pi\u0119ciu stolikach klubokawiarni Ch\u0142odna25 26 wrze\u015bnia o 18:00 zasi\u0105dzie 5 m\u0142odych naukowc\u00f3w z dziedziny filozofii. \u00a0 \u00a0 \u00a0 Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie mia\u0142 oznaczony zakres w\u0142asnych kompetencji.Uczestnicy przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 mogli kolejno przysiada\u0107 si\u0119 do wybranego stolika i zadawa\u0107 pytania dotycz\u0105ce zakresu.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":264,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-i-festiwal-nauki\/","url_meta":{"origin":209,"position":4},"title":"OBF i Festiwal Nauki","date":"14 wrze\u015bnia 2009","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do uczestnictwa w spotkaniach organizowanych przez OBF w ramach Festiwalu Nauki. \u00a0 Spotkania przez nas organizowane odbywaj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy 22 a 24 wrze\u015bnia o godzinie 17:30 w Budynku Starego BUW-u, sali 205, na Krakowskim Przedmie\u015bciu 26\/28. Cykl: Po co nam nauka zwana etyk\u0105? 22.09.2009 Weronika Cha\u0144ska (Collegium Medicum\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":209,"position":5},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 sierpnia 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/209"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=209"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/209\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":639,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/209\/revisions\/639"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=209"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=209"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=209"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}