{"id":212,"date":"2007-03-30T18:32:33","date_gmt":"2007-03-30T16:32:33","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2007\/03\/islam-i-modernizacja-2\/"},"modified":"2014-10-01T21:03:04","modified_gmt":"2014-10-01T19:03:04","slug":"islam-i-modernizacja-2","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/islam-i-modernizacja-2\/","title":{"rendered":"Islam i modernizacja"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<div align=\"left\"><b>Festiwal Nauki<\/b> oraz <b>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<\/b> zapraszaj\u0105 na spotkanie <b>Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0 <\/b>podczas kt\u00f3rego dr <b>Roman Chymkowski<\/b> (kulturoznawca i socjolog) zagai dyskusj\u0119 na temat:<\/div>\n<p align=\"center\"><b>Islam i modernizacja<\/b><\/p>\n<p>Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 <b>10 kwietnia (wtorek) o godz. 18.00<\/b> w Ksi\u0119garnio-kawiarni <a href=\"http:\/\/www.tarabuk.pl\"><b><i>Tarabuk<\/i><\/b><\/a>, przy ul. Browarnej 6<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<ul>\n<li>Czy islam i modernizacja wzajemnie si\u0119 wykluczaj\u0105?<\/li>\n<li>Jakie s\u0105 spo\u0142eczne \u017ar\u00f3d\u0142a wsp\u00f3\u0142czesnych ruch\u00f3w muzu\u0142ma\u0144skiego fundamentalizmu? Czy \u017cyjemy w czasach &#8222;zderzenia cywilizacji&#8221;?<\/li>\n<li>Co to znaczy &#8222;spo\u0142ecze\u0144stwo muzu\u0142ma\u0144skie&#8221;?<\/li>\n<li>Jak islam mo\u017ce by\u0107 miernikiem otwarto\u015bci spo\u0142ecze\u0144stw tzw. Zachodu?<\/li>\n<li>O czym myslimy, kiedy m\u00f3wimy o podstawach to\u017csamosci europejskiej?<\/li>\n<\/ul>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3q","jetpack-related-posts":[{"id":221,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-mona-zbudowa-robota-ktry-myli\/","url_meta":{"origin":212,"position":0},"title":"Czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli?","date":"11 lutego 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski rozwa\u017cy, czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 lutego (wtorek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. \u017beby pozna\u0107 umys\u0142, najlepiej spr\u00f3bowa\u0107 go wytworzy\u0107 u robota\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":236,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-dowiadczenia-mwi-same-za-siebie\/","url_meta":{"origin":212,"position":1},"title":"Czy do\u015bwiadczenia \u001em\u00f3wi\u0105 same za siebie\u001d?","date":"17 marca 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tadeusz Ciecierski (filozof j\u0119zyka, semiotyk) rozwa\u017cy pytanie: Czy do\u015bwiadczenia m\u00f3wi\u0105 same za siebie? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 marca (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk , przy ul. Browarnej 6 W nauce (a tak\u017ce\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":220,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/dlaczego-w-mikoaj-jest-czerwony\/","url_meta":{"origin":212,"position":2},"title":"Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony?","date":"10 grudnia 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Rosi\u0144ski i pan Mach opowiedz\u0105 o \u015bw. Miko\u0142aju. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 grudnia (pi\u0105tek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony? Co ma byd\u0142o do\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":243,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-logika-przydaje-si-do-czego-w-praktyce\/","url_meta":{"origin":212,"position":3},"title":"Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce?","date":"29 listopada 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 12 grudnia 2008 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin (logik) odpowie na pytanie Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce? Logicy cz\u0119sto spotykaj\u0105 si\u0119 z zarzutem,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":242,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-mechanika-kwantowa-pozwala-zrozumie-czym-jest-wiadomo\/","url_meta":{"origin":212,"position":4},"title":"Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107?","date":"11 listopada 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie \u00a0 \u00a0 Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 14 listopada (pi\u0105tek) o godz. 18.00 \u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego prof. dr hab. Marek Ku\u015b odpowie na pytanie Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107? Niekt\u00f3rzy filozofowie i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":238,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-moemy-by-mzgami-w-naczyniu\/","url_meta":{"origin":212,"position":5},"title":"Czy mo\u017cemy by\u0107 m\u00f3zgami w naczyniu?","date":"7 kwietnia 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego Witold Hensel (epistemolog) odpowie na pytanie: Czy mo\u017cemy by\u0107 m\u00f3zgami w naczyniu? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 11 czerwca (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. Filozofowie maj\u0105 denerwuj\u0105cy zwyczaj podawania w w\u0105tpliwo\u015b\u0107\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/212"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=212"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/212\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":632,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/212\/revisions\/632"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=212"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=212"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=212"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}