{"id":213,"date":"2007-03-30T18:32:33","date_gmt":"2007-03-30T16:32:33","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2007\/03\/od-poczcia-do-naturalnej-mierci-dwugos-bioetykw\/"},"modified":"2014-10-01T21:02:22","modified_gmt":"2014-10-01T19:02:22","slug":"od-poczcia-do-naturalnej-mierci-dwugos-bioetykw","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/od-poczcia-do-naturalnej-mierci-dwugos-bioetykw\/","title":{"rendered":"Od pocz\u0119cia do naturalnej \u015bmierci. Dwug\u0142os bioetyk\u00f3w"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<div align=\"left\"><b>Festiwal Nauki<\/b> oraz <b>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<\/b> zapraszaj\u0105 w ramach <b>Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki<\/b> na dwug\u0142os <b>Weroniki Cha\u0144skiej <\/b>(bioetyk) i <b>Joanny R\u00f3\u017cy\u0144skiej <\/b>(bioetyk) na temat <b>Od pocz\u0119cia do naturalnej \u015bmierci. Refleksje bioetyk\u00f3w.<\/b><\/div>\n<p>Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 <b>8 maja (wtorek) o godz. 18.00<\/b> w Ksi\u0119garnio-kawiarni <a href=\"http:\/\/www.tarabuk.pl\"><b><i>Tarabuk<\/i><\/b><\/a>, przy ul. Browarnej 6<\/p>\n<p><!--more--> Co to jest \u201e\u017cycie pocz\u0119te\u201d? Czy mo\u017cna wyobrazi\u0107 sobie \u201e\u017cycie niepocz\u0119te\u201d? Jaka \u015bmier\u0107 jest naturalna? Kto tworzy i definiuje poj\u0119cie \u201enatury\u201d?<\/p>\n<p>Zapraszamy Pa\u0144stwa do dyskusji sprowokowanej pr\u00f3b\u0105 wprowadzenia do polskiej Konstytucji zapis\u00f3w gwarantuj\u0105cych ochron\u0119 prawn\u0105 \u201eod pocz\u0119cia do naturalnej \u015bmierci\u201d. Naszym punktem wyj\u015bcia b\u0119dzie burzliwa debata sejmowa. Chcemy jednak m\u00f3wi\u0107 przede wszystkim o problemach natury poj\u0119ciowej i moralnej, jakie w spos\u00f3b nieunikniony wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z proponowanym zapisem.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3r","jetpack-related-posts":[{"id":211,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/gdzie-koczy-si-umys\/","url_meta":{"origin":213,"position":0},"title":"Gdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?","date":"16 lutego 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na inauguruj\u0105cy cykliczne spotkania Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki dwug\u0142os: dr. Tadeusza Ciecierskiego (filozof j\u0119zyka i semiotyk) i dr. Marcina Mi\u0142kowskiego (filozof umys\u0142u) \u201eGdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?\u201d. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w Ksi\u0119garni - kawiarni \u201eTarabuk: kawa i kultura\u201d w Warszawie, przy ul. Browarnej 6,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":215,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/intuicje-jzykowe-rzetelne-wiadectwa-empiryczne\/","url_meta":{"origin":213,"position":1},"title":"Intuicje j\u0119zykowe &#8211; rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne?","date":"4 czerwca 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 w ramach Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki na dwug\u0142os dr Justyny Grudzi\u0144skiej (filozofia j\u0119zyka i semantyka) i mgr Marii Spychalskiej (logika i psycholingwistyka) na temat Intuicje j\u0119zykowe \u2013 rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 20 czerwca (\u015broda!) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":218,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/mier-kliniczna-ufo-i-filozofia\/","url_meta":{"origin":213,"position":2},"title":"\u015amier\u0107 kliniczna, UFO i filozofia","date":"1 listopada 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki podczas kt\u00f3rego Jaros\u0142aw Marek Spycha\u0142a (filozof i artysta, autor Projektu Edukacji Filozoficznej LEGO-LOGOS) zagai dyskusj\u0119 na temat\u00a0\u015amier\u0107 kliniczna, UFO i filozofia. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 listopada (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":760,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/lodzka-kawiarnia-filozoficzna-czy-potrzebujemy-jeszcze-religii\/","url_meta":{"origin":213,"position":3},"title":"\u0141\u00f3dzka Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy potrzebujemy jeszcze religii?","date":"23 marca 2015","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy na drugie spotkanie Kawiarni Filozoficznej w \u0141odzi. Odb\u0119dzie si\u0119 ono 24 marca 2015 r. o godz. 18.00 w kawiarni \"Niebostan\", ul. Piotrkowska 17. Spotkanie poprowadz\u0105 dr Pawe\u0142 Grabarczyk (U\u0141, OBF) i dr Tomasz Sieczkowski (U\u0141). Jak zwykle, wst\u0119p wolny. Od wiek\u00f3w religia pe\u0142ni\u0142a wiele funkcji wa\u017cnych tak dla\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":243,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-logika-przydaje-si-do-czego-w-praktyce\/","url_meta":{"origin":213,"position":4},"title":"Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce?","date":"29 listopada 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 12 grudnia 2008 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin (logik) odpowie na pytanie Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce? Logicy cz\u0119sto spotykaj\u0105 si\u0119 z zarzutem,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":220,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/dlaczego-w-mikoaj-jest-czerwony\/","url_meta":{"origin":213,"position":5},"title":"Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony?","date":"10 grudnia 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Rosi\u0144ski i pan Mach opowiedz\u0105 o \u015bw. Miko\u0142aju. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 grudnia (pi\u0105tek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony? Co ma byd\u0142o do\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/213"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=213"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/213\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":630,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/213\/revisions\/630"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=213"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=213"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=213"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}