{"id":215,"date":"2007-06-04T18:32:33","date_gmt":"2007-06-04T16:32:33","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2007\/06\/intuicje-jzykowe-rzetelne-wiadectwa-empiryczne\/"},"modified":"2014-10-01T21:04:35","modified_gmt":"2014-10-01T19:04:35","slug":"intuicje-jzykowe-rzetelne-wiadectwa-empiryczne","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/intuicje-jzykowe-rzetelne-wiadectwa-empiryczne\/","title":{"rendered":"Intuicje j\u0119zykowe &#8211; rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne?"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<div align=\"left\"><img loading=\"lazy\" style=\"float: left;\" title=\"Image\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.obf.edu.pl\/images\/stories\/festiwal_nauki.png?resize=70%2C93\" alt=\"Image\" width=\"70\" height=\"93\" border=\"0\" hspace=\"6\" data-recalc-dims=\"1\" \/> <b>Festiwal Nauki<\/b> oraz <b>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<\/b> zapraszaj\u0105 w ramach <b>Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki<\/b> na dwug\u0142os <b>dr Justyny Grudzi\u0144skiej <\/b>(filozofia j\u0119zyka i semantyka) i <b>mgr Marii Spychalskiej <\/b>(logika i psycholingwistyka) na temat <b>Intuicje j\u0119zykowe \u2013 rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne?<\/b><\/div>\n<p>Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 <b>20 czerwca (\u015broda!) o godz. 18.00<\/b> w Ksi\u0119garnio-kawiarni <a href=\"http:\/\/www.tarabuk.pl\"><b><i>Tarabuk<\/i><\/b><\/a>, przy ul. Browarnej 6<\/p>\n<p><!--more--> Jak wyt\u0142umaczy\u0107, \u017ce ka\u017cdy z nas produkuje i rozumie zdania naszego j\u0119zyka? Czy hipotezy i teorie dotycz\u0105ce j\u0119zyka, na podobie\u0144stwo pozosta\u0142ych teorii empirycznych, odwo\u0142uj\u0105 si\u0119 do obserwacji odpowiednich zjawisk, w tym wypadku zachowa\u0144 j\u0119zykowych? Ot\u00f3\u017c wielu wsp\u00f3\u0142czesnych badaczy j\u0119zyka ignoruje zupe\u0142nie zachowania j\u0119zykowe, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 przy tym na pochodz\u0105ce od Chomsky&#8217;ego odr\u00f3\u017cnienie na kompetencj\u0119 oraz wykonanie. Kompetencja stanowi wiedz\u0119 pod\u015bwiadom\u0105 rodzimego u\u017cytkownika j\u0119zyka umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 budowanie i rozumienie zda\u0144 j\u0119zyka. Wykonanie to u\u017cycia faktyczne j\u0119zyka w postaci wypowiedzi czy napis\u00f3w. Id\u0105c za Chomskym, wielu badaczy uznaje, \u017ce zachowania j\u0119zykowe tylko zniekszta\u0142caj\u0105 obraz kompetencji (pomy\u015bl o zak\u0142\u00f3ceniach w rodzaju przej\u0119zycze\u0144, zda\u0144 niedoko\u0144czonych, zm\u0119czenia itp.). Ich zdaniem, baz\u0119 empiryczn\u0105 dla teorii j\u0119zyka stanowi\u0105 przede wszystkim (je\u015bli nie wy\u0142\u0105cznie) os\u0105dy intuicyjne, np. oceny gramatyczno\u015bci zda\u0144 &#8211; uwa\u017caj\u0105 je za \u017ar\u00f3d\u0142o najbardziej bezpo\u015bredniego wgl\u0105du w kompetencj\u0119. W naszym wyst\u0105pieniu b\u0119dziemy polemizowa\u0142y z pogl\u0105dem o uprzywilejowanym statusie os\u0105d\u00f3w intuicyjnych &#8211; zapraszamy serdecznie do udzia\u0142u w dyskusji!<\/p>\n<p><b>Jednocze\u015bnie informujemy, \u017ce spotkania Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki zostaj\u0105 zawieszone na okres wakacji. <\/b><\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3t","jetpack-related-posts":[{"id":268,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/problem-ochrony-danych-osobowych-z-punktu-widzenia-filozofii-jzyka\/","url_meta":{"origin":215,"position":0},"title":"Problem ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka","date":"4 lutego 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego 26 lutego 2010 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tadeusz Ciecierski opowie o: Problemie ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka Zar\u00f3wno Konstytucja RP (artyku\u0142y 47 i 51) jak i szczeg\u00f3\u0142owe\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":240,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/chodna25-kawiarni-filozofw\/","url_meta":{"origin":215,"position":1},"title":"Ch\u0142odna25 kawiarni\u0105 filozof\u00f3w","date":"23 wrze\u015bnia 2008","format":false,"excerpt":"W ramach XII Festiwalu Nauki -- Warszawa 2008 przy pi\u0119ciu stolikach klubokawiarni Ch\u0142odna25 26 wrze\u015bnia o 18:00 zasi\u0105dzie 5 m\u0142odych naukowc\u00f3w z dziedziny filozofii. \u00a0 \u00a0 \u00a0 Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie mia\u0142 oznaczony zakres w\u0142asnych kompetencji.Uczestnicy przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 mogli kolejno przysiada\u0107 si\u0119 do wybranego stolika i zadawa\u0107 pytania dotycz\u0105ce zakresu.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":236,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-dowiadczenia-mwi-same-za-siebie\/","url_meta":{"origin":215,"position":2},"title":"Czy do\u015bwiadczenia \u001em\u00f3wi\u0105 same za siebie\u001d?","date":"17 marca 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tadeusz Ciecierski (filozof j\u0119zyka, semiotyk) rozwa\u017cy pytanie: Czy do\u015bwiadczenia m\u00f3wi\u0105 same za siebie? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 marca (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk , przy ul. Browarnej 6 W nauce (a tak\u017ce\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":243,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-logika-przydaje-si-do-czego-w-praktyce\/","url_meta":{"origin":215,"position":3},"title":"Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce?","date":"29 listopada 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 12 grudnia 2008 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin (logik) odpowie na pytanie Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce? Logicy cz\u0119sto spotykaj\u0105 si\u0119 z zarzutem,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":211,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/gdzie-koczy-si-umys\/","url_meta":{"origin":215,"position":4},"title":"Gdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?","date":"16 lutego 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na inauguruj\u0105cy cykliczne spotkania Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki dwug\u0142os: dr. Tadeusza Ciecierskiego (filozof j\u0119zyka i semiotyk) i dr. Marcina Mi\u0142kowskiego (filozof umys\u0142u) \u201eGdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?\u201d. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w Ksi\u0119garni - kawiarni \u201eTarabuk: kawa i kultura\u201d w Warszawie, przy ul. Browarnej 6,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":215,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 pa\u017adziernika 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/215"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=215"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/215\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":636,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/215\/revisions\/636"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=215"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=215"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=215"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}