{"id":237,"date":"2008-04-07T16:35:17","date_gmt":"2008-04-07T14:35:17","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2008\/04\/czego-dotyczy-redniowieczny-qspr-o-uniwersaliaq\/"},"modified":"2014-10-01T20:57:10","modified_gmt":"2014-10-01T18:57:10","slug":"czego-dotyczy-redniowieczny-qspr-o-uniwersaliaq","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/czego-dotyczy-redniowieczny-qspr-o-uniwersaliaq\/","title":{"rendered":"Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny &#8222;sp\u00f3r o uniwersalia&#8221;?"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<div align=\"left\">\n<p><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-235\" style=\"margin: 5px; float: left; width: 70px; height: 93px;\" title=\"festiwal_nauki.png\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/03\/festiwal_nauki.png?resize=70%2C93\" alt=\"festiwal_nauki.png\" width=\"70\" height=\"93\" data-recalc-dims=\"1\" \/><b>Festiwal Nauki<\/b> oraz <b>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<\/b> zapraszaj\u0105 na spotkanie<\/p>\n<p><b>Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki<\/b>, podczas kt\u00f3rego <b>dr Tomasz Tiuryn<\/b> (historyk filozofii) odpowie na pytanie: <b>Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny \u201esp\u00f3r o uniwersalia&#8221;?<\/b><\/p>\n<\/div>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<div align=\"center\">\u00a0<\/div>\n<div align=\"center\">\u00a0<\/div>\n<p>Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 9 kwietnia (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6.<\/p>\n<p>Sp\u00f3r o uniwersalia jest jednym z najbardziej znanych zagadnie\u0144 w historii filozofii. Nawet w\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re z filozofi\u0105 si\u0119 bli\u017cej nie zetkn\u0119\u0142y, wiele jest takich, kt\u00f3re wiedz\u0105, \u017ce co\u015b takiego by\u0142o. Z drugiej strony zazwyczaj niewiele wiadomo na temat tego, o co w\u0142a\u015bciwie chodzi\u0142o w tym sporze. W dobrym przypadku kto\u015b mo\u017ce kojarzy\u0107, \u017ce chodzi\u0142o o dyskusj\u0119 mi\u0119dzy realizmem i nominalizmem. Cho\u0107 s\u0105 to poj\u0119cia powszechnie u\u017cywane, cz\u0119sto jednak wcale nie jest jasne, nawet w\u015br\u00f3d student\u00f3w filozofii, jak nale\u017cy je rozumie\u0107. Wyk\u0142ad ma zatem odpowiedzie\u0107 na podstawowe pytania: Jakie by\u0142y powody \u017ceby podejmowa\u0107 taki sp\u00f3r (i co z niego wynik\u0142o)? Czym s\u0105 uniwersalia? Czym jest realizm i nominalizm? Dlaczego nazwa \u201ekonceptualizm&#8221; jest bez sensu?<span style=\"font-size: 8pt;\"><span id=\"q_11928392fba4babc_2\" class=\"q\"><br \/> <\/span><\/span><\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":235,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/03\/festiwal_nauki.png?fit=70%2C93","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3P","jetpack-related-posts":[{"id":243,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-logika-przydaje-si-do-czego-w-praktyce\/","url_meta":{"origin":237,"position":0},"title":"Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce?","date":"29 listopada 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 12 grudnia 2008 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin (logik) odpowie na pytanie Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce? Logicy cz\u0119sto spotykaj\u0105 si\u0119 z zarzutem,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":237,"position":1},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 sierpnia 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":336,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/filozofia-muzyki-muzyka-filozofii\/","url_meta":{"origin":237,"position":2},"title":"Filozofia muzyki &#8211; muzyka filozofii?","date":"15 grudnia 2013","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w \u015brod\u0119 18 grudnia o 17.00 w ksi\u0119garni \u201eTarabuk\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie Jan Czarnecki, doktorant z Instytutu Filozofii UW, kt\u00f3ry wyg\u0142osi referat pod tytu\u0142em \u201eFilozofia muzyki - muzyka filozofii?\u201d.","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":238,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-moemy-by-mzgami-w-naczyniu\/","url_meta":{"origin":237,"position":3},"title":"Czy mo\u017cemy by\u0107 m\u00f3zgami w naczyniu?","date":"7 kwietnia 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego Witold Hensel (epistemolog) odpowie na pytanie: Czy mo\u017cemy by\u0107 m\u00f3zgami w naczyniu? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 11 czerwca (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. Filozofowie maj\u0105 denerwuj\u0105cy zwyczaj podawania w w\u0105tpliwo\u015b\u0107\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":237,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 grudnia 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":245,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/analityczna-metafizyka-umysu\/","url_meta":{"origin":237,"position":5},"title":"Analityczna metafizyka umys\u0142u","date":"13 stycznia 2009","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 16 stycznia 2009 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski opowie o Analitycznej metafizyce umys\u0142u. We wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii umys\u0142u problem umys\u0142-cia\u0142o jest ujmowany jako problem relacji mi\u0119dzy poziomami rzeczywisto\u015bci.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/237"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=237"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/237\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":617,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/237\/revisions\/617"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/235"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=237"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=237"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=237"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}