{"id":238,"date":"2008-04-07T16:35:17","date_gmt":"2008-04-07T14:35:17","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2008\/04\/czy-moemy-by-mzgami-w-naczyniu\/"},"modified":"2014-10-01T20:56:52","modified_gmt":"2014-10-01T18:56:52","slug":"czy-moemy-by-mzgami-w-naczyniu","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-moemy-by-mzgami-w-naczyniu\/","title":{"rendered":"Czy mo\u017cemy by\u0107 m\u00f3zgami w naczyniu?"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<div align=\"left\">\n<p><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-235\" style=\"margin: 5px; float: left; width: 70px; height: 93px;\" title=\"festiwal_nauki.png\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/03\/festiwal_nauki.png?resize=70%2C93\" alt=\"festiwal_nauki.png\" width=\"70\" height=\"93\" data-recalc-dims=\"1\" \/><b>Festiwal Nauki<\/b> oraz <b>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<\/b> zapraszaj\u0105 na spotkanie<\/p>\n<p><b>Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki<\/b>, podczas kt\u00f3rego <b>Witold Hensel<\/b> (epistemolog) odpowie na pytanie: <b>Czy mo\u017cemy by\u0107 m\u00f3zgami w naczyniu?<\/b><\/p>\n<p>Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 <b>11 czerwca<\/b> (\u015broda) o godz. <b>18.00<\/b> w Ksi\u0119garnio-kawiarni <a href=\"http:\/\/www.tarabuk.pl\" target=\"_self\">Tarabuk<\/a> przy ul. Browarnej 6.<\/p>\n<p>Filozofowie maj\u0105 denerwuj\u0105cy zwyczaj podawania w w\u0105tpliwo\u015b\u0107 najzupe\u0142niej oczywistych prawd. Istnieje jednak stanowisko, kt\u00f3re, kwestionuj\u0105c ca\u0142\u0105 wiedz\u0119, doprowadza do szewskiej pasji nawet filozof\u00f3w. Sceptycyzm &#8211; bo o nim w\u0142a\u015bnie mowa &#8211; wygl\u0105da na pogl\u0105d tak niedorzeczny, \u017ce wielu my\u015blicieli po prostu go ignoruje. Strategia to o tyle uzasadniona, \u017ce sceptyk, jegomo\u015b\u0107 tak \u015bmieszny i niepozorny z oddali, zmienia si\u0119 w prawdziwego potwora, gdy stan\u0105\u0107 z nim w szranki. Podr\u0119czniki filozofii pe\u0142ne s\u0105 mro\u017c\u0105cych krew w \u017cy\u0142ach opowie\u015bci o nielicznych \u015bmia\u0142kach, kt\u00f3rzy stawili czo\u0142o bestii: Kartezjusz, Kant, Moore, Wittgenstein&#8230; Wszyscy odnie\u015bli ci\u0119\u017ckie rany. Tematem spotkania b\u0119dzie argument wsp\u00f3\u0142czesnego autora, Hilary&#8217;ego Putnama, kt\u00f3ry dowodzi, \u017ce pewien wariant hipotezy sceptyckiej jest nie do utrzymania. Wbrew temu, co m\u00f3wi sceptyk, nie mo\u017cemy by\u0107 m\u00f3zgami w naczyniu &#8211; twierdzi Putnam. Czy ma racj\u0119?<\/p>\n<\/div>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":235,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/03\/festiwal_nauki.png?fit=70%2C93","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3Q","jetpack-related-posts":[{"id":221,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-mona-zbudowa-robota-ktry-myli\/","url_meta":{"origin":238,"position":0},"title":"Czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli?","date":"11 lutego 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski rozwa\u017cy, czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 lutego (wtorek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. \u017beby pozna\u0107 umys\u0142, najlepiej spr\u00f3bowa\u0107 go wytworzy\u0107 u robota\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":238,"position":1},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 sierpnia 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":236,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-dowiadczenia-mwi-same-za-siebie\/","url_meta":{"origin":238,"position":2},"title":"Czy do\u015bwiadczenia \u001em\u00f3wi\u0105 same za siebie\u001d?","date":"17 marca 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tadeusz Ciecierski (filozof j\u0119zyka, semiotyk) rozwa\u017cy pytanie: Czy do\u015bwiadczenia m\u00f3wi\u0105 same za siebie? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 marca (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk , przy ul. Browarnej 6 W nauce (a tak\u017ce\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":212,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/islam-i-modernizacja-2\/","url_meta":{"origin":238,"position":3},"title":"Islam i modernizacja","date":"30 marca 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0 podczas kt\u00f3rego dr Roman Chymkowski (kulturoznawca i socjolog) zagai dyskusj\u0119 na temat: Islam i modernizacja Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 10 kwietnia (wtorek) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6 Czy islam i modernizacja wzajemnie si\u0119\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":242,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-mechanika-kwantowa-pozwala-zrozumie-czym-jest-wiadomo\/","url_meta":{"origin":238,"position":4},"title":"Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107?","date":"11 listopada 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie \u00a0 \u00a0 Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 14 listopada (pi\u0105tek) o godz. 18.00 \u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego prof. dr hab. Marek Ku\u015b odpowie na pytanie Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107? Niekt\u00f3rzy filozofowie i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":211,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/gdzie-koczy-si-umys\/","url_meta":{"origin":238,"position":5},"title":"Gdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?","date":"16 lutego 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na inauguruj\u0105cy cykliczne spotkania Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki dwug\u0142os: dr. Tadeusza Ciecierskiego (filozof j\u0119zyka i semiotyk) i dr. Marcina Mi\u0142kowskiego (filozof umys\u0142u) \u201eGdzie ko\u0144czy si\u0119 umys\u0142?\u201d. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w Ksi\u0119garni - kawiarni \u201eTarabuk: kawa i kultura\u201d w Warszawie, przy ul. Browarnej 6,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/238"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=238"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/238\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":616,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/238\/revisions\/616"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/235"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=238"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=238"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=238"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}