{"id":242,"date":"2008-11-11T23:46:06","date_gmt":"2008-11-11T22:46:06","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2008\/11\/czy-mechanika-kwantowa-pozwala-zrozumie-czym-jest-wiadomo\/"},"modified":"2014-10-01T20:55:55","modified_gmt":"2014-10-01T18:55:55","slug":"czy-mechanika-kwantowa-pozwala-zrozumie-czym-jest-wiadomo","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-mechanika-kwantowa-pozwala-zrozumie-czym-jest-wiadomo\/","title":{"rendered":"Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107?"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p class=\"western\" style=\"margin-bottom: 0in;\" align=\"center\"><span style=\"font-size: 10pt; font-family: arial,helvetica,sans-serif;\"><br \/> <\/span><\/p>\n<div align=\"left\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-241\" style=\"margin: 5px; float: left; width: 197px; height: 72px;\" title=\"logo_fn_male.gif\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?resize=197%2C72\" alt=\"logo_fn_male.gif\" width=\"197\" height=\"72\" data-recalc-dims=\"1\" \/>Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie<\/div>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<p style=\"margin-bottom: 0.17in;\" align=\"left\"><b>Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki<\/b> 14 listopada (pi\u0105tek) o godz. 18.00<\/p>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<p style=\"margin-left: 0.13in; margin-bottom: 0in;\" align=\"center\">w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego prof. dr hab. Marek Ku\u015b odpowie na pytanie <b>Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107?<\/b><\/p>\n<p class=\"western\" style=\"margin-bottom: 0in; line-height: 115%;\" align=\"justify\">Niekt\u00f3rzy filozofowie i fizycy twierdz\u0105, \u017ce mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107. Roger Penrose zaproponowa\u0142 nawet konkretny uk\u0142ad biologiczny \u201eodpowiedzialny\u201d za pojawianie si\u0119 \u015bwiadomo\u015bci w wyniku specyficznych zjawisk kwantowych. Pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c propozycje zastosowania mechaniki kwantowej do wyja\u015bnienia, w jaki spos\u00f3b zjawiska psychiczne mog\u0105 by\u0107 przyczynami zjawisk fizycznych.<\/p>\n<p class=\"western\" style=\"margin-bottom: 0in; line-height: 115%;\" align=\"justify\">W moim wyst\u0105pieniu postaram si\u0119 (raczej krytycznie) om\u00f3wi\u0107 powy\u017csze problemy i zastanowi\u0107 si\u0119, czy mechanika kwantowa mo\u017ce zaproponowa\u0107 istotnie nowe (w por\u00f3wnaniu z fizyk\u0105 klasyczn\u0105) spojrzenie na problem \u015bwiadomo\u015bci.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?fit=197%2C72","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3U","jetpack-related-posts":[{"id":337,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moliwa-jest-nauka-o-wiadomoci\/","url_meta":{"origin":242,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci?","date":"23 lutego 2014","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej 27 lutego (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk , ul. Browarna 6, Warszawa. Go\u015bciem Kawiarni b\u0119dzie dr Marek Pokropski (UW), kt\u00f3ry spr\u00f3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie o to, czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci. \u015awiadomo\u015b\u0107, po latach zapomnienia,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":286,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/festiwal-nauki-i-obf\/","url_meta":{"origin":242,"position":1},"title":"Festiwal Nauki i OBF","date":"10 wrze\u015bnia 2011","format":false,"excerpt":"Zapraszaj\u0105 na Wyk\u0142ady - Filozoficzne problemy w nauce ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek Starego BUW, sala 205 19 IX godz. 17:30 - Miasto jako struktura emergentna \u2013 A. Wasilkowska Miasto to system, w kt\u00f3rym elementy oddzia\u0142uj\u0105 na siebie w spos\u00f3b dynamiczny i nieliniowy. Tworz\u0105c socjofizyczne modele zbiorowych zachowa\u0144, mo\u017cemy lepiej\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"Active Image","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":242,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 grudnia 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":212,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/islam-i-modernizacja-2\/","url_meta":{"origin":242,"position":3},"title":"Islam i modernizacja","date":"30 marca 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0 podczas kt\u00f3rego dr Roman Chymkowski (kulturoznawca i socjolog) zagai dyskusj\u0119 na temat: Islam i modernizacja Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 10 kwietnia (wtorek) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6 Czy islam i modernizacja wzajemnie si\u0119\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":237,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czego-dotyczy-redniowieczny-qspr-o-uniwersaliaq\/","url_meta":{"origin":242,"position":4},"title":"Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny &#8222;sp\u00f3r o uniwersalia&#8221;?","date":"7 kwietnia 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Tiuryn (historyk filozofii) odpowie na pytanie: Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny \u201esp\u00f3r o uniwersalia\"? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 9 kwietnia (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6. Sp\u00f3r\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":242,"position":5},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 sierpnia 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/242"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=242"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/242\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":614,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/242\/revisions\/614"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/241"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=242"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=242"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=242"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}