{"id":243,"date":"2008-11-29T22:26:20","date_gmt":"2008-11-29T21:26:20","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2008\/11\/czy-logika-przydaje-si-do-czego-w-praktyce\/"},"modified":"2014-10-01T20:54:17","modified_gmt":"2014-10-01T18:54:17","slug":"czy-logika-przydaje-si-do-czego-w-praktyce","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-logika-przydaje-si-do-czego-w-praktyce\/","title":{"rendered":"Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce?"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<div align=\"left\">\u00a0<\/div>\n<p align=\"left\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-241\" style=\"margin: 5px; float: left; width: 197px; height: 72px;\" title=\"logo_fn_male.gif\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?resize=197%2C72\" alt=\"logo_fn_male.gif\" width=\"197\" height=\"72\" data-recalc-dims=\"1\" \/>Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 12 grudnia 2008 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin (logik) odpowie na pytanie <b>Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce?<\/b><\/p>\n<p>Logicy cz\u0119sto spotykaj\u0105 si\u0119 z zarzutem, \u017ce uprawiaj\u0105 dyscyplin\u0119 czysto akademick\u0105, kt\u00f3rej zastosowanie do sytuacji z \u017cycia codziennego jest cokolwiek w\u0105tpliwe. W wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w formalna logika traktowana jest jako oderwana od rzeczywisto\u015bci abstrakcja b\u0105d\u017a jako biurokratyczno-symboliczne wymys\u0142y, kt\u00f3rymi zam\u0119cza si\u0119 student\u00f3w pocz\u0105tkowych lat. Podczas spotkania postaram si\u0119 pokaza\u0107, w jaki spos\u00f3b narz\u0119dzia logiki formalnej wsparte koncepcjami z semiotyki i filozofii j\u0119zyka mog\u0105 pozwoli\u0107 nam dostrzega\u0107 i identyfikowa\u0107 b\u0142\u0119dy oraz nadu\u017cycia w argumentacji, nawet tej pozornie bardzo \u201elogicznej\u201d.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?fit=197%2C72","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3V","jetpack-related-posts":[{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":243,"position":0},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 sierpnia 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":242,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-mechanika-kwantowa-pozwala-zrozumie-czym-jest-wiadomo\/","url_meta":{"origin":243,"position":1},"title":"Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107?","date":"11 listopada 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie \u00a0 \u00a0 Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 14 listopada (pi\u0105tek) o godz. 18.00 \u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego prof. dr hab. Marek Ku\u015b odpowie na pytanie Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107? Niekt\u00f3rzy filozofowie i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":215,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/intuicje-jzykowe-rzetelne-wiadectwa-empiryczne\/","url_meta":{"origin":243,"position":2},"title":"Intuicje j\u0119zykowe &#8211; rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne?","date":"4 czerwca 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 w ramach Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki na dwug\u0142os dr Justyny Grudzi\u0144skiej (filozofia j\u0119zyka i semantyka) i mgr Marii Spychalskiej (logika i psycholingwistyka) na temat Intuicje j\u0119zykowe \u2013 rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 20 czerwca (\u015broda!) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":220,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/dlaczego-w-mikoaj-jest-czerwony\/","url_meta":{"origin":243,"position":3},"title":"Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony?","date":"10 grudnia 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Rosi\u0144ski i pan Mach opowiedz\u0105 o \u015bw. Miko\u0142aju. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 grudnia (pi\u0105tek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony? Co ma byd\u0142o do\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":250,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/don-giovanni-i-don-johannes-dwa-spojrzenia-kierkegaarda-na-mit-don-juana-2\/","url_meta":{"origin":243,"position":4},"title":"Don Giovanni i don Johannes &#8211; dwa spojrzenia Kierkegaarda na mit don Juana","date":"22 kwietnia 2009","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 24 kwietnia 2009 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Jadwiga Clea Moreno Szypowska przedstawi Don Giovanni i don Johannes \u2013 dwa spojrzenia Kierkegaarda na mit don\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":221,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-mona-zbudowa-robota-ktry-myli\/","url_meta":{"origin":243,"position":5},"title":"Czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli?","date":"11 lutego 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski rozwa\u017cy, czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 lutego (wtorek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. \u017beby pozna\u0107 umys\u0142, najlepiej spr\u00f3bowa\u0107 go wytworzy\u0107 u robota\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/243"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=243"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/243\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":609,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/243\/revisions\/609"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/241"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=243"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=243"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=243"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}