{"id":244,"date":"2009-01-07T00:13:05","date_gmt":"2009-01-06T23:13:05","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2009\/01\/ii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/"},"modified":"2014-10-01T20:55:34","modified_gmt":"2014-10-01T18:55:34","slug":"ii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/ii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","title":{"rendered":"II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><b>Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem<\/b> oraz <b>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<\/b> maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji <b>II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem<\/b> kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach <b>4-5 kwietnia 2009<\/b> w <b>Instytucie Kultury Polskiej<\/b> (Kampus G\u0142\u00f3wny UW, ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28).<br \/> Celem konferencji jest konfrontacja r\u00f3\u017cnych metodologii, problematyk badawczych oraz wynik\u00f3w bada\u0144. Pragniemy umo\u017cliwi\u0107 spotkanie przedstawicielom rozmaitych dyscyplin naukowych zajmuj\u0105cych si\u0119 j\u0119zykiem. Chcemy te\u017c, aby m\u0142odzi badacze mogli przedstawi\u0107 swoje prace, pos\u0142ucha\u0107 wybitnych specjalist\u00f3w oraz wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w interdyscyplinarnej dyskusji na temat j\u0119zyka.<\/p>\n<p>Planujemy sesje po\u015bwi\u0119cone nast\u0119puj\u0105cym zagadnieniom:<\/p>\n<ul>\n<li>j\u0119zyk a my\u015blenie<\/li>\n<li>przyswajanie j\u0119zyka i rozw\u00f3j poj\u0119ciowy<\/li>\n<li>neurobiologiczne podstawy j\u0119zyka<\/li>\n<li>metodologia bada\u0144 nad j\u0119zykiem<\/li>\n<li>wsp\u00f3\u0142czesna filozofia j\u0119zyka<\/li>\n<\/ul>\n<p>Prosimy o zg\u0142aszanie temat\u00f3w oraz abstrakt\u00f3w (do 300-500 s\u0142\u00f3w) proponowanych wyst\u0105pie\u0144 do <b>28 lutego 2009<\/b>. Zapraszamy na stron\u0119 internetow\u0105 Forum, gdzie znajduj\u0105 si\u0119 formularze zg\u0142oszeniowy i rejestracyjny oraz szczeg\u00f3\u0142owe informacje na temat konferencji.<\/p>\n<p>Adres strony:<br \/> <a href=\"http:\/\/www.psychologia.pl\/ikbj\/forum\/\" target=\"_blank\">http:\/\/www.psychologia.pl\/<wbr \/>ikbj\/forum\/<\/a><\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[37],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3W","jetpack-related-posts":[{"id":271,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/iii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":244,"position":0},"title":"III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"24 lutego 2010","format":false,"excerpt":"24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, 24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski - zapraszamy do udzia\u0142u w og\u00f3lnopolskiej konferencji studenckiej. Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":229,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":244,"position":1},"title":"Studenckie forum bada\u0144 nad j\u0119zykiem","date":"25 lutego 2008","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na konferencj\u0119 naukow\u0105 Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 12-13 kwietnia 2008 r. w Instytucie Kultury Polskiej (Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek dawnego Szpitala \u015bw. Rocha). Forum jest konferencj\u0105, kt\u00f3ra pozwoli studentom oraz m\u0142odym naukowcom\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":299,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/v-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":244,"position":2},"title":"V Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"30 maja 2012","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem przy Wydziale Psychologii Uniwersytetu Warszawskiego oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na pi\u0105t\u0105 edycj\u0119 Studenckiego Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 12-13 maja 2012 r. w Instytucie Kultury Polskiej Uniwersytetu Warszawskiego. Wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w znajd\u0105 Pa\u0144stwo na stronie internetowej www.psychologia.pl\/forum_badan_nad_jezykiem Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem przy\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":244,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 pa\u017adziernika 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":268,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/problem-ochrony-danych-osobowych-z-punktu-widzenia-filozofii-jzyka\/","url_meta":{"origin":244,"position":4},"title":"Problem ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka","date":"4 lutego 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego 26 lutego 2010 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tadeusz Ciecierski opowie o: Problemie ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka Zar\u00f3wno Konstytucja RP (artyku\u0142y 47 i 51) jak i szczeg\u00f3\u0142owe\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":215,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/intuicje-jzykowe-rzetelne-wiadectwa-empiryczne\/","url_meta":{"origin":244,"position":5},"title":"Intuicje j\u0119zykowe &#8211; rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne?","date":"4 czerwca 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 w ramach Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki na dwug\u0142os dr Justyny Grudzi\u0144skiej (filozofia j\u0119zyka i semantyka) i mgr Marii Spychalskiej (logika i psycholingwistyka) na temat Intuicje j\u0119zykowe \u2013 rzetelne \u015bwiadectwa empiryczne? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 20 czerwca (\u015broda!) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/244"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=244"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/244\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":613,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/244\/revisions\/613"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=244"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=244"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=244"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}