{"id":246,"date":"2009-02-09T18:43:50","date_gmt":"2009-02-09T17:43:50","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2009\/02\/don-kichot-o-dwch-obliczach-miguela-de-unamuno-i-ortegi-y-gasseta\/"},"modified":"2014-10-01T20:25:36","modified_gmt":"2014-10-01T18:25:36","slug":"don-kichot-o-dwch-obliczach-miguela-de-unamuno-i-ortegi-y-gasseta","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/don-kichot-o-dwch-obliczach-miguela-de-unamuno-i-ortegi-y-gasseta\/","title":{"rendered":"\u001eDon Kichot o dw\u00f3ch obliczach: Miguela de Unamuno i Ortegi y Gasseta"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" style=\"float: left;\" title=\"Image\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.obf.edu.pl\/images\/stories\/logo_fn_male.gif?resize=197%2C72\" alt=\"Image\" width=\"197\" height=\"72\" border=\"0\" hspace=\"6\" data-recalc-dims=\"1\" \/> <b>Festiwal Nauki<\/b> oraz <b>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<\/b> zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki <b>20 lutego 2009 o godzinie 18:00<\/b> w Ksi\u0119garnio-kawiarni <a href=\"http:\/\/www.tarabuk.pl\/\" target=\"_self\">Tarabuk<\/a> przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego <b>Jadwiga Clea Moreno Szypowska<\/b> przedstawi odczyt <b>\u201eDon Kichot\u201d o dw\u00f3ch obliczach: Miguela de Unamuno i Ortegi y Gasseta.<\/b><br \/> &#8222;Don Kichot&#8221; Cervatesa nie jest jedynie powie\u015bci\u0105 literack\u0105, kt\u00f3ra mo\u017ce umili\u0107 czytelnikowi zimowe wieczory. Don Kichot uje\u017cd\u017caj\u0105cy swego Rosynanta wyszed\u0142 z powie\u015bci i sta\u0142 si\u0119 mitem kultury europejskiej i symbolem Hiszpanii. Na pocz\u0105tku XX wieku wi\u0119kszo\u015b\u0107 wybitnych my\u015blicieli na p\u00f3\u0142wyspie Iberyjskim rozpocz\u0119\u0142a trwaj\u0105ce do dzi\u015b rozwa\u017cania czym jest \u201ehiszpa\u0144sko\u015b\u0107\u201d &#8211; i czy w og\u00f3le co\u015b takiego istnieje. Na pomoc wyszed\u0142 im odziany w zardzewia\u0142\u0105 zbroj\u0119 Rycerz Sm\u0119tnego Oblicza, kt\u00f3rego niekt\u00f3rzy zacz\u0119li uto\u017csamia\u0107 z \u017cywym obrazem \u201ehiszpa\u0144sko\u015bci\u201d.<\/p>\n<p>Miguel de Unamuno i Jose Ortega y Gasset to najbardziej znani hiszpa\u0144scy filozofowie, kt\u00f3rzy tocz\u0105 ze sob\u0105 na wszelkich intelektualnych polach zaci\u0119t\u0105 walk\u0119. Ich pogl\u0105dy na t\u0105 kwesti\u0119 s\u0105 r\u00f3wnie\u017c bardzo r\u00f3\u017cne. Unamuno koncentruje si\u0119 na postaci Don Kichota, twierdz\u0105c nawet, \u017ce to posta\u0107 przemy\u015blnego szlachcica stworzy\u0142a Cervantesa. Ortega y Gasset za\u015b stoi po stronie autora i z jego punktu widzenia pr\u00f3buje przeprowadzi\u0107 interpretacj\u0119 tego dzie\u0142a.<\/p>\n<p>Opieraj\u0105c si\u0119 na dw\u00f3ch tekstach: Unamuno &#8222;La vida de Don Quijote y Sancho&#8221; (&#8222;\u017bycie Don Kichota i Sanczo&#8221;) i Ortegi y Gasseta &#8222;Medytacje o Don Kichocie&#8221; spr\u00f3buj\u0119 przybli\u017cy\u0107 ich my\u015bl oraz zaprosz\u0119 Pa\u0144stwa do odbycia wsp\u00f3lnej przygody w poszukiwaniu Don Kichota.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3Y","jetpack-related-posts":[{"id":250,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/don-giovanni-i-don-johannes-dwa-spojrzenia-kierkegaarda-na-mit-don-juana-2\/","url_meta":{"origin":246,"position":0},"title":"Don Giovanni i don Johannes &#8211; dwa spojrzenia Kierkegaarda na mit don Juana","date":"22 kwietnia 2009","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 24 kwietnia 2009 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Jadwiga Clea Moreno Szypowska przedstawi Don Giovanni i don Johannes \u2013 dwa spojrzenia Kierkegaarda na mit don\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":220,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/dlaczego-w-mikoaj-jest-czerwony\/","url_meta":{"origin":246,"position":1},"title":"Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony?","date":"10 grudnia 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Rosi\u0144ski i pan Mach opowiedz\u0105 o \u015bw. Miko\u0142aju. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 grudnia (pi\u0105tek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony? Co ma byd\u0142o do\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":246,"position":2},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 sierpnia 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":245,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/analityczna-metafizyka-umysu\/","url_meta":{"origin":246,"position":3},"title":"Analityczna metafizyka umys\u0142u","date":"13 stycznia 2009","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 16 stycznia 2009 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski opowie o Analitycznej metafizyce umys\u0142u. We wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii umys\u0142u problem umys\u0142-cia\u0142o jest ujmowany jako problem relacji mi\u0119dzy poziomami rzeczywisto\u015bci.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":337,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moliwa-jest-nauka-o-wiadomoci\/","url_meta":{"origin":246,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci?","date":"23 lutego 2014","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej 27 lutego (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk , ul. Browarna 6, Warszawa. Go\u015bciem Kawiarni b\u0119dzie dr Marek Pokropski (UW), kt\u00f3ry spr\u00f3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie o to, czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci. \u015awiadomo\u015b\u0107, po latach zapomnienia,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":242,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-mechanika-kwantowa-pozwala-zrozumie-czym-jest-wiadomo\/","url_meta":{"origin":246,"position":5},"title":"Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107?","date":"11 listopada 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie \u00a0 \u00a0 Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 14 listopada (pi\u0105tek) o godz. 18.00 \u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego prof. dr hab. Marek Ku\u015b odpowie na pytanie Czy mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, czym jest \u015bwiadomo\u015b\u0107? Niekt\u00f3rzy filozofowie i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/246"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=246"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/246\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":561,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/246\/revisions\/561"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=246"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=246"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=246"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}