{"id":247,"date":"2009-02-25T00:49:43","date_gmt":"2009-02-24T23:49:43","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2009\/02\/zlot-filozoficzny-za-nami\/"},"modified":"2014-10-01T20:54:39","modified_gmt":"2014-10-01T18:54:39","slug":"zlot-filozoficzny-za-nami","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/zlot-filozoficzny-za-nami\/","title":{"rendered":"Zlot Filozoficzny za nami!"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p>W dniach <b>29-31 V 2009<\/b> w Krakowie odby\u0142 si\u0119 <b>V Zlot Filozoficzny<\/b>, wsp\u00f3\u0142organizowany przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych.<\/p>\n<p>Wi\u0119cej informacji na <a href=\"http:\/\/zlot.obf.edu.pl\/\" target=\"_self\">stronie Zlotu<\/a>.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[37],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-3Z","jetpack-related-posts":[{"id":229,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":247,"position":0},"title":"Studenckie forum bada\u0144 nad j\u0119zykiem","date":"25 lutego 2008","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na konferencj\u0119 naukow\u0105 Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 12-13 kwietnia 2008 r. w Instytucie Kultury Polskiej (Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek dawnego Szpitala \u015bw. Rocha). Forum jest konferencj\u0105, kt\u00f3ra pozwoli studentom oraz m\u0142odym naukowcom\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":299,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/v-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":247,"position":1},"title":"V Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"30 maja 2012","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem przy Wydziale Psychologii Uniwersytetu Warszawskiego oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na pi\u0105t\u0105 edycj\u0119 Studenckiego Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 12-13 maja 2012 r. w Instytucie Kultury Polskiej Uniwersytetu Warszawskiego. Wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w znajd\u0105 Pa\u0144stwo na stronie internetowej www.psychologia.pl\/forum_badan_nad_jezykiem Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem przy\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":282,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/regulamin-sprzeday-udziau-w-konferencjach\/","url_meta":{"origin":247,"position":2},"title":"Regulamin sprzeda\u017cy (udzia\u0142u w konferencjach)","date":"29 lipca 2011","format":false,"excerpt":"1. Warunkiem aktywnego uczestnictwa w konferencjach organizowanych przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Stawki 3\/20, 00-193 Warszawa jest uiszczenie op\u0142aty konferencyjnej w terminie wskazanym w og\u0142oszeniu konferencji. Referaty s\u0105 akceptowane przez organizator\u00f3w zgodnie z zasadami rzetelno\u015bci naukowej. 2. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za reklamacje i zwroty bierze O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Bez kategorii&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":244,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/ii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":247,"position":3},"title":"II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"7 stycznia 2009","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 4-5 kwietnia 2009 w Instytucie Kultury Polskiej (Kampus G\u0142\u00f3wny UW, ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28). Celem konferencji jest konfrontacja r\u00f3\u017cnych metodologii, problematyk\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":283,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-wydawc-pisma-avant\/","url_meta":{"origin":247,"position":4},"title":"OBF wydawc\u0105 pisma Avant","date":"3 sierpnia 2011","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego ze \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 upowszechniaj\u0105c\u0105 nauk\u0119. O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Avant&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":271,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/iii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":247,"position":5},"title":"III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"24 lutego 2010","format":false,"excerpt":"24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, 24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski - zapraszamy do udzia\u0142u w og\u00f3lnopolskiej konferencji studenckiej. Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/247"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=247"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/247\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":610,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/247\/revisions\/610"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=247"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=247"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=247"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}