{"id":265,"date":"2009-09-28T09:55:41","date_gmt":"2009-09-28T07:55:41","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2009\/09\/wykad-prof-manfreda-franka\/"},"modified":"2014-10-01T20:51:37","modified_gmt":"2014-10-01T18:51:37","slug":"wykad-prof-manfreda-franka","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/wykad-prof-manfreda-franka\/","title":{"rendered":"Wyk\u0142ad prof. Manfreda Franka"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<div class=\"Section1\">\n<p><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<p><!-- [if gte mso 10]><\/p>\n\n\n\n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n\n\n\n<p> <![endif]--><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\" align=\"center\"><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Arial;\">Pracownia Studi\u00f3w nad Filozofi\u0105 Niemieck\u0105<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\" align=\"center\"><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Arial;\">Instytutu Filozofii UW<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\" align=\"center\"><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Arial;\">Dyrekcja Instytutu Filozofii UW<\/span><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\" align=\"center\"><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Arial;\">zapraszaj\u0105 serdecznie na wyk\u0142ad, kt\u00f3ry wyg\u0142osi<\/span><\/p>\n<p align=\"center\"><span lang=\"EN-US\">Prof. Dr. Manfred Frank (Tybinga):<\/span><\/p>\n<p align=\"center\"><span lang=\"DE\">\u201eWas hei\u00dft 'fr\u00fchromantische Philosophie&#8217;, <\/span><\/p>\n<p align=\"center\"><span lang=\"DE\">und warum ist sie aktuell?\u201c<\/span><\/p>\n<p align=\"center\">(Czym jest \u2018filozofia wczesnego romantyzmu\u2019 i dlaczego jest ona wci\u0105\u017c aktualna?)<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\" align=\"center\">2 pa\u017adziernika 2009 (pi\u0105tek), g. 17.00, sala nr 205 (dawny BUW)<\/p>\n<p>Profesor Manfred Frank jest wybitnym badaczem filozofii wczesnego romantyzmu i tradycji hermeneutycznej oraz uznanym w \u015bwiecie znawc\u0105 filozoficznych koncepcji \u015bwiadomo\u015bci. Jego wyst\u0105pienie inauguruje cykl wyk\u0142ad\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych niemieckich filozof\u00f3w pt. \u201eTradition f\u00fcr Gegenwart\u201d (\u201eTradycja dla wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u201d), kt\u00f3ry odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w roku akademickim 2009\/2010. Cykl wyk\u0142ad\u00f3w zorganizowany zosta\u0142 przez Pracowni\u0119 Studi\u00f3w nad Filozofi\u0105 Niemieck\u0105 Instytutu Filozofii UW przy wsparciu Fundacji Aleksandra von Humboldta.<\/p>\n<\/div>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[38],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4h","jetpack-related-posts":[{"id":311,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/gdask-wielu-kultur-dialog-midzyreligijny-postsekularyzm-i-mistyka\/","url_meta":{"origin":265,"position":0},"title":"Gda\u0144sk wielu kultur &#8211; dialog mi\u0119dzyreligijny, postsekularyzm i mistyka","date":"12 pa\u017adziernika 2012","format":false,"excerpt":"OBF i Pomorskie Towarzystwo Filozoficzno-Teologiczne zapraszaj\u0105 na cykl otwartych wyk\u0142ad\u00f3w i debat, planowanych na okres od pa\u017adziernika do grudnia. Maj\u0105 one s\u0142u\u017cy\u0107 stworzeniu platformy dialogu i interpretacji aktualnych kulturowych transformacji, uwzgl\u0119dniaj\u0105c konstytutywn\u0105 dla to\u017csamo\u015bci Gda\u0144ska rol\u0119 filozofii i duchowo\u015bci chrze\u015bcija\u0144skiej, i szerzej \u2013 religii monoteistycznych, w otwarciu na systemy filozoficzno-religijne\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":271,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/iii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":265,"position":1},"title":"III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"24 lutego 2010","format":false,"excerpt":"24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, 24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski - zapraszamy do udzia\u0142u w og\u00f3lnopolskiej konferencji studenckiej. Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":265,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 pa\u017adziernika 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":244,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/ii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":265,"position":3},"title":"II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"7 stycznia 2009","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 4-5 kwietnia 2009 w Instytucie Kultury Polskiej (Kampus G\u0142\u00f3wny UW, ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28). Celem konferencji jest konfrontacja r\u00f3\u017cnych metodologii, problematyk\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":332,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/avant-12013\/","url_meta":{"origin":265,"position":4},"title":"Avant 1\/2013","date":"13 sierpnia 2013","format":false,"excerpt":"Najnowszy numer czasopisma \"Avant\", kt\u00f3ry si\u0119 w\u0142a\u015bnie ukaza\u0142, nosi tytu\u0142 \"STS spotyka CS\". Jest on po\u015bwi\u0119cony problematyce powstaj\u0105cej na styku studi\u00f3w nad nauk\u0105, technologi\u0105 i spo\u0142ecze\u0144stwem (STS - Science, Technology and Society) i bada\u0144 kognitywistycznych (CS - Cognitive Science). Redaktorzy tomu: \u0141ukasz Afeltowicz, Morana Ala\u010d, Aleksandra Derra, Przemys\u0142aw Nowakowski, Witold\u2026","rel":"","context":"In &quot;Avant&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":237,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czego-dotyczy-redniowieczny-qspr-o-uniwersaliaq\/","url_meta":{"origin":265,"position":5},"title":"Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny &#8222;sp\u00f3r o uniwersalia&#8221;?","date":"7 kwietnia 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Tiuryn (historyk filozofii) odpowie na pytanie: Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny \u201esp\u00f3r o uniwersalia\"? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 9 kwietnia (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6. Sp\u00f3r\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/265"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=265"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/265\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":601,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/265\/revisions\/601"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=265"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=265"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=265"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}