{"id":266,"date":"2009-10-05T22:30:30","date_gmt":"2009-10-05T20:30:30","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2009\/10\/andrzej-zabudowski-polemiki-filozoficzne-prace-zebrane\/"},"modified":"2014-10-01T20:20:02","modified_gmt":"2014-10-01T18:20:02","slug":"andrzej-zabudowski-polemiki-filozoficzne-prace-zebrane","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/andrzej-zabudowski-polemiki-filozoficzne-prace-zebrane\/","title":{"rendered":"Andrzej Zab\u0142udowski \u001ePolemiki filozoficzne. Prace zebrane"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">W niedziel\u0119, <b><span><span style=\"color: #800080;\">11\u00a0pa\u017adziernika\u00a0o godz. 18<\/span><\/span>\u00a0<\/b>w klubokawiarni Legalna, na ulicy Terespolskiej 4 (vis \u00e0 vis wydawnictwa Didasko, www.legalna.waw.pl; dojazd tramwajem 8 lub autobusem 125 &#8211; przystanek Ratusz Praga Po\u0142udnie) odb\u0119dzie si\u0119 prezentacja ksi\u0105\u017cki <b><span style=\"color: purple;\">\u201ePolemiki filozoficzne. Prace zebrane\u201d<\/span><\/b>. Andrzeja Zab\u0142udowskiego wspomina\u0107 b\u0119d\u0105\u00a0przyjaciele, studenci, znajomi.<\/p>\n<p>W poniedzia\u0142ek, <b><span style=\"color: purple;\">12 pa\u017adziernika o godz. 17<\/span><\/b> w Instytucie Filozofii, sala nr 13, na ulicy\u00a0Krakowskie Przedmie\u015bcie 3 odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie po\u015bwi\u0119cone tw\u00f3rczo\u015bci naukowej <b><span style=\"color: purple;\">Andrzeja Zab\u0142udowskiego<\/span><\/b><span style=\"color: purple;\">.<\/span> Udzia\u0142 w nim wezm\u0105 m.in. wydawca ksi\u0105\u017cki Anna Kunicka z Fundacji Aletheia, t\u0142umacze Witold Hensel i Marcin Mi\u0142kowski oraz profesor Barbara Stanosz.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4i","jetpack-related-posts":[{"id":286,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/festiwal-nauki-i-obf\/","url_meta":{"origin":266,"position":0},"title":"Festiwal Nauki i OBF","date":"10 wrze\u015bnia 2011","format":false,"excerpt":"Zapraszaj\u0105 na Wyk\u0142ady - Filozoficzne problemy w nauce ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek Starego BUW, sala 205 19 IX godz. 17:30 - Miasto jako struktura emergentna \u2013 A. Wasilkowska Miasto to system, w kt\u00f3rym elementy oddzia\u0142uj\u0105 na siebie w spos\u00f3b dynamiczny i nieliniowy. Tworz\u0105c socjofizyczne modele zbiorowych zachowa\u0144, mo\u017cemy lepiej\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"Active Image","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":289,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/filozoficzna-gra-terenowa-2\/","url_meta":{"origin":266,"position":1},"title":"Filozoficzna gra terenowa","date":"19 wrze\u015bnia 2011","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 FILOZOFIA W TERENIE FILOZOFICZNA GRA TERENOWA Uchodzisz za znawc\u0119 my\u015bli filozoficznej? Jeste\u015b ekspertem od logicznych \u0142amig\u0142\u00f3wek? A mo\u017ce dopiero rozpoczynasz swoj\u0105 przygod\u0119 z filozofi\u0105? Niezale\u017cnie od stopnia zaawansowania - wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w filozofowania zapraszamy do udzia\u0142u\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/filozoficzna_gra_terenowa_plakat_sml.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":229,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":266,"position":2},"title":"Studenckie forum bada\u0144 nad j\u0119zykiem","date":"25 lutego 2008","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na konferencj\u0119 naukow\u0105 Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 12-13 kwietnia 2008 r. w Instytucie Kultury Polskiej (Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek dawnego Szpitala \u015bw. Rocha). Forum jest konferencj\u0105, kt\u00f3ra pozwoli studentom oraz m\u0142odym naukowcom\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":184,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej\/","url_meta":{"origin":266,"position":3},"title":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej","date":"6 pa\u017adziernika 2005","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na konwersatorium prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego w roku akademickim 2005\/2006, w poniedzia\u0142ki o godz. 17.15 \u2013 Sala Konferencyjna OBTA, ul. Nowy \u015awiat 69. Pierwsze spotkanie: 10 pa\u017adziernika Zgodnie z uchodz\u0105cym za klasyczny podzia\u0142em, zwyk\u0142o odr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 intencjonalno\u015b\u0107 stan\u00f3w umys\u0142owych od intencjonalno\u015bci w\u0142a\u015bciwej niekt\u00f3rym wyra\u017ceniom j\u0119zykowym. Relacje mi\u0119dzy dwoma typami\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":746,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/abraham-heschel-kim-jest-czlowiek\/","url_meta":{"origin":266,"position":4},"title":"Abraham Heschel &#8211; Kim jest cz\u0142owiek?","date":"19 lutego 2015","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy na dyskusj\u0119 promuj\u0105c\u0105 prac\u0119 Kim jest cz\u0142owiek? Abrahama Heschela w t\u0142umaczeniu Katarzyny Wojtkowskiej. Dyskusj\u0119 z udzia\u0142em prof.\u00a0 prof. Janusza Dobieszewskiego i Stanis\u0142awa Krajewskiego z Instytutu Filozofii UW poprowadzi Tomasz Herbich, doktorant Zak\u0142adu Filozofii Polskiej Instytutu Filozofii UW. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 24 lutego 2015 r. o godzinie 17.30 w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":311,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/gdask-wielu-kultur-dialog-midzyreligijny-postsekularyzm-i-mistyka\/","url_meta":{"origin":266,"position":5},"title":"Gda\u0144sk wielu kultur &#8211; dialog mi\u0119dzyreligijny, postsekularyzm i mistyka","date":"12 pa\u017adziernika 2012","format":false,"excerpt":"OBF i Pomorskie Towarzystwo Filozoficzno-Teologiczne zapraszaj\u0105 na cykl otwartych wyk\u0142ad\u00f3w i debat, planowanych na okres od pa\u017adziernika do grudnia. Maj\u0105 one s\u0142u\u017cy\u0107 stworzeniu platformy dialogu i interpretacji aktualnych kulturowych transformacji, uwzgl\u0119dniaj\u0105c konstytutywn\u0105 dla to\u017csamo\u015bci Gda\u0144ska rol\u0119 filozofii i duchowo\u015bci chrze\u015bcija\u0144skiej, i szerzej \u2013 religii monoteistycznych, w otwarciu na systemy filozoficzno-religijne\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/266"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=266"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/266\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":551,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/266\/revisions\/551"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=266"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=266"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=266"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}