{"id":282,"date":"2011-07-29T13:48:21","date_gmt":"2011-07-29T11:48:21","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2011\/07\/regulamin-sprzeday-udziau-w-konferencjach\/"},"modified":"2014-10-01T20:41:59","modified_gmt":"2014-10-01T18:41:59","slug":"regulamin-sprzeday-udziau-w-konferencjach","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/regulamin-sprzeday-udziau-w-konferencjach\/","title":{"rendered":"Regulamin sprzeda\u017cy (udzia\u0142u w konferencjach)"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p>1. Warunkiem aktywnego uczestnictwa w konferencjach organizowanych przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Stawki 3\/20, 00-193 Warszawa jest uiszczenie op\u0142aty konferencyjnej w terminie wskazanym w og\u0142oszeniu konferencji. Referaty s\u0105 akceptowane przez organizator\u00f3w zgodnie z zasadami rzetelno\u015bci naukowej.<\/p>\n<p>2. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za reklamacje i zwroty bierze O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych. Adres kontaktowy OBF, numer konta, NIP, REGON i nr KRS dost\u0119pne s\u0105 <a href=\"component\/option,com_contact\/task,view\/contact_id,1\/Itemid,3\/lang,pl\/\">tutaj<\/a>. 3. Zwrot wp\u0142aconej op\u0142aty mo\u017cliwy jest w 100% tylko do 14 dni przed terminem konferencji. Od 13 do 7 dni przed terminem konferencji zwracane jest tylko 50% koszt\u00f3w, po tym terminie \u017caden zwrot nie jest mo\u017cliwy. Zwrot nast\u0119puje na pisemn\u0105 pro\u015bb\u0119 uczestnika konferencji, przekazan\u0105 za pomoc\u0105 poczty elektronicznej (lub formularz na stronie internetowej) na adres kontaktowy organizator\u00f3w konferencji. Adresy kontaktowe dost\u0119pne s\u0105 <a href=\"component\/option,com_contact\/Itemid,3\/lang,pl\/\">na tej stronie<\/a>.<\/p>\n<p>4. Reklamacje mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 pisemnie za pomoc\u0105 poczty elektronicznej (lub formularz na stronie internetowej) na adres kontaktowy organizator\u00f3w konferencji. Adresy kontaktowe dost\u0119pne s\u0105 <a href=\"component\/option,com_contact\/Itemid,3\/lang,pl\/\">na tej stronie<\/a>.<\/p>\n<p>5.\u00a0Rozliczenia transakcji kart\u0105 kredytow\u0105 i e-przelewem przeprowadzane s\u0105\u00a0za po\u015brednictwem Centrum Rozliczeniowego Dotpay. <img loading=\"lazy\" style=\"float: right;\" title=\"Image\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.obf.edu.pl\/images\/stories\/dotpay_b7_145x252_en.png?resize=195%2C97\" alt=\"Image\" width=\"195\" height=\"97\" border=\"0\" hspace=\"6\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[1],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4y","jetpack-related-posts":[{"id":271,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/iii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":282,"position":0},"title":"III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"24 lutego 2010","format":false,"excerpt":"24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, 24-25 kwietnia 2010, Uniwersytet Warszawski - zapraszamy do udzia\u0142u w og\u00f3lnopolskiej konferencji studenckiej. Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/iii_sfbj_plakat_24_25_kwietnia_2010-1.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":229,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":282,"position":1},"title":"Studenckie forum bada\u0144 nad j\u0119zykiem","date":"25 lutego 2008","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na konferencj\u0119 naukow\u0105 Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 12-13 kwietnia 2008 r. w Instytucie Kultury Polskiej (Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek dawnego Szpitala \u015bw. Rocha). Forum jest konferencj\u0105, kt\u00f3ra pozwoli studentom oraz m\u0142odym naukowcom\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":244,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/ii-studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":282,"position":2},"title":"II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem","date":"7 stycznia 2009","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych maj\u0105 zaszczyt zaprosi\u0107 do udzia\u0142u w konferencji II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 4-5 kwietnia 2009 w Instytucie Kultury Polskiej (Kampus G\u0142\u00f3wny UW, ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28). Celem konferencji jest konfrontacja r\u00f3\u017cnych metodologii, problematyk\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":289,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/filozoficzna-gra-terenowa-2\/","url_meta":{"origin":282,"position":3},"title":"Filozoficzna gra terenowa","date":"19 wrze\u015bnia 2011","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 FILOZOFIA W TERENIE FILOZOFICZNA GRA TERENOWA Uchodzisz za znawc\u0119 my\u015bli filozoficznej? Jeste\u015b ekspertem od logicznych \u0142amig\u0142\u00f3wek? A mo\u017ce dopiero rozpoczynasz swoj\u0105 przygod\u0119 z filozofi\u0105? Niezale\u017cnie od stopnia zaawansowania - wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w filozofowania zapraszamy do udzia\u0142u\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/filozoficzna_gra_terenowa_plakat_sml.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":294,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/biblioteka-orodka-bada-filozoficznych\/","url_meta":{"origin":282,"position":4},"title":"Biblioteka O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych","date":"21 pa\u017adziernika 2011","format":false,"excerpt":"Komitet redakcyjny serii: Marta Bucholc, Tadeusz Ciecierski, Pawe\u0142 Grabarczyk, Witold Hensel, Sebastian Szyma\u0144ski \u00a0 W ramach Biblioteki O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych (BOBF) ukazuj\u0105 si\u0119 ksi\u0105\u017cki naukowe z zakresu filozofii i dyscyplin pokrewnych. Warunkiem publikacji w ramach BOBF jest akceptacja propozycji ksi\u0105\u017ckowej przez komitet redakcyjny oraz uzyskanie pozytywnej recenzji naukowej planowanej publikacji.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biblioteka OBF&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":283,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-wydawc-pisma-avant\/","url_meta":{"origin":282,"position":5},"title":"OBF wydawc\u0105 pisma Avant","date":"3 sierpnia 2011","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego ze \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 upowszechniaj\u0105c\u0105 nauk\u0119. O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Avant&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/282"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=282"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/282\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":585,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/282\/revisions\/585"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=282"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=282"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=282"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}