{"id":283,"date":"2011-08-03T20:37:29","date_gmt":"2011-08-03T18:37:29","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2011\/08\/obf-wydawc-pisma-avant\/"},"modified":"2014-10-01T21:36:21","modified_gmt":"2014-10-01T19:36:21","slug":"obf-wydawc-pisma-avant","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-wydawc-pisma-avant\/","title":{"rendered":"OBF wydawc\u0105 pisma Avant"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" style=\"float: left;\" title=\"Image\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.obf.edu.pl\/images\/stories\/avant.png?resize=141%2C150\" alt=\"Image\" width=\"141\" height=\"150\" border=\"0\" hspace=\"6\" data-recalc-dims=\"1\" \/> <b>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<\/b> wydaje <a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/\" target=\"_self\">pismo &#8222;Avant&#8221;<\/a>, redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo &#8222;Avant&#8221; jest wspierane przez <b>Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego<\/b> ze \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 upowszechniaj\u0105c\u0105 nauk\u0119.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[34],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4z","jetpack-related-posts":[{"id":750,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-czas-wolny\/","url_meta":{"origin":283,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; czas wolny","date":"9 marca 2015","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 16 marca 2015 r. o godz. 18.00 w Cafe Niespodzianka (ul. Marsza\u0142kowska 7, Warszawa). Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Artur Rodziewicz, kt\u00f3ry opowie o poj\u0119ciu czasu wolnego. Poni\u017cej zamieszczamy abstrakt wyst\u0105pienia: \u00a0 Postaram si\u0119 opowiedzie\u0107 o\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":321,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/polskie-philpapers\/","url_meta":{"origin":283,"position":1},"title":"Polskie PhilPapers","date":"4 marca 2013","format":false,"excerpt":"\u00a0 PhilPapers to powsta\u0142a w 2006 roku baza danych skupiaj\u0105ca dane bibliograficzne artyku\u0142\u00f3w i ksi\u0105\u017cek filozoficznych. Jej tw\u00f3rcami i redaktorami naczelnymi s\u0105 David Bourget i David Chalmers. Projekt rozwin\u0105\u0142 si\u0119 bardzo szybko, staj\u0105c si\u0119 najlepiej rozpoznawan\u0105 i najwi\u0119ksz\u0105 baz\u0105 tego typu. Do ko\u0144ca roku 2012 PhilPapers zgromadzi\u0142y dane ponad 500\u2026","rel":"","context":"In &quot;Polskie PhilPapers&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":282,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/regulamin-sprzeday-udziau-w-konferencjach\/","url_meta":{"origin":283,"position":2},"title":"Regulamin sprzeda\u017cy (udzia\u0142u w konferencjach)","date":"29 lipca 2011","format":false,"excerpt":"1. Warunkiem aktywnego uczestnictwa w konferencjach organizowanych przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Stawki 3\/20, 00-193 Warszawa jest uiszczenie op\u0142aty konferencyjnej w terminie wskazanym w og\u0142oszeniu konferencji. Referaty s\u0105 akceptowane przez organizator\u00f3w zgodnie z zasadami rzetelno\u015bci naukowej. 2. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za reklamacje i zwroty bierze O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Bez kategorii&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":218,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/mier-kliniczna-ufo-i-filozofia\/","url_meta":{"origin":283,"position":3},"title":"\u015amier\u0107 kliniczna, UFO i filozofia","date":"1 listopada 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki podczas kt\u00f3rego Jaros\u0142aw Marek Spycha\u0142a (filozof i artysta, autor Projektu Edukacji Filozoficznej LEGO-LOGOS) zagai dyskusj\u0119 na temat\u00a0\u015amier\u0107 kliniczna, UFO i filozofia. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 listopada (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":283,"position":4},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 sierpnia 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":247,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/zlot-filozoficzny-za-nami\/","url_meta":{"origin":283,"position":5},"title":"Zlot Filozoficzny za nami!","date":"25 lutego 2009","format":false,"excerpt":"W dniach 29-31 V 2009 w Krakowie odby\u0142 si\u0119 V Zlot Filozoficzny, wsp\u00f3\u0142organizowany przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych. Wi\u0119cej informacji na stronie Zlotu. W dniach 29-31 V 2009 w Krakowie odby\u0142 si\u0119 V Zlot Filozoficzny, wsp\u00f3\u0142organizowany przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych. Wi\u0119cej informacji na stronie Zlotu.","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/283"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=283"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/283\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":650,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/283\/revisions\/650"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=283"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=283"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=283"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}