{"id":286,"date":"2011-09-10T10:46:34","date_gmt":"2011-09-10T08:46:34","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2011\/09\/festiwal-nauki-i-obf\/"},"modified":"2014-10-01T20:39:26","modified_gmt":"2014-10-01T18:39:26","slug":"festiwal-nauki-i-obf","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/festiwal-nauki-i-obf\/","title":{"rendered":"Festiwal Nauki i OBF"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><img class=\" size-full wp-image-285\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?w=100\" alt=\"Active Image\" name=\"view_imagelist\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?w=1751 1751w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?resize=300%2C109 300w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?resize=1024%2C375 1024w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?w=1280 1280w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>Zapraszaj\u0105 na<\/p>\n<p><b>Wyk\u0142ady &#8211; Filozoficzne problemy w nauce<\/b><\/p>\n<p>ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek Starego BUW, sala 205<\/p>\n<p><b>19 IX godz. 17:30 &#8211; Miasto jako struktura emergentna \u2013 <\/b><b>A. Wasilkowska<\/b><br \/> Miasto to system, w kt\u00f3rym elementy oddzia\u0142uj\u0105 na siebie w spos\u00f3b dynamiczny i nieliniowy. Tworz\u0105c socjofizyczne modele zbiorowych zachowa\u0144, mo\u017cemy lepiej rozumie\u0107 zachowania zbiorowo\u015bci i dok\u0142adniej je przewidywa\u0107.<\/p>\n<p><b>20 IX godz. 17:30 &#8211; Ewolucja a granice nauki \u2013 K. Talmont-Kami\u0144ski<\/b><br \/> Wed\u0142ug E.O. Wilsona ludzki dylemat polega na tym, \u017ce ewolucja nas ukszta\u0142towa\u0142a do zaakceptowania jednej prawdy, lecz sami okryli\u015bmy inn\u0105. Jakie ma to znaczenie dla mo\u017cliwo\u015bci rozwoju nauki, zale\u017cy od tego, czym jest sama nauka.<\/p>\n<p><b>21 IX godz. 17:30 &#8211; Matematyka a \u015bwiat fizyczny \u2013 K. W\u00f3jtowicz<\/b><br \/> Jak to mo\u017cliwe, \u017ce matematyka, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna poznawa\u0107 nie wychodz\u0105c z domu, tak dobrze stosuje si\u0119 do opisu \u015bwiata empirycznego? Jak to si\u0119 dzieje, \u017ce jest najpot\u0119\u017cniejszym narz\u0119dziem, kt\u00f3re maj\u0105 do dyspozycji nauki przyrodnicze?<\/p>\n<p><b>22 IX godz. 17:30 &#8211; Fizyka kwantowa a wolna wola \u2013 M. Ku\u015b<\/b><br \/> Niekt\u00f3rzy filozofowie i fizycy twierdz\u0105, \u017ce mechanika kwantowa pozwala zrozumie\u0107, jak mo\u017cliwa jest wolna wola. Niekt\u00f3rzy tak twierdz\u0105&#8230;<\/p>\n<p><b>Labirynt Filozof\u00f3w<\/b><\/p>\n<p><b>23 IX godz. 18:00<\/b> &#8211; Klubokawiarnie\u00a0 Kafka\u00a0 (ul. Obo\u017ana 3), Grawitacja (ul. Browarna 6), Tarabuk (ul. Obo\u017ana 3), Czu\u0142y Barbarzy\u0144ca (ul. Dobra 31)<\/p>\n<p>W powi\u015bla\u0144skich klubokawiarniach filozofowie r\u00f3\u017cnych dziedzin i szk\u00f3\u0142 czeka\u0107 b\u0119d\u0105 na pytania, uwagi, dylematy wszystkich zainteresowanych problemami filozoficznymi: tradycyjn\u0105 i wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 my\u015bl\u0105 filozoficzn\u0105, obecnym stanem bada\u0144 w ontologii, teorii poznania, filozofii umys\u0142u i wielu innych. Impreza jest wsp\u00f3\u0142organizowana przez Studenckie Ko\u0142o Naukowe Etyki Praktycznej \u201eAret\u00e9\u201d.<\/p>\n<p><b> <a href=\"content\/view\/121\/30\/lang,pl\/\" target=\"_self\">Filozofia w terenie<\/a> <\/b><\/p>\n<p><b>24 IX godz. 11:00<\/b> &#8211; ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 3 r\u00f3g Traugutta (przy budynku Instytutu Filozofii UW)<\/p>\n<p>Gra miejska przeznaczona dla m\u0142odszych (od lat 7) i starszych mi\u0142o\u015bnik\u00f3w filozofowania. Na terenie kampusu g\u0142\u00f3wnego Uniwersytetu Warszawskiego na uczestnik\u00f3w zabawy czeka\u0107 b\u0119d\u0105 filozofowie z r\u00f3\u017cnych epok i najtrudniejsze pytania filozoficzne. Impreza jest wsp\u00f3\u0142organizowana przez Studenckie Ko\u0142o Naukowe Etyki Praktycznej \u201eAret\u00e9\u201d.<\/p>\n<p align=\"justify\">\u00a0<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":285,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[5,38],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1751%2C642","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4C","jetpack-related-posts":[{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":286,"position":0},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 sierpnia 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":309,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-i-festiwal-nauki-zapraszaj\/","url_meta":{"origin":286,"position":1},"title":"OBF i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105&#8230;","date":"16 lipca 2012","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 CYKL WYK\u0141AD\u00d3W I WARSZTAT\u00d3W Sk\u0105d my to wiemy? Stary BUW, s. 205 ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28 24 IX o godz. 17.30 wyk\u0142ad: M. Salwa \u2013 Czy pi\u0119kno jest smaczne? O smaku jako kategorii estetycznej, odnosz\u0105cej si\u0119 nie tylko do gastronomii, ale tak\u017ce \u2013 je\u015bli nie przede wszystkim \u2013\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":264,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-i-festiwal-nauki\/","url_meta":{"origin":286,"position":2},"title":"OBF i Festiwal Nauki","date":"14 wrze\u015bnia 2009","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do uczestnictwa w spotkaniach organizowanych przez OBF w ramach Festiwalu Nauki. \u00a0 Spotkania przez nas organizowane odbywaj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy 22 a 24 wrze\u015bnia o godzinie 17:30 w Budynku Starego BUW-u, sali 205, na Krakowskim Przedmie\u015bciu 26\/28. Cykl: Po co nam nauka zwana etyk\u0105? 22.09.2009 Weronika Cha\u0144ska (Collegium Medicum\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":221,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-mona-zbudowa-robota-ktry-myli\/","url_meta":{"origin":286,"position":3},"title":"Czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli?","date":"11 lutego 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Marcin Mi\u0142kowski rozwa\u017cy, czy mo\u017cna zbudowa\u0107 robota, kt\u00f3ry my\u015bli. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 lutego (wtorek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. \u017beby pozna\u0107 umys\u0142, najlepiej spr\u00f3bowa\u0107 go wytworzy\u0107 u robota\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":236,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-dowiadczenia-mwi-same-za-siebie\/","url_meta":{"origin":286,"position":4},"title":"Czy do\u015bwiadczenia \u001em\u00f3wi\u0105 same za siebie\u001d?","date":"17 marca 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tadeusz Ciecierski (filozof j\u0119zyka, semiotyk) rozwa\u017cy pytanie: Czy do\u015bwiadczenia m\u00f3wi\u0105 same za siebie? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 19 marca (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk , przy ul. Browarnej 6 W nauce (a tak\u017ce\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":220,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/dlaczego-w-mikoaj-jest-czerwony\/","url_meta":{"origin":286,"position":5},"title":"Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony?","date":"10 grudnia 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Rosi\u0144ski i pan Mach opowiedz\u0105 o \u015bw. Miko\u0142aju. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 grudnia (pi\u0105tek) o godz. 18.00 w ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. Dlaczego \u015bw. Miko\u0142aj jest czerwony? Co ma byd\u0142o do\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/286"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=286"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/286\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":578,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/286\/revisions\/578"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/285"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=286"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=286"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=286"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}