{"id":289,"date":"2011-09-19T11:55:04","date_gmt":"2011-09-19T09:55:04","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2011\/09\/filozoficzna-gra-terenowa-2\/"},"modified":"2014-10-01T20:36:29","modified_gmt":"2014-10-01T18:36:29","slug":"filozoficzna-gra-terenowa-2","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/filozoficzna-gra-terenowa-2\/","title":{"rendered":"Filozoficzna gra terenowa"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p> <img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-287\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/filozoficzna_gra_terenowa_plakat_sml.jpg?resize=300%2C400\" alt=\"Plakat\" title=\"Plakat\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 300px; height: 400px\" height=\"400\" width=\"300\" srcset=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/filozoficzna_gra_terenowa_plakat_sml.jpg?w=300 300w, https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/filozoficzna_gra_terenowa_plakat_sml.jpg?resize=225%2C300 225w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/> <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> <b>FILOZOFIA W TERENIE<br \/> <\/b>FILOZOFICZNA GRA TERENOWA<\/p>\n<p> Uchodzisz za znawc\u0119 my\u015bli filozoficznej? Jeste\u015b ekspertem od logicznych \u0142amig\u0142\u00f3wek? A mo\u017ce dopiero rozpoczynasz swoj\u0105 przygod\u0119 z filozofi\u0105? Niezale\u017cnie od stopnia zaawansowania &#8211; wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w filozofowania zapraszamy do udzia\u0142u w Filozoficznej Grze Terenowej. W niecodzienny, aktywny spos\u00f3b osoby uczestnicz\u0105ce w grze b\u0119d\u0105 mog\u0142y poszerzy\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 filozoficzn\u0105 oraz sprawdzi\u0107 si\u0119 w logicznym my\u015bleniu. Podzieleni na dru\u017cyny uczestnicy zabawy odkrywa\u0107 b\u0119d\u0105 kolejne zakamarki Kampusu G\u0142\u00f3wnego Uniwersytetu Warszawskiego, mierz\u0105c si\u0119 po drodze z rozmaitymi filozoficznymi wyzwaniami. Wygrywa dru\u017cyna, kt\u00f3ra jako pierwsza wykona poprawnie wszystkie zadania i rozwi\u0105\u017ce filozoficzne zagadki. <\/p>\n<p> Termin: 24 wrze\u015bnia 2011, start o godz. 11:00<br \/> Miejsce startu: Instytut Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego, ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 3 (r\u00f3g ul. Traugutta) <\/p>\n<p> Organizatorzy: <br \/> Ko\u0142o Naukowe Etyki Praktycznej &#7936;&#961;&#949;&#964;&#942;<br \/> Ko\u0142o Naukowe Kszta\u0142cenia Filozoficznego<br \/> O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych<br \/> <a href=\"http:\/\/Warsztatyfilozoficzne.pl\" target=\"_self\">Warsztatyfilozoficzne.pl<\/a> <a href=\"http:\/\/Warsztatyfilozoficzne.pl\" target=\"_self\"> <\/a>  <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> Filozofia w terenie<br \/> Regulamin filozoficznej gry terenowej<br \/> 1.\u00a0\u00a0\u00a0 Organizatorami gry jest Ko\u0142o Naukowe Etyki Praktycznej &#8222;Arete&#8221; i O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych. Gra organizowana jest w ramach XV Festiwalu Nauki.<br \/> 2.\u00a0\u00a0\u00a0 W grze mo\u017cna startowa\u0107 indywidualnie lub w dru\u017cynach (maksymalnie 4 osoby).<br \/> 3.\u00a0\u00a0\u00a0 Rejestracja uczestnik\u00f3w rozpoczyna si\u0119 o 11:00, 24 wrze\u015bnia 2011 roku, przy Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego (ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 3). Uczestnik otrzymuje: Kart\u0119 Gry, Map\u0119 i Regulamin.<br \/> 4.\u00a0\u00a0\u00a0 Start odbywa si\u0119 w kolejnych minutach startowych, pocz\u0105wszy od godz. 11:10. Dok\u0142adny czas startu podany jest na karcie gry.<br \/> 5.\u00a0\u00a0\u00a0 Gra polega na odnalezieniu w odpowiedniej kolejno\u015bci Filozof\u00f3w ukrytych na terenie Kampusu G\u0142\u00f3wnego Uniwersytetu Warszawskiego i rozwi\u0105zaniu otrzymanych od nich zada\u0144. Za poprawne wykonanie zadania uczestnicy otrzymuj\u0105 od ka\u017cdego Filozofa na karcie gry jego znak rozpoznawczy. Wygrywaj\u0105 uczestnicy, kt\u00f3rym uda si\u0119 w najkr\u00f3tszym czasie zdoby\u0107 wpisy od wszystkich Filozof\u00f3w.<br \/> 6.\u00a0\u00a0\u00a0 Podczas gry nie wolno korzysta\u0107 z telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych, Internetu i wszelkiej pomocy z zewn\u0105trz.<br \/> 7.\u00a0\u00a0\u00a0 Gra ko\u0144czy si\u0119 z przybyciem ostatniego uczestnika, lecz nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c o 13:30.<\/p>\n<p> Masz\u00a0 pytanie? <\/p>\n<p> Wy\u015blij je na jmach [at] obf.edu.pl  <\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[37],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4F","jetpack-related-posts":[{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":289,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 grudnia 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":289,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 pa\u017adziernika 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":301,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-fenomenologia-od-psychologii-opisowej-do-transcendentalnego-idealizmu\/","url_meta":{"origin":289,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Fenomenologia: od psychologii opisowej do transcendentalnego idealizmu","date":"29 lutego 2012","format":false,"excerpt":"6 marca 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arkadiuszem Chrudzimskim (Uniwersytet Szczeci\u0144ski), kt\u00f3ry opowie o pocz\u0105tkach fenomenologii. Streszczenie wyst\u0105pienia pojawi si\u0119 po naci\u015bni\u0119ciu \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d Historia fenomenologii w znaczeniu, w jakim s\u0142owa tego u\u017cywamy wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie, rozpoczyna si\u0119 od Franza\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":297,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-poststoicyzm-perspektywy-wspczesnej-praktyki-stoickiej\/","url_meta":{"origin":289,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Poststoicyzm: perspektywy wsp\u00f3\u0142czesnej praktyki stoickiej","date":"18 listopada 2011","format":false,"excerpt":"24 listopada 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Na najbli\u017cszym spotkaniu \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d zapraszamy wszystkich zainteresowanych do dyskusji nad wsp\u00f3\u0142czesnym sformu\u0142owaniem klasycznej etyki stoickiej. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Tomasz Mazur (IF UW). Kliknij \"Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107\", \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie. Jak dzisiaj \u017cyjemy? W p\u0119dzie, ci\u0105g\u0142ej za czym\u015b\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":750,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-czas-wolny\/","url_meta":{"origin":289,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; czas wolny","date":"9 marca 2015","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 16 marca 2015 r. o godz. 18.00 w Cafe Niespodzianka (ul. Marsza\u0142kowska 7, Warszawa). Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Artur Rodziewicz, kt\u00f3ry opowie o poj\u0119ciu czasu wolnego. Poni\u017cej zamieszczamy abstrakt wyst\u0105pienia: \u00a0 Postaram si\u0119 opowiedzie\u0107 o\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":280,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-kilka-sw-o-pojciu-cywilizacji\/","url_meta":{"origin":289,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna: Kilka s\u0142\u00f3w o poj\u0119ciu cywilizacji","date":"9 czerwca 2011","format":"video","excerpt":"28 kwietnia 2011 w Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki i O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych go\u015bciem by\u0142 Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski.\u00a0Celem spotkania by\u0142a zwi\u0119z\u0142a prezentacja genezy oraz niekt\u00f3rych znacze\u0144 tego poj\u0119cia. Kiedy pojawi\u0142o si\u0119 ono w j\u0119zykach europejskich? Kt\u00f3rzy filozofowie jako pierwsi zrobili zniego u\u017cytek i jakie nadawali mu znaczenie? Czy nale\u017cy pos\u0142ugiwa\u0107 si\u0119 nim\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/289"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=289"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/289\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":571,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/289\/revisions\/571"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=289"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=289"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=289"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}