{"id":303,"date":"2012-04-18T22:28:35","date_gmt":"2012-04-18T20:28:35","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2012\/04\/kawiarnia-filozoficzna-zagadnienie-metakryterium-demarkacji-midzy-nauk-a-metafizyk\/"},"modified":"2014-10-01T20:25:08","modified_gmt":"2014-10-01T18:25:08","slug":"kawiarnia-filozoficzna-zagadnienie-metakryterium-demarkacji-midzy-nauk-a-metafizyk","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-zagadnienie-metakryterium-demarkacji-midzy-nauk-a-metafizyk\/","title":{"rendered":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Zagadnienie metakryterium  demarkacji mi\u0119dzy nauk\u0105 a metafizyk\u0105"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><img class=\" size-full wp-image-241\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?w=100\" alt=\"Sample Image\" name=\"view_imagefiles\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p><b>27 kwietnia 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d<\/b><b> (ul. Browarna 6)<\/b><\/p>\n<p>Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z <b>prof. Arturem Koterskim<\/b> (UMCS), kt\u00f3ry opowie o tzw. metakryterium demarkacji.<\/p>\n<p>Kliknij \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107&#8230;\u201d, \u017ceby zobaczy\u0107 streszczenie.<\/p>\n<p><!--more--> W okresie szczytowego zainteresowania problemem demarkacji, czyli kwesti\u0105 znalezienia kryterium oddzielaj\u0105cego nauk\u0119 od metafizyki, wielu znacz\u0105cych filozof\u00f3w nauki przekonywa\u0142o \u2014 wraz z Karolem Popperem \u2014 \u017ce jest to kluczowe, a nawet najistotniejsze zagadnienie teorii poznania. To w\u0142a\u015bnie Popper w <i>Logice odkrycia naukowego<\/i> (1934) rozpocz\u0105\u0142 bardzo d\u0142ug\u0105 i by\u0107 mo\u017ce a\u017c nadto \u017cywio\u0142ow\u0105 dyskusj\u0119 nad warunkami, po kt\u00f3rych spe\u0142nieniu dana koncepcja osi\u0105ga status teorii naukowej. Wed\u0142ug zwolennik\u00f3w kryterium demarkacji mia\u0142o ono wielorakie i niepodwa\u017calnie cenne przymioty. Starsi demarkacjoni\u015bci s\u0105dzili, \u017ce pozwoli ono wyznaczy\u0107 granic\u0119 poznania naukowego i usun\u0105\u0107 metafizyk\u0119 zar\u00f3wno z nauki, jak i z tak zwanej filozofii naukowej. To za\u015b powinno skatalizowa\u0107 rozw\u00f3j samej nauki. Nowsze trendy demarkacjonizmu godzi\u0142y si\u0119 z obecno\u015bci\u0105 metafizyki w nauce, dlatego po\u017cytku z kryterium demarkacji upatrywano \u201etylko\u201d w mo\u017cliwo\u015bci przeprowadzenia ocen por\u00f3wnawczych rywalizuj\u0105cych ze sob\u0105 teorii naukowych. Nawet przy tej s\u0142abszej interpretacji, jak twierdzili ci zwolennicy demarkacji, kryterium pozwala\u0142o uj\u0105\u0107 istot\u0119 nauki i posiada\u0142o przy tym niezmiernie wa\u017cne zalety natury praktycznej.<\/p>\n<p>Mo\u017cna jednak przypuszcza\u0107, \u017ce kryterium demarkacji b\u0119dzie mia\u0142o pewne skutki praktyczne jedynie wtedy, je\u015bli spe\u0142ni og\u00f3lnie przyj\u0119te metakryterium. Ale czy takie metakryterium w og\u00f3le istnieje?<\/p>\n<p>W roku 1983 Larry Laudan opublikowa\u0142 s\u0142ynny ju\u017c artyku\u0142 <i>Zgon problemu demarkacji<\/i>. Aby por\u00f3wna\u0107 rozmaite propozycje demarkacyjne, ustali\u0142 on bardzo og\u00f3lne metakryterium, odwo\u0142uj\u0105ce si\u0119 do najbardziej podstawowych intuicji dotycz\u0105cych wiedzy naukowej. W ka\u017cdym z rozwa\u017canych przez siebie wypadk\u00f3w (pocz\u0105wszy od antyku po wsp\u00f3\u0142czesno\u015b\u0107) Laudan doszed\u0142 do wysoce sceptycznych konkluzji co do mo\u017cliwo\u015bci przeprowadzenia demarkacji. Poniewa\u017c zaproponowane przez niego metakryterium odwo\u0142uje si\u0119 do fundamentalnych cech nauki oraz jej metodologii, jego wnioski wydaj\u0105 si\u0119 ostateczne, co zreszt\u0105 bardzo dobrze odpowiada faktom z historii nauki oraz temu, \u017ce wsp\u00f3\u0142czesnych metodolog\u00f3w problem demarkacji prawie zupe\u0142nie nie interesuje.<\/p>\n<p>By\u0107 mo\u017ce jednak Laudanowskie metakryterium jest za mocne. Sk\u0142ada si\u0119 ono z dwojakich warunk\u00f3w: formalnych i pragmatycznych. Je\u015bli uda si\u0119 podwa\u017cy\u0107 kt\u00f3r\u0105\u015b z tych grup, to nie tylko samo metakryterium zyska na sp\u00f3jno\u015bci, ale by\u0107 mo\u017ce dodatkowo pojawi si\u0119 te\u017c szansa na uniewa\u017cnienie sceptycyzmu Laudana.<\/p>\n<p>Celem wyk\u0142adu jest, po pierwsze, pokazanie, \u017ce po odrzuceniu warunku pragmatycznego mo\u017cna wskaza\u0107 przynajmniej jedn\u0105 teori\u0119 demarkacyjn\u0105, kt\u00f3ra podaje akceptowaln\u0105 definicj\u0119 nauki. Po drugie za\u015b, jest nim pr\u00f3ba odpowiedzi, czy tego typu redukcja metakryterium mo\u017ce by\u0107 przyj\u0119ta w spo\u0142ecze\u0144stwie demokratycznym.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?fit=197%2C72","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-4T","jetpack-related-posts":[{"id":342,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","url_meta":{"origin":303,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa","date":"21 marca 2014","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 marca (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk, ul. Browarna 6, Warszawa. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie mgr Adam Tuszy\u0144ski (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu. Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":337,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moliwa-jest-nauka-o-wiadomoci\/","url_meta":{"origin":303,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci?","date":"23 lutego 2014","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej 27 lutego (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk , ul. Browarna 6, Warszawa. Go\u015bciem Kawiarni b\u0119dzie dr Marek Pokropski (UW), kt\u00f3ry spr\u00f3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie o to, czy mo\u017cliwa jest nauka o \u015bwiadomo\u015bci. \u015awiadomo\u015b\u0107, po latach zapomnienia,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":303,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 grudnia 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":760,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/lodzka-kawiarnia-filozoficzna-czy-potrzebujemy-jeszcze-religii\/","url_meta":{"origin":303,"position":3},"title":"\u0141\u00f3dzka Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy potrzebujemy jeszcze religii?","date":"23 marca 2015","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy na drugie spotkanie Kawiarni Filozoficznej w \u0141odzi. Odb\u0119dzie si\u0119 ono 24 marca 2015 r. o godz. 18.00 w kawiarni \"Niebostan\", ul. Piotrkowska 17. Spotkanie poprowadz\u0105 dr Pawe\u0142 Grabarczyk (U\u0141, OBF) i dr Tomasz Sieczkowski (U\u0141). Jak zwykle, wst\u0119p wolny. Od wiek\u00f3w religia pe\u0142ni\u0142a wiele funkcji wa\u017cnych tak dla\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":300,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-prba-przystpnego-wytumaczenia-o-co-chodzi-w-tej-teorii-wzgldnoci\/","url_meta":{"origin":303,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Pr\u00f3ba przyst\u0119pnego wyt\u0142umaczenia, o co chodzi w tej teorii wzgl\u0119dno\u015bci","date":"16 lutego 2012","format":false,"excerpt":"23 lutego 2012 r. o godz. 18.00, kawiarnia \"Tarabuk\" (ul. Browarna 6) Go\u015bciem najbli\u017cszego spotkania \"Kawiarni Filozoficznej\" b\u0119dzie prof. dr hab. Jerzy Kijowski z Centrum Fizyki Teoretycznej PAN. Poda on przyk\u0142ady poj\u0119\u0107, kt\u00f3re w trakcie ewolucji pogl\u0105d\u00f3w na natur\u0119 otaczaj\u0105cej nas rzeczywisto\u015bci fizycznej zyskiwa\u0142y lub traci\u0142y status \"wzgl\u0119dno\u015bci\" lub \"bezwzgl\u0119dno\u015bci\".\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":301,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-fenomenologia-od-psychologii-opisowej-do-transcendentalnego-idealizmu\/","url_meta":{"origin":303,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Fenomenologia: od psychologii opisowej do transcendentalnego idealizmu","date":"29 lutego 2012","format":false,"excerpt":"6 marca 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arkadiuszem Chrudzimskim (Uniwersytet Szczeci\u0144ski), kt\u00f3ry opowie o pocz\u0105tkach fenomenologii. Streszczenie wyst\u0105pienia pojawi si\u0119 po naci\u015bni\u0119ciu \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d Historia fenomenologii w znaczeniu, w jakim s\u0142owa tego u\u017cywamy wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie, rozpoczyna si\u0119 od Franza\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/303"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=303"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/303\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":560,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/303\/revisions\/560"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/241"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=303"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=303"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=303"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}