{"id":312,"date":"2012-10-14T15:40:43","date_gmt":"2012-10-14T13:40:43","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2012\/10\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/"},"modified":"2014-10-01T20:24:41","modified_gmt":"2014-10-01T18:24:41","slug":"kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","title":{"rendered":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b>25 X 2012<\/b> o godzinie <b>18.00<\/b><br \/> Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa<\/p>\n<p>Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie <b>dr Filip Kawczy\u0144ski<\/b> (UW).<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\">Kliknij <i>Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107&#8230;<\/i>, aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia.<\/p>\n<p><!--more--> Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch &#8211; obok filozofii umys\u0142u &#8211; g\u0142\u00f3wnych ga\u0142\u0119zi tradycyjnie wyr\u00f3\u017cnianych w ramach filozofii analitycznej. Mo\u017cna przy tym powiedzie\u0107, \u017ce o ile przez ponad po\u0142ow\u0119 XX wieku w parze tej prym wiod\u0142a filozofia j\u0119zyka, ostatnie pi\u0119\u0107dziesi\u0105t lat nale\u017cy oceni\u0107 jako okres bardzo bujnego rozkwitu filozofii umys\u0142u. Przyczyni\u0142 si\u0119 do niego wyra\u017any post\u0119p w tematycznie siostrzanych wobec filozofii umys\u0142u dziedzinach, takich jak psychologia, kognitywistyka, neurologia czy neurobiologia.<\/p>\n<p>Nie nale\u017cy jednak s\u0105dzi\u0107, i\u017c taki rozw\u00f3j sytuacji doprowadzi\u0142 do zmierzchu filozofii j\u0119zyka. W swoim wyst\u0105pieniu postaram si\u0119 przybli\u017cy\u0107 s\u0142uchaczom to, czym w og\u00f3le jest filozofia j\u0119zyka, sk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142a i jakie s\u0105 najcz\u0119\u015bciej podejmowane na jej gruncie problemy. Zastanowimy si\u0119 m.in. nad tym, jak to si\u0119 dzieje, \u017ce nazwa w\u0142asna ,,Barack Obama\u2019\u2019 oznacza Baracka Obam\u0119 niezale\u017cnie od tego, gdzie si\u0119 on urodzi\u0142 i czy jest prezydentem USA, czy nie; w jaki spos\u00f3b wyt\u0142umaczy\u0107 to, \u017ce dwa zdania zapisane w r\u00f3\u017cnych j\u0119zykach (np. ,,\u015anieg jest bia\u0142y\u2019\u2019 i ,,Snow is white\u2019\u2019) wyra\u017anie maj\u0105 ze sob\u0105 co\u015b wsp\u00f3lnego i czym jest owo co\u015b; czy istniej\u0105 takie zdania, kt\u00f3re s\u0105 zawsze i ,,automatycznie\u2019\u2019 prawdziwe; dlaczego ,,Ania zachorowa\u0142a i posz\u0142a do szpitala\u2019\u2019 oraz ,,Ania posz\u0142a do szpitala i zachorowa\u0142a\u2019\u2019 przekazuj\u0105 istotnie r\u00f3\u017cne informacje, cho\u0107 ich forma logiczna jest dok\u0142adnie taka sama itd. Mam nadziej\u0119, \u017ce kr\u00f3tki namys\u0142 nad tymi zagadnieniami sprawi, i\u017c publiczno\u015b\u0107 zarazi si\u0119 ciekawo\u015bci\u0105 odno\u015bnie do tego, jak funkcjonuje j\u0119zyk. Opr\u00f3cz tego postaram si\u0119 okaza\u0107, \u017ce mimo wspomnianego rozszerzenia wiedzy na temat r\u00f3\u017cnych proces\u00f3w kognitywnych (w tym j\u0119zykowych), wci\u0105\u017c istnieje przestrze\u0144 na typowo filozoficzne rozwa\u017cania nad j\u0119zykiem.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-52","jetpack-related-posts":[{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":312,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 grudnia 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":240,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/chodna25-kawiarni-filozofw\/","url_meta":{"origin":312,"position":1},"title":"Ch\u0142odna25 kawiarni\u0105 filozof\u00f3w","date":"23 wrze\u015bnia 2008","format":false,"excerpt":"W ramach XII Festiwalu Nauki -- Warszawa 2008 przy pi\u0119ciu stolikach klubokawiarni Ch\u0142odna25 26 wrze\u015bnia o 18:00 zasi\u0105dzie 5 m\u0142odych naukowc\u00f3w z dziedziny filozofii. \u00a0 \u00a0 \u00a0 Ka\u017cdy z nich b\u0119dzie mia\u0142 oznaczony zakres w\u0142asnych kompetencji.Uczestnicy przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 mogli kolejno przysiada\u0107 si\u0119 do wybranego stolika i zadawa\u0107 pytania dotycz\u0105ce zakresu.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":317,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-6857-nowe-formy-filozoficznego-sceptycyzmu\/","url_meta":{"origin":312,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; 68+57=? &#8211; Nowe formy filozoficznego sceptycyzmu","date":"4 stycznia 2013","format":false,"excerpt":"10 I 2013 o godzinie 18.30 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa \u00a0 Serdecznie zapraszamy na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3rej go\u015bciem b\u0119dzi\u0119 tym razem dr Bogdan Dziobkowski z Instytutu Filozofii UW. Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u201eParadoks nasz wygl\u0105da\u0142 tak: regu\u0142a nie mo\u017ce wyznacza\u0107 sposobu dzia\u0142ania, gdy\u017c\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":301,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-fenomenologia-od-psychologii-opisowej-do-transcendentalnego-idealizmu\/","url_meta":{"origin":312,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Fenomenologia: od psychologii opisowej do transcendentalnego idealizmu","date":"29 lutego 2012","format":false,"excerpt":"6 marca 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arkadiuszem Chrudzimskim (Uniwersytet Szczeci\u0144ski), kt\u00f3ry opowie o pocz\u0105tkach fenomenologii. Streszczenie wyst\u0105pienia pojawi si\u0119 po naci\u015bni\u0119ciu \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d Historia fenomenologii w znaczeniu, w jakim s\u0142owa tego u\u017cywamy wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie, rozpoczyna si\u0119 od Franza\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":268,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/problem-ochrony-danych-osobowych-z-punktu-widzenia-filozofii-jzyka\/","url_meta":{"origin":312,"position":4},"title":"Problem ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka","date":"4 lutego 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego 26 lutego 2010 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tadeusz Ciecierski opowie o: Problemie ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka Zar\u00f3wno Konstytucja RP (artyku\u0142y 47 i 51) jak i szczeg\u00f3\u0142owe\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":336,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/filozofia-muzyki-muzyka-filozofii\/","url_meta":{"origin":312,"position":5},"title":"Filozofia muzyki &#8211; muzyka filozofii?","date":"15 grudnia 2013","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w \u015brod\u0119 18 grudnia o 17.00 w ksi\u0119garni \u201eTarabuk\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie Jan Czarnecki, doktorant z Instytutu Filozofii UW, kt\u00f3ry wyg\u0142osi referat pod tytu\u0142em \u201eFilozofia muzyki - muzyka filozofii?\u201d.","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/312"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=312"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/312\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":559,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/312\/revisions\/559"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=312"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=312"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=312"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}