{"id":316,"date":"2012-12-19T16:25:24","date_gmt":"2012-12-19T15:25:24","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2012\/12\/nowa-ksika-bobf-krzysztof-posajko-to-wszystko-nic-nie-znaczy\/"},"modified":"2014-09-30T14:23:51","modified_gmt":"2014-09-30T12:23:51","slug":"nowa-ksika-bobf-krzysztof-posajko-to-wszystko-nic-nie-znaczy","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/nowa-ksika-bobf-krzysztof-posajko-to-wszystko-nic-nie-znaczy\/","title":{"rendered":"Nowa ksi\u0105\u017cka BOBF &#8211; Krzysztof Pos\u0142ajko, To wszystko nic nie znaczy"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-315\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 160px; height: 227px;\" title=\"poslajko-okladkaSmall.jpg\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/poslajko-okladkaSmall.jpg?resize=160%2C227\" alt=\"poslajko-okladkaSmall.jpg\" width=\"160\" height=\"227\" data-recalc-dims=\"1\" \/>Z przyjemno\u015bci\u0105 zawiadamiamy, \u017ce ukaza\u0142a si\u0119 druga ksi\u0105\u017cka\u00a0 Biblioteki O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych:<\/p>\n<p>Krzysztof Pos\u0142ajko, <i>To wszystko nic nie znaczy. Sp\u00f3r o faktualizm i nonfaktualizm w sprawie znaczenia<\/i>.<\/p>\n<p>Praca jest dost\u0119pna w formatach:<\/p>\n<p>PDF<a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/docs\/poslajko-okladki.pdf\" target=\"_self\"> z ok\u0142adk\u0105<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/docs\/poslajko.pdf\" target=\"_self\">PDF bez ok\u0142adki<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/docs\/poslajko.epub\" target=\"_self\">EPUB<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/docs\/poslajko.mobi\" target=\"_self\">MOBI<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":528,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16],"tags":[35],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/poslajko.jpg?fit=2079%2C2953","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-56","jetpack-related-posts":[{"id":295,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/spis-publikacji-bobf\/","url_meta":{"origin":316,"position":0},"title":"Spis publikacji BOBF","date":"21 pa\u017adziernika 2011","format":false,"excerpt":"1. Tadeusz Ciecierski, Zale\u017cno\u015b\u0107 kontekstowa. Wprowadzenie do problematyki, 2011. 2. Krzysztof Pos\u0142ajko, To wszystko nic nie znaczy. Faktualizm i nonfaktualizm w sprawie znaczenia, 2012. Do pobrania w nast\u0119puj\u0105cych formatach PDF, PDF z ok\u0142adk\u0105, EPUB, MOBI. 3. Krzysztof Czerniawski, Trzy wersje epistemicznej teorii prawdy: Dummett, Putnam, Wright, 2014. 4. Piotr Warzoszczak,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biblioteka OBF&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":820,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/nowa-ksiazka-biblioteki-osrodka-badan-filozoficznych\/","url_meta":{"origin":316,"position":1},"title":"Nowa ksi\u0105\u017cka Biblioteki O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych","date":"23 maja 2016","format":false,"excerpt":"\u00a0 W\u0142a\u015bnie ukaza\u0142a si\u0119 kolejna \u2013 ju\u017c pi\u0105ta \u2013 ksi\u0105\u017cka z serii Biblioteka O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych. Jest to jednocze\u015bnie pierwszy tom serii wydany w j\u0119zyku angielskim. Ksi\u0105\u017ck\u0119 Human and Civil Rights in a Globalized World Magdaleny Gawin, Barbary Markiewicz, Agnieszki Nogal i Rafa\u0142a Wonickiego mo\u017cna pobra\u0107 za darmo. Wersja: PDF,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/prz\u00f3d.jpg?fit=846%2C1200&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":317,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-6857-nowe-formy-filozoficznego-sceptycyzmu\/","url_meta":{"origin":316,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; 68+57=? &#8211; Nowe formy filozoficznego sceptycyzmu","date":"4 stycznia 2013","format":false,"excerpt":"10 I 2013 o godzinie 18.30 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa \u00a0 Serdecznie zapraszamy na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3rej go\u015bciem b\u0119dzi\u0119 tym razem dr Bogdan Dziobkowski z Instytutu Filozofii UW. Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u201eParadoks nasz wygl\u0105da\u0142 tak: regu\u0142a nie mo\u017ce wyznacza\u0107 sposobu dzia\u0142ania, gdy\u017c\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":293,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/biblioteka-obf\/","url_meta":{"origin":316,"position":3},"title":"Biblioteka OBF","date":"10 pa\u017adziernika 2011","format":false,"excerpt":"Ukaza\u0142a si\u0119 pierwsza ksi\u0105\u017cka z serii BIBLIOTEKA O\u015aRODKA BADA\u0143 FILOZOFICZNYCH. Jest to praca dr. Tadeusza Ciecierskiego pt. Zale\u017cno\u015b\u0107 kontekstowa. Wprowadzenie do problematyki Ukaza\u0142a si\u0119 pierwsza ksi\u0105\u017cka z serii BIBLIOTEKA O\u015aRODKA BADA\u0143 FILOZOFICZNYCH. Jest to praca dr. Tadeusza Ciecierskiego pt. Zale\u017cno\u015b\u0107 kontekstowa. Wprowadzenie do problematyki","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":342,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","url_meta":{"origin":316,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa","date":"21 marca 2014","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 marca (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk, ul. Browarna 6, Warszawa. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie mgr Adam Tuszy\u0144ski (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu. Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":309,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-i-festiwal-nauki-zapraszaj\/","url_meta":{"origin":316,"position":5},"title":"OBF i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105&#8230;","date":"16 lipca 2012","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 CYKL WYK\u0141AD\u00d3W I WARSZTAT\u00d3W Sk\u0105d my to wiemy? Stary BUW, s. 205 ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28 24 IX o godz. 17.30 wyk\u0142ad: M. Salwa \u2013 Czy pi\u0119kno jest smaczne? O smaku jako kategorii estetycznej, odnosz\u0105cej si\u0119 nie tylko do gastronomii, ale tak\u017ce \u2013 je\u015bli nie przede wszystkim \u2013\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/316"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=316"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/316\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":527,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/316\/revisions\/527"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/528"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=316"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=316"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=316"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}