{"id":317,"date":"2013-01-04T12:37:07","date_gmt":"2013-01-04T11:37:07","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2013\/01\/kawiarnia-filozoficzna-6857-nowe-formy-filozoficznego-sceptycyzmu\/"},"modified":"2014-10-01T20:14:06","modified_gmt":"2014-10-01T18:14:06","slug":"kawiarnia-filozoficzna-6857-nowe-formy-filozoficznego-sceptycyzmu","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-6857-nowe-formy-filozoficznego-sceptycyzmu\/","title":{"rendered":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; 68+57=? &#8211; Nowe formy filozoficznego sceptycyzmu"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-241\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 130px; height: 47px;\" title=\"logo_fn_male.gif\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2008\/11\/logo_fn_male.gif?resize=130%2C47\" alt=\"logo_fn_male.gif\" width=\"130\" height=\"47\" data-recalc-dims=\"1\" \/><b>10 I 2013<\/b> o godzinie <b>18.30<\/b><br \/> Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Serdecznie zapraszamy na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3rej go\u015bciem b\u0119dzi\u0119 tym razem <b>dr Bogdan Dziobkowski<\/b> z Instytutu Filozofii UW.<\/p>\n<p>Kliknij <i>Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107&#8230;<\/i>, aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia.<\/p>\n<p><!--more--> \u201eParadoks nasz wygl\u0105da\u0142 tak: regu\u0142a nie mo\u017ce wyznacza\u0107 sposobu dzia\u0142ania, gdy\u017c ka\u017cdy spos\u00f3b dzia\u0142ania daje si\u0119 z ni\u0105 uzgodni\u0107\u201d. (L. Wittgenstein, <i>Dociekania filozoficzne<\/i>, 201)<\/p>\n<p>T\u0119 uwag\u0119 mo\u017cna odczyta\u0107 jako now\u0105, niezwykle radykaln\u0105 form\u0119 filozoficznego sceptycyzmu o zaskakuj\u0105cych konsekwencjach. Przypu\u015b\u0107my, \u017ce spotykamy osob\u0119, kt\u00f3ra nigdy nie przeprowadzi\u0142a operacji dodawania na liczbach wi\u0119kszych ni\u017c 57. Pytamy j\u0105: \u201eIle jest 68 + 57?\u201d. Po chwili namys\u0142u m\u00f3wi: \u201e125\u201d. Co uzasadnia t\u0119 odpowied\u017a? Gdyby jaki\u015b sceptyk zacz\u0105\u0142 j\u0105 kwestionowa\u0107 twierdz\u0105c, \u017ce w\u0142a\u015bciw\u0105 odpowiedzi\u0105 jest \u201e5\u201d, w jaki spos\u00f3b mogliby\u015bmy wykaza\u0107 mu, \u017ce si\u0119 myli? Czy istniej\u0105 fakty rozstrzygaj\u0105ce, co w omawianym przypadku znaczy symbol \u201e+\u201d? Sceptyczny paradoks Wittgensteina ma nam pokaza\u0107, \u017ce takich fakt\u00f3wnie ma. Oczywi\u015bcie, problem nie ogranicza si\u0119 jedynie do przyk\u0142ad\u00f3w matematycznych. Dotyczy regu\u0142 pos\u0142ugiwania si\u0119 dowolnymi wyra\u017ceniami naszego j\u0119zyka: \u201est\u00f3\u0142\u201d, \u201eoczekiwanie\u201d, \u201eTarabuk\u201d, \u201efilozof\u201d itd.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-57","jetpack-related-posts":[{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":317,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 grudnia 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":342,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-co-to-znaczy-dziaa-razem-o-moliwoci-grupowego-sprawstwa\/","url_meta":{"origin":317,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Co to znaczy \u001edzia\u0142a\u0107 razem\u001d? O mo\u017cliwo\u015bci grupowego sprawstwa","date":"21 marca 2014","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na marcowe spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 marca (czwartek) o godzinie 18.00 w Ksi\u0119garni Tarabuk, ul. Browarna 6, Warszawa. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie mgr Adam Tuszy\u0144ski (UW), kt\u00f3ry opowie o wsp\u00f3lnym dzia\u0142aniu. Pytanie, co kryje si\u0119 za sformu\u0142owaniem \u201edzia\u0142a\u0107 razem\u201d, jest jednym z fundamentalnych pyta\u0144 filozofii\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":305,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-osoby-i-ludzkie-organizmy\/","url_meta":{"origin":317,"position":2},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Osoby i ludzkie organizmy","date":"17 maja 2012","format":false,"excerpt":"25 maja 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eTarabuk\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy na pi\u0105te tegoroczne spotkanie Kawiarni Filozoficznej,\u00a0 zatytu\u0142owane \u201eOsoby i ludzkie organizmy\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr hab. Mariusz Grygianiec (UW, Instytut Filozofii). Wsp\u00f3\u0142czesna metafizyka analityczna obfituje w r\u00f3\u017cne koncepcje bytu ludzkiego. Koncepcje te usi\u0142uj\u0105 znale\u017a\u0107 odpowiedzi na pytania\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"logo_fn_nowe.jpg.jpg","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?fit=1200%2C440&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":300,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-prba-przystpnego-wytumaczenia-o-co-chodzi-w-tej-teorii-wzgldnoci\/","url_meta":{"origin":317,"position":3},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Pr\u00f3ba przyst\u0119pnego wyt\u0142umaczenia, o co chodzi w tej teorii wzgl\u0119dno\u015bci","date":"16 lutego 2012","format":false,"excerpt":"23 lutego 2012 r. o godz. 18.00, kawiarnia \"Tarabuk\" (ul. Browarna 6) Go\u015bciem najbli\u017cszego spotkania \"Kawiarni Filozoficznej\" b\u0119dzie prof. dr hab. Jerzy Kijowski z Centrum Fizyki Teoretycznej PAN. Poda on przyk\u0142ady poj\u0119\u0107, kt\u00f3re w trakcie ewolucji pogl\u0105d\u00f3w na natur\u0119 otaczaj\u0105cej nas rzeczywisto\u015bci fizycznej zyskiwa\u0142y lub traci\u0142y status \"wzgl\u0119dno\u015bci\" lub \"bezwzgl\u0119dno\u015bci\".\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":302,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-spr-o-uniwersalia-czyli-co-zawdziczamy-redniowiecznym-metafizykom\/","url_meta":{"origin":317,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Sp\u00f3r o uniwersalia, czyli co zawdzi\u0119czamy  \u015bredniowiecznym metafizykom?","date":"22 marca 2012","format":false,"excerpt":"29 marca 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \"Tarabuk\" (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z dr. Tomaszem Tiurynem (Uniwersytet Warszawski), kt\u00f3ry opowie o \u015bredniowiecznym sporze o uniwersalia. Problem uniwersali\u00f3w to jedno z najs\u0142ynniejszych zagadnie\u0144 filozofii \u015bredniowiecznej. Debata wok\u00f3\u0142 nich ci\u0105gnie si\u0119 pod r\u00f3\u017cnymi postaciami przez ca\u0142e \u015bredniowiecze,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":313,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-czy-moemy-by-odpowiedzialni-za-co-czego-nie-moglimy-nie-zrobi\/","url_meta":{"origin":317,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Czy mo\u017cemy by\u0107 odpowiedzialni za co\u015b, czego nie mogli\u015bmy nie zrobi\u0107?","date":"17 listopada 2012","format":false,"excerpt":"22 XI 2012 o godzinie 18.30 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na kolejne spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszymi go\u015b\u0107mi b\u0119d\u0105 mgr Agnieszka D\u0119bska i mgr Adrian Andrzej Zi\u00f3\u0142kowski, kt\u00f3rzy postaraj\u0105 si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytanie o odpowiedzialno\u015b\u0107 za czyny, kt\u00f3rych nie mo\u017cna by\u0142o unikn\u0105\u0107. Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/317"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=317"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/317\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":541,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/317\/revisions\/541"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=317"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=317"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=317"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}