{"id":327,"date":"2013-05-11T11:10:58","date_gmt":"2013-05-11T09:10:58","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2013\/05\/regarding-the-mind-naturally\/"},"modified":"2014-09-30T14:15:41","modified_gmt":"2014-09-30T12:15:41","slug":"regarding-the-mind-naturally","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/regarding-the-mind-naturally\/","title":{"rendered":"Regarding the Mind, Naturally"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p align=\"justify\"><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><a href=\"http:\/\/www.amazon.com\/dp\/1443843415\/ref=cm_sw_su_dp\" target=\"_self\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-326\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 250px; height: 350px;\" title=\"Regarding the Mind, Naturally.jpg\" src=\"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Regarding the Mind, Naturally.jpg\" alt=\"Regarding the Mind, Naturally.jpg\" width=\"250\" height=\"350\" \/><\/a> Z rado\u015bci\u0105 donosimy o ukazaniu si\u0119 zbioru pt. <i>Regarding the Mind, Naturally: Naturalist Approaches to the Sciences of the Mental<\/i><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size: 10pt; font-family: Arial;\">, pod red. <\/span>K. Talmonta-Kami\u0144skiego i Marcina Mi\u0142kowskiego (Cambridge Scholars Publishing 2013). Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rozpraw, kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ksi\u0105\u017ck\u0119, zosta\u0142a napisana przez sta\u0142ych uczestnik\u00f3w corocznych warsztat\u00f3w filozoficznych KNEW, organizowanych pod egid\u0105 OBF przez redaktor\u00f3w tomu. Na li\u015bcie autor\u00f3w znajduj\u0105 si\u0119: Marcin Mi\u0142kowski (OBF), Samuli P\u00f6yh\u00f6nen, Mark Alfino, Alvaro Moreno, Pawe\u0142 Grabarczyk (OBF), Markus I. Eronen, Panu Raatikainen, Witold M. Hensel (OBF), Jonathan Knowles, Tadeusz Ciecierski (OBF), Dimitris Platchias, Jaime Gomez Ramirez, Krystyna Bielecka (OBF) i Mar\u00eda J. Fr\u00e1polli.<\/p>\n<p align=\"justify\"><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]-->Naturalizm jest obecnie bodaj najch\u0119tniej eksploatowanym podej\u015bciem teoretycznym w filozofii, a metodologie naturalistyczne znajduj\u0105 zastosowanie we wszystkich jej dziedzinach. Jednym z obszar\u00f3w zainteresowania naturalist\u00f3w jest umys\u0142, kt\u00f3rego istnienie, jak si\u0119 tradycyjnie uwa\u017ca, trudno pogodzi\u0107 z naturalistycznym pogl\u0105dem na \u015bwiat. Rodzi si\u0119 tu wiele pyta\u0144. Jakie jest miejsce umys\u0142u w \u015bwiecie? Jak bada\u0107 umys\u0142 jako zjawisko naturalne? Jakie jest znaczenie bada\u0144 kognitywistycznych dla dyskusji filozoficznych? W <i>Regarding the Mind, Naturally <\/i>dociekania filozoficzne na temat umys\u0142u osadzone s\u0105 w kontek\u015bcie najnowszych bada\u0144 z zakresu kognitywistyki, psychologii i teorii ewolucji oraz post\u0119p\u00f3w projektu naturalizacji. Rozwa\u017cania te koncentruj\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie wok\u00f3\u0142 pytania o to, czego dowiedzieli\u015bmy si\u0119 o umy\u015ble dzi\u0119ki badaniu naturalnych, a tak\u017ce konstruowaniu sztucznych mechanizm\u00f3w umys\u0142owych. Je\u015bli chodzi o naturalne mechanizmy umys\u0142owe, warto zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na ich donios\u0142o\u015b\u0107 w kontek\u015bcie ewolucji, jak r\u00f3wnie\u017c na kwestie zwi\u0105zane z racjonalno\u015bci\u0105 czy m\u0105dro\u015bci\u0105; jako niebagatelna jawi si\u0119 r\u00f3wnie\u017c rola usterek tych mechanizm\u00f3w w psychiatrii. Mechanistyczne i funkcjonalistyczne modele umys\u0142u rzucaj\u0105 tak\u017ce nowe \u015bwiat\u0142o na dyskusje wok\u00f3\u0142 poj\u0119\u0107 wyja\u015bnienia, redukcji i realizacji zjawisk umys\u0142owych. Wreszcie, podej\u015bcia naturalistyczne s\u0142u\u017c\u0105 i temu, by ponownie przyjrze\u0107 si\u0119 takim tradycyjnym zagadnieniom filozoficznym, jak kwestia korespondencji reprezentacji umys\u0142owych ze \u015bwiatem\u00a0 czy presupozycji bada\u0144 naukowych.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":523,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16],"tags":[36,35,42],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/cover_rm.jpg?fit=2360%2C2119","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-5h","jetpack-related-posts":[{"id":302,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-spr-o-uniwersalia-czyli-co-zawdziczamy-redniowiecznym-metafizykom\/","url_meta":{"origin":327,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Sp\u00f3r o uniwersalia, czyli co zawdzi\u0119czamy  \u015bredniowiecznym metafizykom?","date":"22 marca 2012","format":false,"excerpt":"29 marca 2012 r. o godz. 18.00, Kawiarnia \"Tarabuk\" (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z dr. Tomaszem Tiurynem (Uniwersytet Warszawski), kt\u00f3ry opowie o \u015bredniowiecznym sporze o uniwersalia. Problem uniwersali\u00f3w to jedno z najs\u0142ynniejszych zagadnie\u0144 filozofii \u015bredniowiecznej. Debata wok\u00f3\u0142 nich ci\u0105gnie si\u0119 pod r\u00f3\u017cnymi postaciami przez ca\u0142e \u015bredniowiecze,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":327,"position":1},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 sierpnia 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":247,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/zlot-filozoficzny-za-nami\/","url_meta":{"origin":327,"position":2},"title":"Zlot Filozoficzny za nami!","date":"25 lutego 2009","format":false,"excerpt":"W dniach 29-31 V 2009 w Krakowie odby\u0142 si\u0119 V Zlot Filozoficzny, wsp\u00f3\u0142organizowany przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych. Wi\u0119cej informacji na stronie Zlotu. W dniach 29-31 V 2009 w Krakowie odby\u0142 si\u0119 V Zlot Filozoficzny, wsp\u00f3\u0142organizowany przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych. Wi\u0119cej informacji na stronie Zlotu.","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":206,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/mylenie-i-jzyk-we-wspczesnej-filozofii-amerykaskiej-i-brytyjskiej-2\/","url_meta":{"origin":327,"position":3},"title":"My\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej","date":"29 wrze\u015bnia 2006","format":false,"excerpt":"Zapraszamy na konwersatorium przy prowadzone przez Tadeusza Ciecierskiego przy Kolegium MISH UW \u201eMy\u015blenie i j\u0119zyk we wsp\u00f3\u0142czesnej filozofii ameryka\u0144skiej i brytyjskiej\u201d (zaj\u0119cia maj\u0105 charakter otwarty). Terminy spotka\u0144: poniedzia\u0142ki 17.15, s. 23 (bud. 1224 OBTA) Pierwsze spotkanie: 9 pa\u017adziernika 2006 - godzina 17.15, s. 25 (bud. 1224 OBTA) Zapraszamy na konwersatorium\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wyk\u0142ady&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":684,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/avant-2-2014\/","url_meta":{"origin":327,"position":4},"title":"Avant 2 \/ 2014","date":"2 listopada 2014","format":false,"excerpt":"Do cz\u0119\u015bciej stawianych pyta\u0144 we wsp\u00f3\u0142czesnej kognitywistyce nale\u017cy pytanie o to, czym jest uciele\u015bnienie poznania. Pr\u00f3by odpowiedzi kieruj\u0105 uwag\u0119 na wiele czynnik\u00f3w, w tym na cielesne dzia\u0142ania, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c uciele\u015bniaj\u0105 poznanie. W tym kontek\u015bcie do rozwa\u017ca\u0144 nad uciele\u015bnieniem w\u0142\u0105cza si\u0119 enaktywizm. Niekt\u00f3rzy por\u00f3wnuj\u0105 poznanie do u\u015bcisku r\u0119ki i ta\u0144ca. Enaktywizm\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?fit=800%2C1131&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":750,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-czas-wolny\/","url_meta":{"origin":327,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; czas wolny","date":"9 marca 2015","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 16 marca 2015 r. o godz. 18.00 w Cafe Niespodzianka (ul. Marsza\u0142kowska 7, Warszawa). Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Artur Rodziewicz, kt\u00f3ry opowie o poj\u0119ciu czasu wolnego. Poni\u017cej zamieszczamy abstrakt wyst\u0105pienia: \u00a0 Postaram si\u0119 opowiedzie\u0107 o\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/327"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=327"}],"version-history":[{"count":6,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/327\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":504,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/327\/revisions\/504"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/523"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=327"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=327"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=327"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}