{"id":330,"date":"2013-08-09T17:37:44","date_gmt":"2013-08-09T15:37:44","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2013\/08\/thinking-with-hands-eyes-and-things\/"},"modified":"2014-10-01T21:09:15","modified_gmt":"2014-10-01T19:09:15","slug":"thinking-with-hands-eyes-and-things","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/thinking-with-hands-eyes-and-things\/","title":{"rendered":"Thinking with hands, eyes and things"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\u00a0 <a href=\" http:\/\/avant.edu.pl\/trends\" target=\"_self\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-329\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 200px; height: 283px;\" title=\"PosterTrends2013Small.JPG\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/08\/PosterTrends2013Small.JPG?resize=200%2C283\" alt=\"PosterTrends2013Small.JPG\" width=\"200\" height=\"283\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a> Wszystkich zainteresowanych zapraszamy do udzia\u0142u w mi\u0119dzynarodowej konferencji <a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/trends\" target=\"_self\">New Trends in Interdiscipli<\/a><a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/trends\" target=\"_self\">nary Studies &#8222;Thinking with Hands, Eyes and Things&#8221;<\/a>, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 <b>7 &#8211; 10 listopada 2013 r. w Toruniu<\/b>.<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">B\u0119dzie ona po\u015bwi\u0119cona podej\u015bciom teoretycznym podkre\u015blaj\u0105cym rol\u0119, jak\u0105 rozmaite czynniki zewn\u0119trzne odgrywaj\u0105 w procesach poznawczych. Mowa tu o koncepcjach poznania rozproszonego i uciele\u015bnionego, ale tak\u017ce o Gibsonowskiej teorii afordancji, psychologii ekologicznej oraz studiach nad nauk\u0105 i technik\u0105 Latoura. Wspomniane koncepcje budz\u0105 obecnie wiele kontrowersji, jako \u017ce sk\u0142aniaj\u0105 do gruntownego przemy\u015blenia tradycyjnych dychotomii obiektywne-subiektywne oraz umys\u0142-\u015brodowisko.<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Czy mamy tu do czynienia z modami intelektualnymi, czy te\u017c z nowymi paradygmatami?<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\u00a0<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-5k","jetpack-related-posts":[{"id":216,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/abraham-joshua-heschel-philosophy-and-inter-religious-dialogue-between-poland-and-america\/","url_meta":{"origin":330,"position":0},"title":"Abraham Joshua Heschel.   Philosophy and Inter-religious Dialogue: Between Poland and America","date":"12 czerwca 2007","format":false,"excerpt":"Mi\u0119dzynarodowa konferencja (w j\u0119zyku angielskim) \"Abraham Joshua Heschel. Philosophy and inter-religious dialogue: between Poland and America\" odb\u0119dzie si\u0119 na UW, w Sali Brudzi\u0144skiego, w dniach 25-27 czerwca 2007. Konferencj\u0119 organizuje Instytut Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego przy udziale \u017bydowskiego Seminarium Teologicznego w Nowym Jorku, gdzie Heschel wyk\u0142ada\u0142 przez ostatnie dziesi\u0119ciolecia swego \u017cycia,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":208,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/wprowadzenie-do-filozofii-religii\/","url_meta":{"origin":330,"position":1},"title":"Wprowadzenie do filozofii religii","date":"20 pa\u017adziernika 2006","format":false,"excerpt":"Informujemy, \u017ce w semestrze zimowym 2006\/2007, Jakub Mach, cz\u0142onek OBF, b\u0119dzie prowadzi\u0142 zaj\u0119cia wprowadzaj\u0105ce w specyfik\u0119 filozofii religii. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy wtorek o godz. 18.30 w sali 10a (lub 14) w Instytucie Filozofii UW w Warszawie przy ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 3 (I p.). Informujemy, \u017ce w semestrze zimowym\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wyk\u0142ady&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":238,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-moemy-by-mzgami-w-naczyniu\/","url_meta":{"origin":330,"position":2},"title":"Czy mo\u017cemy by\u0107 m\u00f3zgami w naczyniu?","date":"7 kwietnia 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego Witold Hensel (epistemolog) odpowie na pytanie: Czy mo\u017cemy by\u0107 m\u00f3zgami w naczyniu? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 11 czerwca (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. Filozofowie maj\u0105 denerwuj\u0105cy zwyczaj podawania w w\u0105tpliwo\u015b\u0107\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":243,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-logika-przydaje-si-do-czego-w-praktyce\/","url_meta":{"origin":330,"position":3},"title":"Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce?","date":"29 listopada 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 12 grudnia 2008 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin (logik) odpowie na pytanie Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce? Logicy cz\u0119sto spotykaj\u0105 si\u0119 z zarzutem,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":289,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/filozoficzna-gra-terenowa-2\/","url_meta":{"origin":330,"position":4},"title":"Filozoficzna gra terenowa","date":"19 wrze\u015bnia 2011","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 FILOZOFIA W TERENIE FILOZOFICZNA GRA TERENOWA Uchodzisz za znawc\u0119 my\u015bli filozoficznej? Jeste\u015b ekspertem od logicznych \u0142amig\u0142\u00f3wek? A mo\u017ce dopiero rozpoczynasz swoj\u0105 przygod\u0119 z filozofi\u0105? Niezale\u017cnie od stopnia zaawansowania - wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w filozofowania zapraszamy do udzia\u0142u\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/filozoficzna_gra_terenowa_plakat_sml.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":330,"position":5},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 sierpnia 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/330"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=330"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/330\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":645,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/330\/revisions\/645"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=330"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=330"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=330"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}