{"id":336,"date":"2013-12-15T22:37:50","date_gmt":"2013-12-15T21:37:50","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2013\/12\/filozofia-muzyki-muzyka-filozofii\/"},"modified":"2014-10-01T20:13:40","modified_gmt":"2014-10-01T18:13:40","slug":"filozofia-muzyki-muzyka-filozofii","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/filozofia-muzyki-muzyka-filozofii\/","title":{"rendered":"Filozofia muzyki &#8211; muzyka filozofii?"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p style=\"margin-bottom: 0cm;\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-335 \" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?resize=136%2C50\" alt=\"festiwal nauki\" width=\"136\" height=\"50\" name=\"view_imagefiles\" srcset=\"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?resize=1024%2C375 1024w, https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?resize=300%2C109 300w, https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?w=1751 1751w, https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/12\/logo_fn_nowe.jpg.jpg?w=1280 1280w\" sizes=\"(max-width: 136px) 100vw, 136px\" data-recalc-dims=\"1\" \/>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w \u015brod\u0119 <b>18 grudnia o 17.00 w ksi\u0119garni <\/b><b> \u201eTarabuk<\/b><b>\u201d<\/b>. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie <b>Jan Czarnecki<\/b>, doktorant z Instytutu Filozofii UW, kt\u00f3ry wyg\u0142osi referat pod tytu\u0142em \u201eFilozofia muzyki &#8211; muzyka filozofii?\u201d.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[17],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-5q","jetpack-related-posts":[{"id":298,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-filozof-czyli-kto-o-swoistoci-filozofii\/","url_meta":{"origin":336,"position":0},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Filozof, czyli kto? O swoisto\u015bci filozofii","date":"5 grudnia 2011","format":false,"excerpt":"15 grudnia 2011 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Najbli\u017csze spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone swoisto\u015bci filozoficznego my\u015blenia. Wraz z naszym go\u015bciem, dr. Jerzym Niecikowskim (IF UW), postaramy si\u0119 odpowiedzie\u0107 na pytania: W czym filozofia podobna jest do nauki, a czym si\u0119 od niej r\u00f3\u017cni? Czy w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":336,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 pa\u017adziernika 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":341,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/sympozjum-avant-laboratorium-wiosny\/","url_meta":{"origin":336,"position":2},"title":"Sympozjum \u001eAvant\u001d \u0013- Laboratorium wiosny","date":"23 lutego 2014","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do udzia\u0142u w interdyscyplinarnym sympozjum LABORATORIUM WIOSNY (27-28 IX 2014, Toru\u0144), po\u015bwi\u0119conym badaniom nad wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 muzyk\u0105 i ta\u0144cem w epoce zapocz\u0105tkowanej przez \u015awi\u0119to wiosny Igora Strawi\u0144skiego. \u00a0 Dziedziny:\u00a0muzykologia; badania nad choreografi\u0105 i ta\u0144cem; historia muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej; filozofia muzyki; psychologia muzyki; kognitywistyka muzyki; socjologia muzyki; etnomuzykologia; inne powi\u0105zane. \u00a0\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"LAB_graf06.png","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/LAB_graf06.png?fit=945%2C1082&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":218,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/mier-kliniczna-ufo-i-filozofia\/","url_meta":{"origin":336,"position":3},"title":"\u015amier\u0107 kliniczna, UFO i filozofia","date":"1 listopada 2007","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki podczas kt\u00f3rego Jaros\u0142aw Marek Spycha\u0142a (filozof i artysta, autor Projektu Edukacji Filozoficznej LEGO-LOGOS) zagai dyskusj\u0119 na temat\u00a0\u015amier\u0107 kliniczna, UFO i filozofia. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 14 listopada (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":268,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/problem-ochrony-danych-osobowych-z-punktu-widzenia-filozofii-jzyka\/","url_meta":{"origin":336,"position":4},"title":"Problem ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka","date":"4 lutego 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki\u00a0Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego 26 lutego 2010 o godzinie 18:00\u00a0 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tadeusz Ciecierski opowie o: Problemie ochrony danych osobowych z punktu widzenia filozofii j\u0119zyka Zar\u00f3wno Konstytucja RP (artyku\u0142y 47 i 51) jak i szczeg\u00f3\u0142owe\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":237,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czego-dotyczy-redniowieczny-qspr-o-uniwersaliaq\/","url_meta":{"origin":336,"position":5},"title":"Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny &#8222;sp\u00f3r o uniwersalia&#8221;?","date":"7 kwietnia 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Tiuryn (historyk filozofii) odpowie na pytanie: Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny \u201esp\u00f3r o uniwersalia\"? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 9 kwietnia (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6. Sp\u00f3r\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/336"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=336"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/336\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":540,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/336\/revisions\/540"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=336"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=336"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=336"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}