{"id":339,"date":"2014-02-23T11:44:34","date_gmt":"2014-02-23T10:44:34","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2014\/02\/avant-32013\/"},"modified":"2014-09-30T14:08:20","modified_gmt":"2014-09-30T12:08:20","slug":"avant-32013","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/avant-32013\/","title":{"rendered":"Avant 3\/2013"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/en\/32013en\" target=\"_self\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-338\" style=\"float: left; margin: 5px; width: 100px; height: 142px;\" title=\"AvantALoSpring.jpg\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/AvantALoSpring.jpg?resize=100%2C142\" alt=\"AvantALoSpring.jpg\" width=\"100\" height=\"142\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/AvantALoSpring.jpg?w=676 676w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/AvantALoSpring.jpg?resize=212%2C300 212w\" sizes=\"(max-width: 100px) 100vw, 100px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a> W setn\u0105 rocznic\u0119 prapremiery <i>\u015awi\u0119ta wiosny<\/i> Igora Strawi\u0144skiego Witold Wachowski, Monika W\u0142udzik i Przemys\u0142aw Nowakowski przygotowali numer specjalny \u201eAvantu\u201d zatytu\u0142owany \u201eA Laboratory of Spring\u201d.<\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Fenomen <i>\u015awi\u0119ta wiosny<\/i> jest tu analizowany z punktu widzenia najrozmaitszych dziedzin badawczych: muzykologii, historii, socjologii, etnografii, psychologii i kognitywistyki muzyki.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,34],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-5t","jetpack-related-posts":[{"id":341,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/sympozjum-avant-laboratorium-wiosny\/","url_meta":{"origin":339,"position":0},"title":"Sympozjum \u001eAvant\u001d \u0013- Laboratorium wiosny","date":"23 lutego 2014","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do udzia\u0142u w interdyscyplinarnym sympozjum LABORATORIUM WIOSNY (27-28 IX 2014, Toru\u0144), po\u015bwi\u0119conym badaniom nad wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 muzyk\u0105 i ta\u0144cem w epoce zapocz\u0105tkowanej przez \u015awi\u0119to wiosny Igora Strawi\u0144skiego. \u00a0 Dziedziny:\u00a0muzykologia; badania nad choreografi\u0105 i ta\u0144cem; historia muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej; filozofia muzyki; psychologia muzyki; kognitywistyka muzyki; socjologia muzyki; etnomuzykologia; inne powi\u0105zane. \u00a0\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"LAB_graf06.png","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/LAB_graf06.png?fit=945%2C1082&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":283,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-wydawc-pisma-avant\/","url_meta":{"origin":339,"position":1},"title":"OBF wydawc\u0105 pisma Avant","date":"3 sierpnia 2011","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego ze \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 upowszechniaj\u0105c\u0105 nauk\u0119. O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych wydaje pismo \"Avant\", redagowane przez m\u0142ode \u015brodowisko filozoficzno-kognitywistyczne w Toruniu. Czasopismo \"Avant\" jest wspierane przez Ministerstwo Nauki i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Avant&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":332,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/avant-12013\/","url_meta":{"origin":339,"position":2},"title":"Avant 1\/2013","date":"13 sierpnia 2013","format":false,"excerpt":"Najnowszy numer czasopisma \"Avant\", kt\u00f3ry si\u0119 w\u0142a\u015bnie ukaza\u0142, nosi tytu\u0142 \"STS spotyka CS\". Jest on po\u015bwi\u0119cony problematyce powstaj\u0105cej na styku studi\u00f3w nad nauk\u0105, technologi\u0105 i spo\u0142ecze\u0144stwem (STS - Science, Technology and Society) i bada\u0144 kognitywistycznych (CS - Cognitive Science). Redaktorzy tomu: \u0141ukasz Afeltowicz, Morana Ala\u010d, Aleksandra Derra, Przemys\u0142aw Nowakowski, Witold\u2026","rel":"","context":"In &quot;Avant&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":1025,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/history-and-philosophy-of-madness-avant-111-2\/","url_meta":{"origin":339,"position":3},"title":"10th anniversary of Avant. Symposium","date":"5 lutego 2020","format":false,"excerpt":"We are pleased to invite you to participate in the symposium organized on the occasion of the 10th anniversary of the Avant Project that will be held on May 22-23, 2020, in Toru\u0144, Poland. Other important dates: April 15, 2020 \u2013 submission deadline April 20, 2020 \u2013 notification of accepted\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/10avant-net.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":1013,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/history-and-philosophy-of-madness-avant-111\/","url_meta":{"origin":339,"position":4},"title":"History and Philosophy of Madness. Avant 11(1)","date":"5 lutego 2020","format":false,"excerpt":"Avant, Volume XI, Issue 1 ISSN: 2082-6710 Editor: Krystyna Bielecka \u00a0 Cover and illustrations by Julia Knap \u00a0 \u00a0 TABLE OF CONTENTS: Preface Articles: 1. Mira Marcin\u00f3w: Methodology of History of Polish Madness 2. Szymon Wr\u00f3bel: Plural Form of Polish Madness. Side Notes to Mira Marcin\u00f3w\u2019s The History of Polish\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/cover-12020-1086x1536-2.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":684,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/avant-2-2014\/","url_meta":{"origin":339,"position":5},"title":"Avant 2 \/ 2014","date":"2 listopada 2014","format":false,"excerpt":"Do cz\u0119\u015bciej stawianych pyta\u0144 we wsp\u00f3\u0142czesnej kognitywistyce nale\u017cy pytanie o to, czym jest uciele\u015bnienie poznania. Pr\u00f3by odpowiedzi kieruj\u0105 uwag\u0119 na wiele czynnik\u00f3w, w tym na cielesne dzia\u0142ania, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c uciele\u015bniaj\u0105 poznanie. W tym kontek\u015bcie do rozwa\u017ca\u0144 nad uciele\u015bnieniem w\u0142\u0105cza si\u0119 enaktywizm. Niekt\u00f3rzy por\u00f3wnuj\u0105 poznanie do u\u015bcisku r\u0119ki i ta\u0144ca. Enaktywizm\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?fit=800%2C1131&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/339"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=339"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/339\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":519,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/339\/revisions\/519"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=339"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=339"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=339"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}