{"id":341,"date":"2014-02-23T14:30:56","date_gmt":"2014-02-23T13:30:56","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2014\/02\/sympozjum-avant-laboratorium-wiosny\/"},"modified":"2014-09-30T14:13:39","modified_gmt":"2014-09-30T12:13:39","slug":"sympozjum-avant-laboratorium-wiosny","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/sympozjum-avant-laboratorium-wiosny\/","title":{"rendered":"Sympozjum \u001eAvant\u001d \u0013- Laboratorium wiosny"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><!-- [if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/sympozjum\" target=\"_self\"><img loading=\"lazy\" class=\" alignleft size-full wp-image-340\" style=\"float: left; margin: 5px; border: 1px solid #000000; width: 120px; height: 137px;\" title=\"LAB_graf06.png\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/LAB_graf06.png?resize=120%2C137\" alt=\"LAB_graf06.png\" width=\"120\" height=\"137\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/LAB_graf06.png?w=945 945w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/LAB_graf06.png?resize=262%2C300 262w\" sizes=\"(max-width: 120px) 100vw, 120px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a> Serdecznie zapraszamy do udzia\u0142u w interdyscyplinarnym sympozjum <a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/sympozjum\" target=\"_self\">LABORATORIUM WIOSNY<\/a> (<b>27-28 IX 2014, Toru\u0144<\/b>), po\u015bwi\u0119conym badaniom nad wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 muzyk\u0105 i ta\u0144cem w epoce zapocz\u0105tkowanej przez <i>\u015awi\u0119to wiosny<\/i> Igora Strawi\u0144skiego.<\/p>\n<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; text-align: justify;\"><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; text-align: justify;\"><b>Dziedziny:<\/b>\u00a0muzykologia; badania nad choreografi\u0105 i ta\u0144cem; historia muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej; filozofia muzyki; psychologia muzyki; kognitywistyka muzyki; socjologia muzyki; etnomuzykologia; inne powi\u0105zane.<\/p>\n<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; text-align: justify;\"><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; text-align: justify;\"><b>J\u0119zyk wyst\u0105pie\u0144:<\/b> polski, angielski.<\/p>\n<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt; text-align: justify;\"><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<p><b>Termin zg\u0142aszania abstrakt\u00f3w:<\/b> 30 czerwca.<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":340,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16],"tags":[35],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/LAB_graf06.png?fit=945%2C1082","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-5v","jetpack-related-posts":[{"id":339,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/avant-32013\/","url_meta":{"origin":341,"position":0},"title":"Avant 3\/2013","date":"23 lutego 2014","format":false,"excerpt":"W setn\u0105 rocznic\u0119 prapremiery \u015awi\u0119ta wiosny Igora Strawi\u0144skiego Witold Wachowski, Monika W\u0142udzik i Przemys\u0142aw Nowakowski przygotowali numer specjalny \u201eAvantu\u201d zatytu\u0142owany \u201eA Laboratory of Spring\u201d. Fenomen \u015awi\u0119ta wiosny jest tu analizowany z punktu widzenia najrozmaitszych dziedzin badawczych: muzykologii, historii, socjologii, etnografii, psychologii i kognitywistyki muzyki. The latest issue of the Avant\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":191,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/cielesno-intersubiektywno-uznanie\/","url_meta":{"origin":341,"position":1},"title":"Cielesno\u015b\u0107 &#8211; intersubiektywno\u015b\u0107 &#8211; uznanie","date":"4 grudnia 2005","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy na sympozjum mi\u0119dzynardowe \u201eCielesno\u015b\u0107 - intersubiektywno\u015b\u0107 - uznanie. Filozofia transcendentalna a poj\u0119cie osoby\u201d (Leiblichkeit - Interpersonalit\u00e4t - Anerkennung. Transzendentalphilosophie und Person), wsp\u00f3\u0142organizowane przez cz\u0142onk\u00f3w OBF we wsp\u00f3\u0142pracy z Technische Universit\u00e4t w Berlinie. Warszawa, Instytut Filozofii UW, 9-11 grudnia 2005. Serdecznie zapraszamy na sympozjum mi\u0119dzynardowe \u201eCielesno\u015b\u0107 - intersubiektywno\u015b\u0107 -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":208,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/wprowadzenie-do-filozofii-religii\/","url_meta":{"origin":341,"position":2},"title":"Wprowadzenie do filozofii religii","date":"20 pa\u017adziernika 2006","format":false,"excerpt":"Informujemy, \u017ce w semestrze zimowym 2006\/2007, Jakub Mach, cz\u0142onek OBF, b\u0119dzie prowadzi\u0142 zaj\u0119cia wprowadzaj\u0105ce w specyfik\u0119 filozofii religii. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy wtorek o godz. 18.30 w sali 10a (lub 14) w Instytucie Filozofii UW w Warszawie przy ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 3 (I p.). Informujemy, \u017ce w semestrze zimowym\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wyk\u0142ady&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":238,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-moemy-by-mzgami-w-naczyniu\/","url_meta":{"origin":341,"position":3},"title":"Czy mo\u017cemy by\u0107 m\u00f3zgami w naczyniu?","date":"7 kwietnia 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego Witold Hensel (epistemolog) odpowie na pytanie: Czy mo\u017cemy by\u0107 m\u00f3zgami w naczyniu? Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 11 czerwca (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk przy ul. Browarnej 6. Filozofowie maj\u0105 denerwuj\u0105cy zwyczaj podawania w w\u0105tpliwo\u015b\u0107\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":243,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czy-logika-przydaje-si-do-czego-w-praktyce\/","url_meta":{"origin":341,"position":4},"title":"Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce?","date":"29 listopada 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki 12 grudnia 2008 o godzinie 18:00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6, podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin (logik) odpowie na pytanie Czy logika przydaje si\u0119 do czego\u015b w praktyce? Logicy cz\u0119sto spotykaj\u0105 si\u0119 z zarzutem,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":289,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/filozoficzna-gra-terenowa-2\/","url_meta":{"origin":341,"position":5},"title":"Filozoficzna gra terenowa","date":"19 wrze\u015bnia 2011","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 FILOZOFIA W TERENIE FILOZOFICZNA GRA TERENOWA Uchodzisz za znawc\u0119 my\u015bli filozoficznej? Jeste\u015b ekspertem od logicznych \u0142amig\u0142\u00f3wek? A mo\u017ce dopiero rozpoczynasz swoj\u0105 przygod\u0119 z filozofi\u0105? Niezale\u017cnie od stopnia zaawansowania - wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w filozofowania zapraszamy do udzia\u0142u\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/filozoficzna_gra_terenowa_plakat_sml.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/341"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=341"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/341\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":521,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/341\/revisions\/521"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/340"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=341"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=341"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=341"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}