{"id":684,"date":"2014-11-02T13:25:15","date_gmt":"2014-11-02T12:25:15","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?p=684"},"modified":"2014-11-06T13:28:02","modified_gmt":"2014-11-06T12:28:02","slug":"avant-2-2014","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/avant-2-2014\/","title":{"rendered":"Avant 2 \/ 2014"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><p><a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/en\/22014-2\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-689 size-medium\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?resize=212%2C300\" alt=\"Ok\u0142adka\" width=\"212\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?resize=212%2C300 212w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?resize=205%2C290 205w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?resize=724%2C1024 724w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?w=800 800w\" sizes=\"(max-width: 212px) 100vw, 212px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a> Do cz\u0119\u015bciej stawianych pyta\u0144 we wsp\u00f3\u0142czesnej kognitywistyce nale\u017cy pytanie o to, czym jest uciele\u015bnienie poznania. Pr\u00f3by odpowiedzi kieruj\u0105 uwag\u0119 na wiele czynnik\u00f3w, w tym na cielesne dzia\u0142ania, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c uciele\u015bniaj\u0105 poznanie. W tym kontek\u015bcie do rozwa\u017ca\u0144 nad uciele\u015bnieniem w\u0142\u0105cza si\u0119 enaktywizm. Niekt\u00f3rzy por\u00f3wnuj\u0105 poznanie do u\u015bcisku r\u0119ki i ta\u0144ca. Enaktywizm uto\u017csamia poznanie z dzia\u0142aniem, koncentruj\u0105c si\u0119 na samym jego wykonywaniu.<br \/> Na niniejszy tom sk\u0142ada si\u0119 przede wszystkim 10 artyku\u0142\u00f3w stanowi\u0105cych 10 r\u00f3\u017cnych spojrze\u0144 na enaktywizm: uj\u0119\u0107 krytyk\u00f3w (K. Aizawa, P. Steiner, F. Cummins, K. Bielecka), zwolennik\u00f3w (S. Gallagher i M. Brower, R. Ellis, Q. Li i I. Winchester), jak r\u00f3wnie\u017c rzecznik\u00f3w podej\u015bcia umiarkowanego (D. Reid, R. Briscoe, J.L. Petit). Istotne uzupe\u0142nienie stanowi\u0105 dwa wywiady \u2013 z S. Gallagherem oraz z R. Rupertem \u2013 oraz recenzje ksi\u0105\u017cek sporz\u0105dzone przez P. Grosse i Ch. Draina, kieruj\u0105ce uwag\u0119 w stron\u0119 szerzej ujmowanej <\/a>problematyki usytuowania proces\u00f3w poznawczych.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/avant.edu.pl\/en\/22014-2\">&#8222;Enactivism: Arguments &amp; Applications&#8221;. AVANT, Volume V, Issue 2\/2014. ISSN: 2082-6710. Editors of the Issue: Tomasz Komendzi\u0144ski, Przemys\u0142aw Nowakowski, Witold Wachowski.<\/a><\/p>\n<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":689,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,34],"tags":[43,40,35],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/cover_front_22014_avant_optimal.jpg?fit=800%2C1131","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-b2","jetpack-related-posts":[{"id":345,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/avant-12014\/","url_meta":{"origin":684,"position":0},"title":"Avant 1\/2014","date":"8 sierpnia 2014","format":false,"excerpt":"Trzon najnowszego \u201eAvantu\u201d (pod red. P. Nowakowskiego i W. Wachowskiego) stanowi\u0105 przek\u0142ady czterech prac z zakresu kognitywistyki \u2013 dotycz\u0105 one: teorii poznania uciele\u015bnionego (A.D. Wilson i S. Golonka), enaktywizmu (F. de Vignemont), teorii poznania rozproszonego (D. Kirsh) i zastosowa\u0144 Gibsonowskiej teorii afordancji w projektowaniu robot\u00f3w (T.E. Horton, A. Chakraborty i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/Front_12014_full.jpg?fit=651%2C724&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":301,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-fenomenologia-od-psychologii-opisowej-do-transcendentalnego-idealizmu\/","url_meta":{"origin":684,"position":1},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Fenomenologia: od psychologii opisowej do transcendentalnego idealizmu","date":"29 lutego 2012","format":false,"excerpt":"6 marca 2012 r. o godz. 18.00, Klubokawiarnia \u201eGrawitacja\u201d (ul. Browarna 6) Zapraszamy wszystkich zainteresowanych na spotkanie z prof. Arkadiuszem Chrudzimskim (Uniwersytet Szczeci\u0144ski), kt\u00f3ry opowie o pocz\u0105tkach fenomenologii. Streszczenie wyst\u0105pienia pojawi si\u0119 po naci\u015bni\u0119ciu \u201eCzytaj ca\u0142o\u015b\u0107...\u201d Historia fenomenologii w znaczeniu, w jakim s\u0142owa tego u\u017cywamy wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie, rozpoczyna si\u0119 od Franza\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":229,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/studenckie-forum-bada-nad-jzykiem\/","url_meta":{"origin":684,"position":2},"title":"Studenckie forum bada\u0144 nad j\u0119zykiem","date":"25 lutego 2008","format":false,"excerpt":"Interdyscyplinarne Ko\u0142o Bada\u0144 nad J\u0119zykiem oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na konferencj\u0119 naukow\u0105 Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie w dniach 12-13 kwietnia 2008 r. w Instytucie Kultury Polskiej (Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28, budynek dawnego Szpitala \u015bw. Rocha). Forum jest konferencj\u0105, kt\u00f3ra pozwoli studentom oraz m\u0142odym naukowcom\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":309,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-i-festiwal-nauki-zapraszaj\/","url_meta":{"origin":684,"position":3},"title":"OBF i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105&#8230;","date":"16 lipca 2012","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 CYKL WYK\u0141AD\u00d3W I WARSZTAT\u00d3W Sk\u0105d my to wiemy? Stary BUW, s. 205 ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28 24 IX o godz. 17.30 wyk\u0142ad: M. Salwa \u2013 Czy pi\u0119kno jest smaczne? O smaku jako kategorii estetycznej, odnosz\u0105cej si\u0119 nie tylko do gastronomii, ale tak\u017ce \u2013 je\u015bli nie przede wszystkim \u2013\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":327,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/regarding-the-mind-naturally\/","url_meta":{"origin":684,"position":4},"title":"Regarding the Mind, Naturally","date":"11 maja 2013","format":false,"excerpt":"Z rado\u015bci\u0105 donosimy o ukazaniu si\u0119 zbioru pt. Regarding the Mind, Naturally: Naturalist Approaches to the Sciences of the Mental, pod red. K. Talmonta-Kami\u0144skiego i Marcina Mi\u0142kowskiego (Cambridge Scholars Publishing 2013). Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rozpraw, kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ksi\u0105\u017ck\u0119, zosta\u0142a napisana przez sta\u0142ych uczestnik\u00f3w corocznych warsztat\u00f3w filozoficznych KNEW, organizowanych pod egid\u0105\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/cover_rm.jpg?fit=1200%2C1077&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":312,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-po-co-komu-filozofia-jzyka\/","url_meta":{"origin":684,"position":5},"title":"Kawiarnia Filozoficzna &#8211; Po co komu filozofia j\u0119zyka?","date":"14 pa\u017adziernika 2012","format":false,"excerpt":"25 X 2012 o godzinie 18.00 Kawiarnia \u201eTarabuk\u201d, ul. Browarna 6, Warszawa Z przyjemno\u015bci\u0105 zapraszamy na pierwsze w tym roku akademickim spotkanie \u201eKawiarni Filozoficznej\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie dr Filip Kawczy\u0144ski (UW). Kliknij Czytaj ca\u0142o\u015b\u0107..., aby zobaczy\u0107 streszczenie wyst\u0105pienia. \u00a0 Filozofia j\u0119zyka to jedna z dw\u00f3ch - obok filozofii umys\u0142u -\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/684"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=684"}],"version-history":[{"count":6,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/684\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":695,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/684\/revisions\/695"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/689"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=684"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=684"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=684"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}