{"id":718,"date":"2015-02-03T10:58:32","date_gmt":"2015-02-03T09:58:32","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?p=718"},"modified":"2016-05-24T10:27:49","modified_gmt":"2016-05-24T08:27:49","slug":"english-placing-art-and-music-in-nature-knew-2015","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/english-placing-art-and-music-in-nature-knew-2015\/","title":{"rendered":"Placing Art and Music in Nature: KNEW 2015"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":736,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,22],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/knew_2015_big.jpg?fit=1500%2C1000","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-bA","jetpack-related-posts":[{"id":805,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/english-preliminary-schedule\/","url_meta":{"origin":718,"position":0},"title":"Preliminary schedule","date":"2 listopada 2015","format":false,"excerpt":"Przepraszamy, ten wpis jest dost\u0119pny tylko w j\u0119zyku Ameryka\u0144ski Angielski. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.Saturday, November 7th1:00 pm\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bus leaves Warsaw airport4:30 pm\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bus arrives at workshop hotel in Kazimierz\u2026","rel":"","context":"In &quot;KNEW&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":341,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/sympozjum-avant-laboratorium-wiosny\/","url_meta":{"origin":718,"position":1},"title":"Sympozjum \u001eAvant\u001d \u0013- Laboratorium wiosny","date":"23 lutego 2014","format":false,"excerpt":"Serdecznie zapraszamy do udzia\u0142u w interdyscyplinarnym sympozjum LABORATORIUM WIOSNY (27-28 IX 2014, Toru\u0144), po\u015bwi\u0119conym badaniom nad wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 muzyk\u0105 i ta\u0144cem w epoce zapocz\u0105tkowanej przez \u015awi\u0119to wiosny Igora Strawi\u0144skiego. \u00a0 Dziedziny:\u00a0muzykologia; badania nad choreografi\u0105 i ta\u0144cem; historia muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej; filozofia muzyki; psychologia muzyki; kognitywistyka muzyki; socjologia muzyki; etnomuzykologia; inne powi\u0105zane. \u00a0\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"LAB_graf06.png","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2014\/02\/LAB_graf06.png?fit=945%2C1082&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":1038,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/laboratory-of-dance-dance-as-a-vantage-point\/","url_meta":{"origin":718,"position":2},"title":"Laboratory of Dance \/ Dance as a Vantage Point","date":"5 lutego 2020","format":false,"excerpt":"Interdisciplinary Symposium, July 1-3, 2020, \u0141\u00f3d\u017a, Poland Lab of Dance aims to build an exchange platform covering contemporary research strategies in dance studies, including, among others, emergent artistic research practices, as well as tool-disciplined cognitive science methodologies, both vividly drawing on a variety of theoretical and philosophical contexts. On such\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/labofdance-net.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":831,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/english-mechanistic-integration-and-unification-in-cognitive-science\/","url_meta":{"origin":718,"position":3},"title":"Mechanistic Integration and Unification in Cognitive Science","date":"24 maja 2016","format":false,"excerpt":"Warsaw, June 23-26, 2016 The aim of the workshop is to discuss the recent work on mechanistic explanation, with special stress on particular problems of integration of multiple mechanistic models, robustness, and unification of partial explanations, theories and fields. There is a growing consensus that cognitive science and cognitive neuroscience\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/cognitive_web-300x202.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":1000,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/varieties-of-meaning-and-content\/","url_meta":{"origin":718,"position":4},"title":"Varieties of Meaning and Content","date":"4 lutego 2020","format":false,"excerpt":"The third\u00a0Context, Cognition and Communication Conference\u00a0will be hosted by the Institute of Philosophy, University of Warsaw. The main theme of the conference is\u00a0\"Varieties of Meaning and Content\". The purpose of the CCC conferences is to provide a platform for philosophers, linguists and cognitive scientists for discussing issues connected with the\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/ccc_2020_poster.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":325,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/wide-cognition-and-social-intelligence\/","url_meta":{"origin":718,"position":5},"title":"Wide cognition and social intelligence","date":"9 kwietnia 2013","format":false,"excerpt":"\u00a0 Kazimierz Dolny, Poland - August 19th to 23rd, 2013 \u00a0 Invited key-speakers Steve Butterfill (Warwick) Joel Krueger (Durham \/ Exeter) Miriam Kyselo (San Sebastian) Tad Zawidzki (George Washington) Call for papers The theme of the workshop is the significance of wide cognition \u2013 which is embodied, enacted, extended, embodied,\u2026","rel":"","context":"In &quot;KNEW 2013&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/718"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=718"}],"version-history":[{"count":14,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/718\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":830,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/718\/revisions\/830"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/736"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=718"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=718"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=718"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}