{"id":746,"date":"2015-02-19T12:23:36","date_gmt":"2015-02-19T11:23:36","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?p=746"},"modified":"2015-02-19T12:30:22","modified_gmt":"2015-02-19T11:30:22","slug":"abraham-heschel-kim-jest-czlowiek","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/abraham-heschel-kim-jest-czlowiek\/","title":{"rendered":"Abraham Heschel &#8211; Kim jest cz\u0142owiek?"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p>Serdecznie zapraszamy na dyskusj\u0119 promuj\u0105c\u0105 prac\u0119 <em>Kim jest cz\u0142owiek?<\/em> <strong>Abrahama Heschela<\/strong> w t\u0142umaczeniu <strong>Katarzyny Wojtkowskiej<\/strong>. Dyskusj\u0119 z udzia\u0142em prof.\u00a0 prof. <strong>Janusza Dobieszewskiego<\/strong> i <strong>Stanis\u0142awa Krajewskiego<\/strong> z Instytutu Filozofii UW poprowadzi <strong>Tomasz Herbich<\/strong>, doktorant Zak\u0142adu Filozofii Polskiej Instytutu Filozofii UW. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 <strong>24 lutego 2015 r.<\/strong> o godzinie <strong>17.30<\/strong> w <strong>sali 109<\/strong> <strong>Instytutu Filozofii UW<\/strong> (ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 3).<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-c2","jetpack-related-posts":[{"id":265,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/wykad-prof-manfreda-franka\/","url_meta":{"origin":746,"position":0},"title":"Wyk\u0142ad prof. Manfreda Franka","date":"28 wrze\u015bnia 2009","format":false,"excerpt":"Pracownia Studi\u00f3w nad Filozofi\u0105 Niemieck\u0105 Instytutu Filozofii UW Dyrekcja Instytutu Filozofii UW zapraszaj\u0105 serdecznie na wyk\u0142ad, kt\u00f3ry wyg\u0142osi Prof. Dr. Manfred Frank (Tybinga): \u201eWas hei\u00dft 'fr\u00fchromantische Philosophie', und warum ist sie aktuell?\u201c (Czym jest \u2018filozofia wczesnego romantyzmu\u2019 i dlaczego jest ona wci\u0105\u017c aktualna?) 2 pa\u017adziernika 2009 (pi\u0105tek), g. 17.00, sala\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wyk\u0142ady&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":309,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-i-festiwal-nauki-zapraszaj\/","url_meta":{"origin":746,"position":1},"title":"OBF i Festiwal Nauki zapraszaj\u0105&#8230;","date":"16 lipca 2012","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 CYKL WYK\u0141AD\u00d3W I WARSZTAT\u00d3W Sk\u0105d my to wiemy? Stary BUW, s. 205 ul. Krakowskie Przedmie\u015bcie 26\/28 24 IX o godz. 17.30 wyk\u0142ad: M. Salwa \u2013 Czy pi\u0119kno jest smaczne? O smaku jako kategorii estetycznej, odnosz\u0105cej si\u0119 nie tylko do gastronomii, ale tak\u017ce \u2013 je\u015bli nie przede wszystkim \u2013\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":336,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/filozofia-muzyki-muzyka-filozofii\/","url_meta":{"origin":746,"position":2},"title":"Filozofia muzyki &#8211; muzyka filozofii?","date":"15 grudnia 2013","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych i Festiwal Nauki serdecznie zapraszaj\u0105 na kolejne spotkanie Kawiarni Filozoficznej. Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 w \u015brod\u0119 18 grudnia o 17.00 w ksi\u0119garni \u201eTarabuk\u201d. Naszym go\u015bciem b\u0119dzie Jan Czarnecki, doktorant z Instytutu Filozofii UW, kt\u00f3ry wyg\u0142osi referat pod tytu\u0142em \u201eFilozofia muzyki - muzyka filozofii?\u201d.","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":217,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/rehabilitacja-prof-marka-siemka\/","url_meta":{"origin":746,"position":3},"title":"Rehabilitacja prof. Marka Siemka","date":"25 czerwca 2007","format":false,"excerpt":"Szanowni Pa\u0144stwo! Zapewne wiadomo Pa\u0144stwu, \u017ce prof. Marek Siemek z Instytutu Filozofii UW ma powa\u017cne problemy ze zdrowiem. 20 stycznia bie\u017c\u0105cego roku wskutek stresu nast\u0105pi\u0142o u niego zatrzymanie kr\u0105\u017cenia, a w efekcie niedotlenienie m\u00f3zgu i \u015bpi\u0105czka. Po wybudzeniu ze \u015bpi\u0105czki stwierdzono brak naruszenia kory m\u00f3zgowej. Od 19 kwietnia rozpocz\u0119to rehabilitacj\u0119,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":277,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/obf-na-festiwalu-nauki\/","url_meta":{"origin":746,"position":4},"title":"OBF na Festiwalu Nauki","date":"1 sierpnia 2010","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144\u00a0 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej\u00a0 Festiwalu Nauki 18 lutego 2011 o godzinie 18:00 w ksi\u0119garni & kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6,podczas kt\u00f3rego Piotr Wilkin przedstawi: Co jest grane? \u2013 czyli teoria gier w praktyce\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teoria gier to narz\u0119dzie, kt\u00f3re robi furor\u0119 w naukach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Festiwal Nauki&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":237,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/czego-dotyczy-redniowieczny-qspr-o-uniwersaliaq\/","url_meta":{"origin":746,"position":5},"title":"Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny &#8222;sp\u00f3r o uniwersalia&#8221;?","date":"7 kwietnia 2008","format":false,"excerpt":"Festiwal Nauki oraz O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych zapraszaj\u0105 na spotkanie Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki, podczas kt\u00f3rego dr Tomasz Tiuryn (historyk filozofii) odpowie na pytanie: Czego dotyczy\u0142 \u015bredniowieczny \u201esp\u00f3r o uniwersalia\"? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Spotkanie odb\u0119dzie si\u0119 9 kwietnia (\u015broda) o godz. 18.00 w Ksi\u0119garnio-kawiarni Tarabuk, przy ul. Browarnej 6. Sp\u00f3r\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/746"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=746"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/746\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":748,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/746\/revisions\/748"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=746"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=746"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=746"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}