{"id":820,"date":"2016-05-23T18:24:32","date_gmt":"2016-05-23T16:24:32","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?p=820"},"modified":"2016-10-08T01:06:52","modified_gmt":"2016-10-07T23:06:52","slug":"nowa-ksiazka-biblioteki-osrodka-badan-filozoficznych","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/nowa-ksiazka-biblioteki-osrodka-badan-filozoficznych\/","title":{"rendered":"Nowa ksi\u0105\u017cka Biblioteki O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p>W\u0142a\u015bnie ukaza\u0142a si\u0119 kolejna \u2013 ju\u017c pi\u0105ta \u2013 ksi\u0105\u017cka z serii Biblioteka O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych. Jest to jednocze\u015bnie pierwszy tom serii wydany w j\u0119zyku angielskim. Ksi\u0105\u017ck\u0119 <em>Human and Civil Rights in a Globalized World<\/em> Magdaleny Gawin, Barbary Markiewicz, Agnieszki Nogal i Rafa\u0142a Wonickiego mo\u017cna pobra\u0107 za darmo.<\/p>\n<p>Wersja: <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Human-Civil-Rights-in-a-Globalized-World_online-pdf.pdf\">PDF<\/a>, <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Human-and-Citizens-Rights-in-a-Magdalena-Gawin-Barbara-Markie.mobi_.zip\">MOBI<\/a>, <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Human-and-Citizens-Rights-in-a-Magdalena-Gawin-Barbara-Markie.epub_.zip\">EPUB<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":3,"featured_media":822,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,8],"tags":[35],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/prz\u00f3d.jpg?fit=874%2C1240","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-de","jetpack-related-posts":[{"id":293,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/biblioteka-obf\/","url_meta":{"origin":820,"position":0},"title":"Biblioteka OBF","date":"10 pa\u017adziernika 2011","format":false,"excerpt":"Ukaza\u0142a si\u0119 pierwsza ksi\u0105\u017cka z serii BIBLIOTEKA O\u015aRODKA BADA\u0143 FILOZOFICZNYCH. Jest to praca dr. Tadeusza Ciecierskiego pt. Zale\u017cno\u015b\u0107 kontekstowa. Wprowadzenie do problematyki Ukaza\u0142a si\u0119 pierwsza ksi\u0105\u017cka z serii BIBLIOTEKA O\u015aRODKA BADA\u0143 FILOZOFICZNYCH. Jest to praca dr. Tadeusza Ciecierskiego pt. Zale\u017cno\u015b\u0107 kontekstowa. Wprowadzenie do problematyki","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":295,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/spis-publikacji-bobf\/","url_meta":{"origin":820,"position":1},"title":"Spis publikacji BOBF","date":"21 pa\u017adziernika 2011","format":false,"excerpt":"1. Tadeusz Ciecierski, Zale\u017cno\u015b\u0107 kontekstowa. Wprowadzenie do problematyki, 2011. 2. Krzysztof Pos\u0142ajko, To wszystko nic nie znaczy. Faktualizm i nonfaktualizm w sprawie znaczenia, 2012. Do pobrania w nast\u0119puj\u0105cych formatach PDF, PDF z ok\u0142adk\u0105, EPUB, MOBI. 3. Krzysztof Czerniawski, Trzy wersje epistemicznej teorii prawdy: Dummett, Putnam, Wright, 2014. 4. Piotr Warzoszczak,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biblioteka OBF&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":316,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/nowa-ksika-bobf-krzysztof-posajko-to-wszystko-nic-nie-znaczy\/","url_meta":{"origin":820,"position":2},"title":"Nowa ksi\u0105\u017cka BOBF &#8211; Krzysztof Pos\u0142ajko, To wszystko nic nie znaczy","date":"19 grudnia 2012","format":false,"excerpt":"Z przyjemno\u015bci\u0105 zawiadamiamy, \u017ce ukaza\u0142a si\u0119 druga ksi\u0105\u017cka\u00a0 Biblioteki O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych: Krzysztof Pos\u0142ajko, To wszystko nic nie znaczy. Sp\u00f3r o faktualizm i nonfaktualizm w sprawie znaczenia. Praca jest dost\u0119pna w formatach: PDF z ok\u0142adk\u0105 PDF bez ok\u0142adki EPUB MOBI. \u00a0 \u00a0 \u00a0 Z przyjemno\u015bci\u0105 zawiadamiamy, \u017ce ukaza\u0142a si\u0119 druga\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/poslajko.jpg?fit=845%2C1200&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":294,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/biblioteka-orodka-bada-filozoficznych\/","url_meta":{"origin":820,"position":3},"title":"Biblioteka O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych","date":"21 pa\u017adziernika 2011","format":false,"excerpt":"Komitet redakcyjny serii: Marta Bucholc, Tadeusz Ciecierski, Pawe\u0142 Grabarczyk, Witold Hensel, Sebastian Szyma\u0144ski \u00a0 W ramach Biblioteki O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych (BOBF) ukazuj\u0105 si\u0119 ksi\u0105\u017cki naukowe z zakresu filozofii i dyscyplin pokrewnych. Warunkiem publikacji w ramach BOBF jest akceptacja propozycji ksi\u0105\u017ckowej przez komitet redakcyjny oraz uzyskanie pozytywnej recenzji naukowej planowanej publikacji.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biblioteka OBF&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":280,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/kawiarnia-filozoficzna-kilka-sw-o-pojciu-cywilizacji\/","url_meta":{"origin":820,"position":4},"title":"Kawiarnia Filozoficzna: Kilka s\u0142\u00f3w o poj\u0119ciu cywilizacji","date":"9 czerwca 2011","format":"video","excerpt":"28 kwietnia 2011 w Kawiarni Filozoficznej Festiwalu Nauki i O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych go\u015bciem by\u0142 Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski.\u00a0Celem spotkania by\u0142a zwi\u0119z\u0142a prezentacja genezy oraz niekt\u00f3rych znacze\u0144 tego poj\u0119cia. Kiedy pojawi\u0142o si\u0119 ono w j\u0119zykach europejskich? Kt\u00f3rzy filozofowie jako pierwsi zrobili zniego u\u017cytek i jakie nadawali mu znaczenie? Czy nale\u017cy pos\u0142ugiwa\u0107 si\u0119 nim\u2026","rel":"","context":"In &quot;Kawiarnia FN&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":247,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/zlot-filozoficzny-za-nami\/","url_meta":{"origin":820,"position":5},"title":"Zlot Filozoficzny za nami!","date":"25 lutego 2009","format":false,"excerpt":"W dniach 29-31 V 2009 w Krakowie odby\u0142 si\u0119 V Zlot Filozoficzny, wsp\u00f3\u0142organizowany przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych. Wi\u0119cej informacji na stronie Zlotu. W dniach 29-31 V 2009 w Krakowie odby\u0142 si\u0119 V Zlot Filozoficzny, wsp\u00f3\u0142organizowany przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych. Wi\u0119cej informacji na stronie Zlotu.","rel":"","context":"In &quot;Wydarzenia&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/820"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=820"}],"version-history":[{"count":8,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/820\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":856,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/820\/revisions\/856"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media\/822"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=820"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=820"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=820"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}