{"id":831,"date":"2016-05-24T11:30:54","date_gmt":"2016-05-24T09:30:54","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?p=831"},"modified":"2016-05-24T11:30:54","modified_gmt":"2016-05-24T09:30:54","slug":"english-mechanistic-integration-and-unification-in-cognitive-science","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/english-mechanistic-integration-and-unification-in-cognitive-science\/","title":{"rendered":"Mechanistic Integration and Unification in Cognitive Science"},"content":{"rendered":"<p><strong><a href=\"http:\/\/www.ifispan.pl\/mechanistic-integration-and-unification-in-cognitive-science\/\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-848 alignleft\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/cognitive_web.jpg?resize=300%2C202\" alt=\"cognitive_web\" width=\"300\" height=\"202\" srcset=\"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/cognitive_web.jpg?resize=300%2C202 300w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/cognitive_web.jpg?resize=290%2C195 290w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/cognitive_web.jpg?resize=1024%2C688 1024w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/cognitive_web.jpg?w=1758 1758w, https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/cognitive_web.jpg?w=1280 1280w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/a>Warsaw, June 23-26, 2016<\/strong><\/p>\n<p>The aim of the workshop is to discuss the recent work on mechanistic explanation, with special stress on particular problems of integration of multiple mechanistic models, robustness, and unification of partial explanations, theories and fields.<\/p>\n<p>There is a growing consensus that cognitive science and cognitive neuroscience explain their phenomena of interest mechanistically. Cognitive science is an interdisciplinary research field, in which methods, tools, and concepts from other disciplines are used. One can ask a fundamental question whether anything unifies the field; or whether it is not just a hodgepodge of heterogeneous research. This kind of doubt can be articulated with regard to any interdisciplinary research field. However, the existence of interdisciplinary collaboration means that there are real connections between disciplines and that their problems are related. But to really dispel the doubt against interdisciplinary research, one needs to answer the question of what makes such conglomerates as cognitive science actually unified.<\/p>\n<p><strong>Invited Keynote Speakers<\/strong><\/p>\n<p>William Bechtel (California, San Diego)<\/p>\n<p>Carl F. Craver (Washington University in St. Louis)<\/p>\n<p>David Kaplan (Macquarie)<\/p>\n<p><strong>Registration<\/strong><\/p>\n<p>To register, <a href=\"http:\/\/www.ifispan.pl\/registration-form\/\">click here<\/a>.<\/p>\n<p><strong>More info<\/strong><\/p>\n<p>The workshop is organized by <a href=\"http:\/\/www.ifispan.pl\/members\/mmilkowsifispan-waw-pl\/\">Marcin Mi\u0142kowski<\/a> and <a href=\"http:\/\/www.ifispan.pl\/members\/mhoholifispan-waw-pl\/#tabs-4\">Mateusz Hohol<\/a>, and financed from National Science Center grant under the decision DEC-2014\/14\/E\/HS1\/00803, with support from Institute of Philosophy and Sociology, Polish Academy of Sciences, and Center for Philosophical Research, Warsaw.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":"","jetpack_publicize_message":"","jetpack_is_tweetstorm":false,"jetpack_publicize_feature_enabled":true},"categories":[16,22],"tags":[],"aioseo_notices":[],"jetpack_featured_media_url":"","jetpack_publicize_connections":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/p5jayp-dp","jetpack-related-posts":[{"id":334,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/cognitive-science-of-science-kazimierz-naturalist-workshop-2014\/","url_meta":{"origin":831,"position":0},"title":"Cognitive Science of Science: Kazimierz Naturalist Workshop 2014","date":"27 wrze\u015bnia 2011","format":false,"excerpt":"Kazimierz Dolny, Poland - August, 18th to 22nd, 2014 \u00a0 Invited key-speakers Paul Thagard\u00a0(Waterloo) Cristine Legare\u00a0(Texas at Austin) Hugo Mercier\u00a0(Neuch\u00e2tel) Call for papers Science is usually considered the paradigm of knowledge. Naturally, it has long been the subject of philosophical inquiry. Having moved away from abstract consideration of the epistemic\u2026","rel":"","context":"In &quot;KNEW 2014&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/knew2014_a0_call4papers2_001-e1412072726455.jpg?fit=600%2C848&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":330,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/thinking-with-hands-eyes-and-things\/","url_meta":{"origin":831,"position":1},"title":"Thinking with hands, eyes and things","date":"9 sierpnia 2013","format":false,"excerpt":"\u00a0 Wszystkich zainteresowanych zapraszamy do udzia\u0142u w mi\u0119dzynarodowej konferencji New Trends in Interdisciplinary Studies \"Thinking with Hands, Eyes and Things\", kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 7 - 10 listopada 2013 r. w Toruniu. B\u0119dzie ona po\u015bwi\u0119cona podej\u015bciom teoretycznym podkre\u015blaj\u0105cym rol\u0119, jak\u0105 rozmaite czynniki zewn\u0119trzne odgrywaj\u0105 w procesach poznawczych. Mowa tu o koncepcjach\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/08\/PosterTrends2013Small.JPG?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":765,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/english-situating-cognition-agency-affect-and-extension\/","url_meta":{"origin":831,"position":2},"title":"Situating Cognition: Agency, Affect, and Extension","date":"30 stycznia 2015","format":false,"excerpt":"The focus of this conference is on cognition in the context of agency, affect,\u00a0and its\u00a0extensions. The event includes lectures, symposia, workshops, discussions, and posters covering\u00a0a broad range of topics related to the theme of the second edition of Trends in Interdisciplinary Studies. Discussions regarding the limits and the nature of\u2026","rel":"","context":"In &quot;Avant&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i1.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Zestaw_logo_v1-bar-tekst.png?fit=1200%2C203&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":1038,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/laboratory-of-dance-dance-as-a-vantage-point\/","url_meta":{"origin":831,"position":3},"title":"Laboratory of Dance \/ Dance as a Vantage Point","date":"5 lutego 2020","format":false,"excerpt":"Interdisciplinary Symposium, July 1-3, 2020, \u0141\u00f3d\u017a, Poland Lab of Dance aims to build an exchange platform covering contemporary research strategies in dance studies, including, among others, emergent artistic research practices, as well as tool-disciplined cognitive science methodologies, both vividly drawing on a variety of theoretical and philosophical contexts. On such\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i2.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/labofdance-net.jpg?resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":327,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/regarding-the-mind-naturally\/","url_meta":{"origin":831,"position":4},"title":"Regarding the Mind, Naturally","date":"11 maja 2013","format":false,"excerpt":"Z rado\u015bci\u0105 donosimy o ukazaniu si\u0119 zbioru pt. Regarding the Mind, Naturally: Naturalist Approaches to the Sciences of the Mental, pod red. K. Talmonta-Kami\u0144skiego i Marcina Mi\u0142kowskiego (Cambridge Scholars Publishing 2013). Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rozpraw, kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na ksi\u0105\u017ck\u0119, zosta\u0142a napisana przez sta\u0142ych uczestnik\u00f3w corocznych warsztat\u00f3w filozoficznych KNEW, organizowanych pod egid\u0105\u2026","rel":"","context":"In &quot;Aktualno\u015bci&quot;","img":{"alt_text":"","src":"https:\/\/i0.wp.com\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/cover_rm.jpg?fit=1200%2C1077&resize=350%2C200","width":350,"height":200},"classes":[]},{"id":252,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/preliminary-programme\/","url_meta":{"origin":831,"position":5},"title":"Preliminary programme","date":"5 sierpnia 2009","format":false,"excerpt":"September 4th 2:00 Leaving Warsaw airport about 5:00 Arriving in Kazimierz 5:30-6:30 Dinner \u00a0 September 5th 8:00-8:30 Breakfast 8:30-9:50 Ricardo Sanz - The nature of knowledge from an autonomous systems perspective 9:50-10:30 Majid Davoody - NAI: Can AI get naturalized? 10:30-11:00 Coffee Break 11:00-1:00 Piotr Bo\u0142tu\u0107 - The engineering thesis\u2026","rel":"","context":"In &quot;KNEW 2009&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/831"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=831"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/831\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":849,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/831\/revisions\/849"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=831"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=831"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=831"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}