{"id":185,"date":"2005-10-26T00:36:23","date_gmt":"2005-10-25T22:36:23","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2005\/10\/skad-osobowy\/"},"modified":"2022-05-05T15:10:50","modified_gmt":"2022-05-05T13:10:50","slug":"sklad-osobowy","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/","title":{"rendered":"Members"},"content":{"rendered":"<p>The members of the Centre for Philosophical Research are (in alphabetical order):<\/p>\n<ul>\n<li>Maja Bia\u0142ek<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/uw.academia.edu\/KrystynaBielecka\" target=\"_self\" rel=\"noopener\">Krystyna Bielecka<\/a><\/li>\n<li>Krystian Bogucki<\/li>\n<li>Daniel Borek<\/li>\n<li><a title=\"dr Marta Bucholc\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/dr-marta-bucholc\/\">Marta Bucholc<\/a><\/li>\n<li><a title=\"dr Tadeusz Ciecierski\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/dr-tadeusz-ciecierski\/\">Tadeusz Ciecierski<\/a><\/li>\n<li><a title=\"mgr Agnieszka D\u0119bska\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/agnieszka-dbska\/\">Agnieszka D\u0119bska<\/a><\/li>\n<li><a title=\"mgr Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/mgr-bartosz-dziaoszyski\/\">Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski<\/a><\/li>\n<li>Maciej G\u0142owacki<\/li>\n<li><a title=\"dr Pawe\u0142 Grabarczyk\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/dr-pawe-grabarczyk\/\">Pawe\u0142 Grabarczyk\u00a0<\/a><\/li>\n<li><a title=\"dr Witold Hensel\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/dr-witold-hensel\/\">Witold M. Hensel <\/a>(president)<\/li>\n<li>Oskar Hryniewicz<\/li>\n<li>Antonina Jamrozik (member of the board)<\/li>\n<li>Borys Jastrz\u0119bski<\/li>\n<li>Zuzanna Jusi\u0144ska (member of the review committee)<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">Natalia Karczewska<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"dr Joanna Klimczyk\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/dr-joanna-klimczyk\/\">Joanna Klimczyk<\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">Krystyna Komorowska<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"mgr Joanna Komorowska-Mach\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/mgr-joanna-komorowska-mach\/\">Joanna Komorowska-Mach <\/a>(member of the review committee)<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">Jakub Kozakoszczak<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"dr Katarzyna A. Ku\u015b\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/dr-katarzyna-a-ku\/\">Katarzyna A. Ku\u015b <\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">Mateusz \u0141e\u0142yk<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"dr Jakub Mach\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/dr-jakub-mach\/\">Jakub Mach<\/a><\/li>\n<li>Agata Machcewicz-Grad<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/pmakowski.com\/\">Piotr Makowski<\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"mgr Jakub Ryszard Matyja\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/mgr-jakub-ryszard-matyja\/\">Jakub Matyja <\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"dr hab. Marcin Mi\u0142kowski\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/dr-marcin-mikowski\/\">Marcin Mi\u0142kowski<\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a href=\"https:\/\/sites.google.com\/site\/prnowakowski\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Przemys\u0142aw Nowakowski<\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">Joanna Odrow\u0105\u017c-Sypniewska<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/wiktor.rorot.pl\">Wiktor Rorot<\/a> (member of the board)<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"dr Tomasz Rosi\u0144ski\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-rosiski\/\">Tomasz Rosi\u0144ski<\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"mgr Micha\u0142 Sala\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/mgr-micha-sala\/\">Micha\u0142 Sala<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/maciejsendlak.wixsite.com\/sendlak\">Maciej Send\u0142ak<\/a><\/li>\n<li>Krzysztof S\u0119kowski (member of the board)<\/li>\n<li><a title=\"mgr Micha\u0142 Siwek\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/mgr-micha-siwek\/\">Micha\u0142 Siwek<\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"mgr Maria Spychalska\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/mgr-maria-spychalska\/\">Maria Spychalska<\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">Piotr K. Sza\u0142ek (member of the review committee)<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"mgr Sebastian Szyma\u0144ski\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/mgr-sebastian-szymaski\/\">Sebastian Szyma\u0144ski<\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">Agnieszka \u015awitalska<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"dr hab. Konrad Talmont-Kami\u0144ski\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/dr-konrad-talmont-kamiski\/\">Konrad Talmont-Kami\u0144ski<\/a><\/li>\n<li>Maciej Tarnowski<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"dr Tomasz Tiuryn\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-tiuryn\/\">Tomasz Tiuryn<\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"mgr Anna Wasilewska\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/mgr-anna-wasilewska\/\">Anna Wasilewska<\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a href=\"http:\/\/umk.academia.edu\/WitoldWachowski\/About\" target=\"_self\" rel=\"noopener\">Witold Wachowski<\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"dr Piotr Wilkin\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/dr-piotr-wilkin\/\">Piotr Wilkin<\/a><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">Rafa\u0142 Wonicki<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">Marta Zar\u0119ba<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><a title=\"dr Aleksander Zbrzezny\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/sklad-osobowy\/dr-aleksander-zbrzezny\/\">Aleksander Zbrzezny<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":1,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-2Z","jetpack-related-posts":[{"id":233,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-joanna-sokoowska\/","url_meta":{"origin":185,"position":0},"title":"mgr Joanna Soko\u0142owska","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":263,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-bartosz-dziaoszyski\/","url_meta":{"origin":185,"position":1},"title":"mgr Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski","date":"11 September 2009","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Temat pracy magisterskiej Gotthold Ephraim Lessing i narodziny O\u015bwiecenia w Niemczech Zainteresowania naukowe filozofia O\u015bwiecenia filozofia historii i poj\u0119cie cywilizacji filozofia muzyki i mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czesnej estetyki Temat pracy magisterskiej Gotthold Ephraim Lessing i narodziny O\u015bwiecenia w Niemczech Zainteresowania naukowe filozofia O\u015bwiecenia filozofia historii i poj\u0119cie cywilizacji filozofia muzyki\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":261,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-micha-siwek\/","url_meta":{"origin":185,"position":2},"title":"mgr Micha\u0142 Siwek","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Adres mailowy: ibah@o2.pl Adres mailowy: ibah@o2.pl Temat pracy licencjackiej Otwarta platforma programowa dla analizy danych, WIiZ, Politechnika Pozna\u0144ska Temat magisterskiej Filozoficzne aspekty informatyki, IF, Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu Zainteresowania naukowe Filozofia ekonomii Wybrane publikacje Specyfika program\u00f3w komputerowych a relacje mi\u0119dzy trzema \u015bwiatami Karla Poppera, Preteksty, nr 9 \/\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":314,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-jakub-ryszard-matyja\/","url_meta":{"origin":185,"position":3},"title":"mgr Jakub Ryszard Matyja","date":"2 December 2012","format":false,"excerpt":"Jakub Ryszard Matyja jest doktorantem w IFIS PAN oraz na wydziale muzyki (PhD in Music) University of Huddersfield w Wielkiej Brytanii. Adres e-mail: jrmatyja@gmail.com http:\/\/hud.academia.edu\/JakubRyszardMatyja Jakub Ryszard Matyja jest doktorantem w IFIS PAN oraz na wydziale muzyki (PhD in Music) University of Huddersfield w Wielkiej Brytanii. Adres e-mail: jrmatyja@gmail.com http:\/\/hud.academia.edu\/JakubRyszardMatyja\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":255,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/agnieszka-dbska\/","url_meta":{"origin":185,"position":4},"title":"Agnieszka D\u0119bska","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Zainteresowania naukowe psycholingwistyka kognitywistyka \u00a0 Referaty i wyst\u0105pienia XII 2007. 3 Pozna\u0144skie Forum Kognitywistyczne, referat pt. \u201eSp\u00f3r o nazywanie\u201d. IV 2009. II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, referat pt. \u201eObraz wczesnego j\u0119zyka dziecka w Dociekaniach Filozoficznych L. Wittgensteina.\u201d V 2009.\u00a0V Zlot Filozoficzny, referat pt. \u201eModele przyswajania j\u0119zyka\u201d. \u00a0 Nagrody i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":256,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-joanna-klimczyk\/","url_meta":{"origin":185,"position":5},"title":"dr Joanna Klimczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Prywatno\u015b\u0107 w uj\u0119ciu filozoficznym i normatywnym\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=185"}],"version-history":[{"count":26,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1565,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185\/revisions\/1565"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=185"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}