{"id":186,"date":"2005-11-08T22:06:21","date_gmt":"2005-11-08T21:06:21","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2005\/11\/dr-konrad-talmont-kamiski\/"},"modified":"2015-02-10T21:05:37","modified_gmt":"2015-02-10T20:05:37","slug":"dr-konrad-talmont-kamiski","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-konrad-talmont-kamiski\/","title":{"rendered":"Dr. Konrad Talmont-Kami\u0144ski"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/186\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p align=\"justify\">Konrad Talmont-Kami\u0144ski jest filozofem analitycznym. Zajmuje si\u0119 epistemologi\u0105, a szczeg\u00f3lnie teori\u0105 racjonalno\u015bci. Pragmatyzm Peirce\u2019a i wywodz\u0105ce si\u0119 z\u00a0niego naturalistyczne stanowiska maj\u0105 du\u017cy wp\u0142yw na jego prac\u0119, kt\u00f3ra pozostaje pod wp\u0142ywem aktualnych nauk takich jak psychologia, biologia i\u00a0kognitywistyka. G\u0142\u00f3wnym projektem Konrada jest znaturalizowana teoria racjonalno\u015bci rozumianej jako odpowied\u017a na problem prze\u017cycia w \u015bwiecie. \u015awiecie,\u00a0kt\u00f3ry wp\u0142ywa na nas w wi\u0119kszym stopniu, ni\u017c jeste\u015bmy go w stanie pozna\u0107.<\/p>\n<div align=\"justify\">Konrad studiowa\u0142 w Australii (Uniwersytet Melbourne) i Kanadzie (Uniwersytet Zachodniego Ontario), a doktorat napisa\u0142 u Profesora Johna Bigelow na\u00a0Uniwersytecie Monash. Po uzyskaniu doktoratu przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Polski, gdzie najpierw pracowa\u0142 w Polskiej Akademii Nauki, a teraz naucza na Uniwersytecie\u00a0Marii Curie-Sk\u0142odowskiej.<\/div>\n<div align=\"justify\">\u00a0<\/div>\n<p align=\"justify\">Swoj\u0105 prac\u0119 przedstawia\u0142 wielokrotnie na konferencjach w Australii i Europie. Publikowa\u0142 po polsku i po angielsku. Opublikowanych zosta\u0142o tez kilka jego\u00a0artyku\u0142\u00f3w napisanych wsp\u00f3lnie z Profesorem Johnem Collierem (Uniwersytet KwaZulu-Natal, Po\u0142udniowa Afryka) na temat percepcji i j\u0119zyka.\u00a0<\/p>\n<div align=\"justify\">\u00a0<\/div>\n<p align=\"justify\"><strong>Adres mailowy:<\/strong><\/p>\n<p>konrad@talmont.com<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p align=\"justify\"><strong>Zainteresowania naukowe<\/strong><\/p>\n<div align=\"justify\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>filozofia nauki<\/li>\n<li>filozofia umys\u0142u<\/li>\n<li>epistemologia<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p align=\"justify\"><strong>Do\u015bwiadczenia dydaktyczne<\/strong><\/p>\n<div align=\"justify\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>Wyk\u0142adowca UMCS 2002-2008<\/li>\n<li>Tutor Monash 1996-1999<\/li>\n<li>Teaching Assistant UWO 1994-1995<\/li>\n<li>Tutor Melbourne 1994<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p align=\"justify\"><strong>Artyku\u0142y naukowe<\/strong><\/p>\n<div align=\"justify\">\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li><em>Reference as a pragmatic achievement<\/em>, z Johnem Collierem, \u201ePragmatics and Cognition\u201d (oddany do recenzji)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li><em>Formalism, foundations, and forecast,\u00a0<\/em>z Johnem Collierem, \u201ePolish Journal of Philosophy\u201d (oddany do recenzji)<\/li>\n<li><em>Reason, red in tooth and claw: naturalising enlightenment thinking<\/em><br \/> w: Georg Gasser (ed.), <em>How Successful is Naturalism<\/em>, Ontos, Frankfurt, 2007, s. 183-199<\/li>\n<li><em>Active externalism and biosemantics<\/em>, w: Guenther Witzany (red.), <em>Biosemiotics in Transdisciplinary Contexts<\/em>, Umweb, Helsinki, 2007, s. 289-294<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p align=\"justify\"><strong>Artyku\u0142y popularnonaukowe<\/strong><\/p>\n<div align=\"justify\">\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li><em>Wilson<\/em><em>&#8216;s stealth religion,\u00a0<\/em>\u201eThe Skeptic\u201d (w druku)<\/li>\n<li><em>In a mirror, darkly: Does superstition reflect rationality?,\u00a0<\/em>\u201eSkeptical Inquirer\u201d 32.4 (lipiec 2008), s. 48-51<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div align=\"justify\">\u00a0<\/div>\n<p align=\"justify\"><strong>Recenzje<\/strong><\/p>\n<div align=\"justify\">\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li><em>Review of Johnson-Laird, Philip\u00a0<\/em>How we Reason, \u201ePhilosophy in Review\u201d (w druku)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/metapsychology.mentalhelp.net\/poc\/view_doc.php?type=book&amp;id=4421&amp;cn=394\"><em>Review of D. Hull and M. Ruse (eds.) \u00a0<\/em>The Cambridge Companion to the Philosophy of Biology<\/a>, \u201eMetapsychology Online Reviews\u201d 12.34 (sierpie\u0144 2008)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li><em>Review of de Sousa, Ronald\u00a0<\/em>Why Think? Evolution and the Rational Mind, \u201ePhilosophy in Review\u201d 28.1 (luty 2008)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li><em>Review of Koskinen, Heikki, Sami Pihlstrom, Risto Vilkko (eds.) <\/em><br \/> Science &#8211; A Challenge for Philosophy?, \u201ePhilosophy in Review\u201d 27.6 (grudzie\u0144 2007)<\/li>\n<li><em><a href=\"http:\/\/metapsychology.mentalhelp.net\/poc\/view_doc.php?type=book&amp;id=3989&amp;cn=394\">Review of W. Wimsatt Re-engineering Philosophy for Limited Beings<\/a><\/em>, \u201eMetapsychology Online Reviews\u201d 11.52 (grudzie\u0144 2007)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div align=\"justify\">\u00a0<strong>Referaty i wyst\u0105pienia<\/strong><\/div>\n<div align=\"justify\">\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>&#8220;Przes\u0105dy jako nauka&#8221;, VIII Og\u00f3lnopolski Zjazd Filozoficzny, Warszawa (wrzesie\u0144 2008)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>&#8220;The fixation of superstitious beliefs&#8221;, Murcia, Hiszpania (czerwiec 2008)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>&#8220;Good habits, better heuristics&#8221;, Granada, Hiszpania (maj 2008)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>______________, Complutense Universidad, Madryd, Hiszpania (maj 2008)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>&#8220;Arguing with limited beings (us, that is)&#8221;, Argumentation as a cognitive process Conference, Toru\u0144 (maj 2008)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>&#8220;Heuristics, naturalism and pragmatism&#8221;, Pragmatism and Naturalism Workshop, Tilburg, Holandia (maj 2008)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>&#8220;Racjonalno\u015b\u0107 ograniczona, b\u0142\u0119dy systematyczne i przes\u0105dy&#8221;, VI Zjazd Polskiego Towarzystwa Kognitywistycznego, Pozna\u0144 (kwiecie\u0144 2008)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>&#8220;Bounded rationality, biases and superstitions&#8221;, NTNU, Trondheim, Norwegia (stycze\u0144 2008)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>&#8220;Superstition as science&#8221;, Science Forum, NTNU, Trondheim, Norwegia (stycze\u0144 2008)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>&#8220;What is this thing called superstition?&#8221; Konrad Lorenz Institute Brown Bag, Austria (pa\u017adziernik 2007)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>&#8220;Of functions and robots&#8221;, Interactivist Summer Institute, Pary\u017c (maj 2007)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>&#8220;<a href=\"http:\/\/www.goldsmiths.ac.uk\/apru\/lectures\/kaminski\/\">In a mirror, darkly: Does superstition reflect rationality?<\/a>&#8220;, Science and<br \/> Rationality Workshop, Granada, Hiszpania (maj 2007)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>______________, Philosophers&#8217; Rally, Warszawa (maj 2007)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<ul type=\"disc\">\n<li>______________, Goldsmith&#8217;s College, Londyn, Wielka Brytania (luty 2007)<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<li>&#8220;Zabobonne my\u015blenie istoty rozumnej&#8221;, Lublin (stycze\u0144 2007)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div align=\"justify\">\u00a0<\/div>\n<div align=\"justify\">\u00a0<\/div>\n<div align=\"left\"><strong>Blog badawczy<\/strong><br \/> \u2013 <a href=\"http:\/\/deisidaimon.wordpress.com\/\" target=\"_self\">http:\/\/deisidaimon.wordpress.com<\/a><\/div>\n<div align=\"justify\">\u00a0\u00a0<\/div>\n<div align=\"justify\"><strong>Strona na akademia.edu<\/strong><br \/> \u2013 <a href=\"http:\/\/lublin.academia.edu\/KonradTalmontKaminski\">http:\/\/lublin.academia.edu\/KonradTalmontKaminski<\/a><\/div>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":35,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-30","jetpack-related-posts":[{"id":185,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/","url_meta":{"origin":186,"position":0},"title":"Members","date":"26 October 2005","format":false,"excerpt":"The members of the Centre for Philosophical Research are (in alphabetical order): Maja Bia\u0142ek Krystyna Bielecka Krystian Bogucki Daniel Borek Marta Bucholc Tadeusz Ciecierski Agnieszka D\u0119bska Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski Maciej G\u0142owacki Pawe\u0142 Grabarczyk\u00a0 Witold M. Hensel (president) Oskar Hryniewicz Antonina Jamrozik (member of the board) Borys Jastrz\u0119bski Zuzanna Jusi\u0144ska (member of\u2026","rel":"","context":"In &quot;Informacje wst\u0119pne&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":187,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-witold-hensel\/","url_meta":{"origin":186,"position":1},"title":"Witold Hensel, PhD","date":"8 November 2005","format":false,"excerpt":"adiunkt w Zak\u0142adzie Epistemologii i Kognitywistyki na Uniwersytecie w Bia\u0142ymstoku adres e-mail: whensel@obf.edu.pl Temat pracy magisterskiej Funkcjonalizm w filozofii umys\u0142u, Instytut Filozofii UW Temat rozprawy doktorskiej Scientific Realism and the Early Philosophy of Hilary Putnam, Instytut Filozofii UW Wybrane publikacje W poszukiwaniu quali\u00f3w, \u201ePrzegl\u0105d Filozoficzno-Literacki\u201d, nr 4 (6), 2003, s.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":256,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-joanna-klimczyk\/","url_meta":{"origin":186,"position":2},"title":"dr Joanna Klimczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Prywatno\u015b\u0107 w uj\u0119ciu filozoficznym i normatywnym\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":196,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-aleksander-zbrzezny\/","url_meta":{"origin":186,"position":3},"title":"dr Aleksander Zbrzezny","date":"13 December 2005","format":false,"excerpt":"Aleksander Zbrzezny jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 spo\u0142eczn\u0105, a w szczeg\u00f3lno\u015bci Heglem.\u00a0 Aleksander Zbrzezny jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 spo\u0142eczn\u0105, a w szczeg\u00f3lno\u015bci Heglem.\u00a0 Temat pracy magisterskiej\u201eJednostka w filozofii Hegla\u201d, Instytut Filozofii, Uniwersytet WarszawskiTemat pisanej pracy doktorskiej\u201ePodmiotowo\u015b\u0107 i historia w filozofii spo\u0142ecznej Hegla, Marksa i Adorna\u201d, Instytut Filozofii,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":195,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-anna-wasilewska\/","url_meta":{"origin":186,"position":4},"title":"mgr Anna Wasilewska","date":"13 December 2005","format":false,"excerpt":"Anna Wasilewska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii UW, studentk\u0105 studi\u00f3w licencjackich na Wydziale Fizyki UW (specjalno\u015b\u0107: metody komputerowe fizyki), cz\u0142onkiem-za\u0142o\u017cycielem i prezesem (od 26.04.2002) Logicznego Ko\u0142a Naukowego \u201eKwadratowe Ko\u0142o\u201d przy Instytucie Filozofii UW. W latach 1994 \u2013 1996 by\u0142a cz\u0142onkiem Klubu Astronomicznego \"Almukantarat\u201d przy Centrum Astronomicznym im. M. Kopernika PAN\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":420,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/conference-proceedings\/","url_meta":{"origin":186,"position":5},"title":"Conference proceedings","date":"30 September 2014","format":false,"excerpt":"III i IV Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem [pobierz plik] ISBN: 978-83-931671-3-5 Wydawnictwo O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych, Warszawa 2013 III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem - Teksty Pokonferencyjne Krystyna Bielecka Rola prawdy w teorii umys\u0142u. Krytyczne uj\u0119cie klasycznej relacji korespondencji ze wzgl\u0119du na model racjonalno\u015bci Agata Bochy\u0144ska D\u017awi\u0119k i znaczenie w\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/186"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=186"}],"version-history":[{"count":9,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/186\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":741,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/186\/revisions\/741"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=186"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}