{"id":187,"date":"2005-11-08T22:18:19","date_gmt":"2005-11-08T21:18:19","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2005\/11\/dr-witold-hensel\/"},"modified":"2015-02-14T23:15:58","modified_gmt":"2015-02-14T22:15:58","slug":"dr-witold-hensel","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-witold-hensel\/","title":{"rendered":"Witold Hensel, PhD"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><p>adjunct at the Section of Epistemology and Cognitive Science, University of Bialystok<\/p>\n<p><b>e-mail: <\/b>whensel@obf.edu.pl<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><!--more--> Master&#8217;s thesis<br \/> <i>Funkcjonalizm w filozofii umys\u0142u <\/i>(<i>Functionalism in the Philosophy of Mind<\/i>), Institute of Philosophy, University of Warsaw<\/p>\n<p>Doctoral dissertation<br \/><!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --><i>Scientific Realism and the Early Philosophy of Hilary Putnam<\/i>, Institute of Philosophy, University of Warsaw<\/p>\n<p>Selected publications<\/p>\n<ul>\n<li>W poszukiwaniu quali\u00f3w, <em>Przegl\u0105d Filozoficzno-Literacki<\/em>,\u00a0 4 (6), 2003, 15-32.<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.diametros.iphils.uj.edu.pl\/pdf\/diam29hensel.PDF\" target=\"_self\">Dwa funkcjonalizmy Hilary&#8217;ego Putnama, czyli kawa\u0142ek historii z mora\u0142em, <em>Diametros<\/em>, 29, 2011,\u00a0 31-49<\/a>.<\/li>\n<li>O \u015bcis\u0142ej dystynkcji, kt\u00f3rej nigdy nie by\u0142o, <em>Edukacja Filozoficzna<\/em>, 54, 2012, 95-107.<\/li>\n<li><!-- [if gte mso 9]><xml> \t<w:WordDocument> \t<w:View>Normal<\/w:View> \t<w:Zoom>0<\/w:Zoom> \t<w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> \t<w:DoNotOptimizeForBrowser\/> \t<\/w:WordDocument> \t<\/xml><![endif]--><i>On Reduction and Interfield Integration in Neuroscience<\/i>, in: K. Talmont-Kaminski, M. Milkowski (eds.), <i>Regarding the Mind, Naturally<\/i>, Cambridge Scholars Publishing, 2013, 167-181.<\/li>\n<li>D\u0142uga droga donik\u0105d: O Sydneya Shoemakera funkcjonalistycznej teorii to\u017csamo\u015bci osobowej, <em>Ethos<\/em>, 1(101), 2013, 137-152.<\/li>\n<li>Review of J. Buechner&#8217;s <em>G\u00f6del, Putnam, and Functionalism<\/em> (MIT 2008), <em>Journal of Cognitive Science<\/em>, 15, 2014, s. 391-401 (with M. Mi\u0142kowski)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Translations<\/p>\n<ul>\n<li>Andrzej Zab\u0142udowski, <i>Polemiki filozoficzne. Prace zebrane<\/i>, Fundacja Aletheia, Warszawa 2009 (with M. Mi\u0142kowski)<\/li>\n<li>P. Machamer, L. Darden, C. Craver, My\u015blenie w kategoriach mechanizm\u00f3w, <em>Przegl\u0105d Filozoficzno-Literacki<\/em>, 2-3(31), 2011, 145-173.<\/li>\n<li>Jerry Fodor, <i>J\u0119zyk my\u015bli. LOT 2<\/i>, Wydawnictwo Naukowe PWN, Warszawa 2011.<\/li>\n<li>Derek Parfit, <i>Racje i osoby<\/i>, Wydawnictwo Naukowe PWN, Warszawa 2012 (with M. Warchala).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Areas of interest<\/p>\n<ul>\n<li>epistemology \u00a0 <\/li>\n<li>philosophy of science<\/li>\n<li>philosophy of mind<\/li>\n<li>analytic philosophy<\/li>\n<\/ul>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":34,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-31","jetpack-related-posts":[{"id":192,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-rosiski\/","url_meta":{"origin":187,"position":0},"title":"dr Tomasz Rosi\u0144ski","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski (z prawej) Temat pracy magisterskiej Platonizm i Simone Weil (Instytut Filozofii UW) Tematy prac doktorskich Sceptycyzm Montaigne'a i \u017ar\u00f3d\u0142a wsp\u00f3\u0142czesnego dogmatyzmu (Instytut Filozofii UW, 2005) Problem\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":188,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-sebastian-szymaski\/","url_meta":{"origin":187,"position":1},"title":"mgr Sebastian Szyma\u0144ski","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Temat pracy magisterskiejRozw\u00f3j koncepcji uspo\u0142ecznienia od pocz\u0105tku XVI do po\u0142owy XVII wieku, Instytut Filozofii UW Temat pisanej rozprawy doktorskiejRacjonalna sprawiedliwo\u015b\u0107: John Rawls na tle wsp\u00f3\u0142czesnych spor\u00f3w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":231,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-katarzyna-a-ku\/","url_meta":{"origin":187,"position":2},"title":"dr Katarzyna A. Ku\u015b","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"Adres e-mail: katarzyna.a.kus [at] gmail.com Adres e-mail: katarzyna.a.kus [at] gmail.com Tematy prac magisterskich Argument z wyobra\u017calno\u015bci a problem umys\u0142u i cia\u0142a, MISH, Instytut Filozofii Uzasadnianie, dowodzenie i sprawdzanie w potocznej polszczy\u017anie i j\u0119zyku filozofii, MISH, Instytut J\u0119zyka Polskiego Temat pracy doktorskiej Uzasadnianie przekona\u0144 modalnych - \u017ar\u00f3d\u0142a i granice wiedzy o\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":195,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-anna-wasilewska\/","url_meta":{"origin":187,"position":3},"title":"mgr Anna Wasilewska","date":"13 December 2005","format":false,"excerpt":"Anna Wasilewska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii UW, studentk\u0105 studi\u00f3w licencjackich na Wydziale Fizyki UW (specjalno\u015b\u0107: metody komputerowe fizyki), cz\u0142onkiem-za\u0142o\u017cycielem i prezesem (od 26.04.2002) Logicznego Ko\u0142a Naukowego \u201eKwadratowe Ko\u0142o\u201d przy Instytucie Filozofii UW. W latach 1994 \u2013 1996 by\u0142a cz\u0142onkiem Klubu Astronomicznego \"Almukantarat\u201d przy Centrum Astronomicznym im. M. Kopernika PAN\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":233,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-joanna-sokoowska\/","url_meta":{"origin":187,"position":4},"title":"mgr Joanna Soko\u0142owska","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":193,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-marcin-mikowski\/","url_meta":{"origin":187,"position":5},"title":"prof. Marcin Mi\u0142kowski, PhD","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Mi\u0142kowski zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 umys\u0142u, g\u0142\u00f3wnie w jej nurtach naturalistycznych. Jest profesorem nadzwyczajnym\u00a0w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN. Prof. Marcin Mi\u0142kowski is a philosopher of cognitive science. He's an associate professor in the Institute of Philosophy and Sociology of Polish Academy of Sciences. \u00a0 Temat pracy magisterskiej Wolno\u015b\u0107 jako\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/187"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=187"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/187\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":707,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/187\/revisions\/707"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=187"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}