{"id":188,"date":"2005-11-12T13:22:24","date_gmt":"2005-11-12T12:22:24","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2005\/11\/mgr-sebastian-szymaski\/"},"modified":"2014-09-30T11:44:16","modified_gmt":"2014-09-30T09:44:16","slug":"mgr-sebastian-szymaski","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-sebastian-szymaski\/","title":{"rendered":"mgr Sebastian Szyma\u0144ski"},"content":{"rendered":"<p> Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej.<\/p>\n<p>  <!--more-->  <span style=\"font-weight: bold;\">Temat pracy magisterskiej<\/span><b><i><\/p>\n<p><\/i><\/b><i>Rozw\u00f3j       koncepcji uspo\u0142ecznienia od pocz\u0105tku XVI do po\u0142owy XVII wieku<\/i>,       Instytut Filozofii UW<o:p> <\/p>\n<p><span style=\"font-weight: bold;\">Temat pisanej rozprawy doktorskiej<\/p>\n<p><\/span><span style=\"font-style: italic;\">Racjonalna sprawiedliwo\u015b\u0107: John Rawls na tle wsp\u00f3\u0142czesnych spor\u00f3w o sprawiedliwo\u015b\u0107<\/span>, Instytut Filozofii UW<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: bold;\">Wybrane publikacje<br \/><\/span><br \/><\/o:p><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-style: italic;\">Czy wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie mo\u017cna by\u0107 etnologicznym ewolucjonist\u0105?<\/span>, [w:] <span style=\"font-style: italic;\">Filozofia i nauki szczeg\u00f3\u0142owe<\/span>, red. T. Ciecierski, L. M. Nijakowski, J. Szymanik, Warszawa 2002, s. 136-147.<\/li>\n<li><span style=\"font-style: italic;\">Normatywno\u015b\u0107 w Hobbesa koncepcji prawa<\/span>, &#8222;Etyka&#8221; 2004, t. 37, s. 249-267.<\/li>\n<li><span style=\"font-style: italic;\">Spo\u0142eczne uwarunkowania i funkcje sztuki wed\u0142ug Karola Marksa<\/span>, &#8222;Przegl\u0105d Filozoficzno-Literacki&#8221; 2005, nr 3-4 (12), s. 207-228.<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.piw.pl\/fragmenty\/barnard.htm\">Alan Barnard, <span style=\"font-style: italic;\">Antropologia: zarys teorii i historii<\/span>, Warszawa 2006, PIW<\/a> (przek\u0142ad).<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: bold;\">Kompetencje i tematy zaj\u0119\u0107<\/p>\n<p><\/span><\/p>\n<ul>\n<li>filozofia spo\u0142eczna i polityki<\/li>\n<li>antropologia kulturowa<\/li>\n<li>metodologia nauk spo\u0142ecznych<\/li>\n<li>rozw\u00f3j koncepcji uspo\u0142ecznienia<\/li>\n<li>sp\u00f3r o racjonalno\u015b\u0107 w naukach spo\u0142ecznych<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: bold;\">Nagrody i wyr\u00f3\u017cnienia<\/span><\/p>\n<p>stypendysta Ministra Edukacji Narodowej i Sportu w latach 2000\/2001, 2001\/2002 i 2002\/2003<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: bold;\"><\/span> <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":33,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-32","jetpack-related-posts":[{"id":195,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-anna-wasilewska\/","url_meta":{"origin":188,"position":0},"title":"mgr Anna Wasilewska","date":"13 December 2005","format":false,"excerpt":"Anna Wasilewska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii UW, studentk\u0105 studi\u00f3w licencjackich na Wydziale Fizyki UW (specjalno\u015b\u0107: metody komputerowe fizyki), cz\u0142onkiem-za\u0142o\u017cycielem i prezesem (od 26.04.2002) Logicznego Ko\u0142a Naukowego \u201eKwadratowe Ko\u0142o\u201d przy Instytucie Filozofii UW. W latach 1994 \u2013 1996 by\u0142a cz\u0142onkiem Klubu Astronomicznego \"Almukantarat\u201d przy Centrum Astronomicznym im. M. Kopernika PAN\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":219,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-maria-spychalska\/","url_meta":{"origin":188,"position":1},"title":"mgr Maria Spychalska","date":"30 November 2007","format":false,"excerpt":"Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":192,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-rosiski\/","url_meta":{"origin":188,"position":2},"title":"dr Tomasz Rosi\u0144ski","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski (z prawej) Temat pracy magisterskiej Platonizm i Simone Weil (Instytut Filozofii UW) Tematy prac doktorskich Sceptycyzm Montaigne'a i \u017ar\u00f3d\u0142a wsp\u00f3\u0142czesnego dogmatyzmu (Instytut Filozofii UW, 2005) Problem\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":193,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-marcin-mikowski\/","url_meta":{"origin":188,"position":3},"title":"prof. Marcin Mi\u0142kowski, PhD","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Mi\u0142kowski zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 umys\u0142u, g\u0142\u00f3wnie w jej nurtach naturalistycznych. Jest profesorem nadzwyczajnym\u00a0w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN. Prof. Marcin Mi\u0142kowski is a philosopher of cognitive science. He's an associate professor in the Institute of Philosophy and Sociology of Polish Academy of Sciences. \u00a0 Temat pracy magisterskiej Wolno\u015b\u0107 jako\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":197,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-marcin-gokieli\/","url_meta":{"origin":188,"position":4},"title":"mgr Marcin Gokieli","date":"27 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Gokieli przygotowuje doktorat w Zak\u0142adzie Filozofii Analitycznej w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Aktualnie przebywa na rocznym pobycie w Rutgers University, USA. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem jego bada\u0144 jest pogranicze filozofii umys\u0142u i teorii znaczenia, jakkolwiek interesuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c metafizyk\u0105, etyk\u0105 (zar\u00f3wno normatywn\u0105, jak i metaetyk\u0105) czy histori\u0105 filozofii (g\u0142\u00f3wnie nowo\u017cytnej). Marcin\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":203,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-tiuryn\/","url_meta":{"origin":188,"position":5},"title":"dr Tomasz Tiuryn","date":"13 July 2006","format":false,"excerpt":"Tomasz Tiuryn by\u0142 doktorantem w Zak\u0142adzie Historii Staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej w Instytucie Filozofii UW. Interesuje si\u0119 histori\u0105 filozofii staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej, przede wszystkim rozwojem ontologii i epistemologii w tych epokach, oraz histori\u0105 problemu uniwersali\u00f3w. Tomasz Tiuryn by\u0142 doktorantem w Zak\u0142adzie Historii Staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej w Instytucie Filozofii UW. Interesuje si\u0119\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/188"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=188"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/188\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":463,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/188\/revisions\/463"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=188"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}