{"id":189,"date":"2005-11-12T13:29:51","date_gmt":"2005-11-12T12:29:51","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2005\/11\/dr-tadeusz-ciecierski\/"},"modified":"2014-10-13T18:02:05","modified_gmt":"2014-10-13T16:02:05","slug":"dr-tadeusz-ciecierski","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tadeusz-ciecierski\/","title":{"rendered":"Dr. Tadeusz Ciecierski"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><p> Tadeusz Ciecierski jest adiunktem w Instytucie Filozofii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF. <\/p>\n<p> <b>Adres mailowy:\u00a0 <\/b> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/>\n<link href=\"file:\/\/\/C:%5CUsers%5CKasia%5CAppData%5CLocal%5CTemp%5Cmsohtml1%5C01%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <!--[if gte mso 10]><br \/>\n\n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n\n\n\n<p> <![endif]-->taci@uw.edu.pl <\/p>\n<p> <a href=\"http:\/\/www.pts.edu.pl\/tc.html\" target=\"_self\">Inne informacje na temat Tadeusza Ciecierskiego zamieszczone na stronie PTS<\/a>   <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p>  <!--more--><\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> Tematy prac magisterskich <\/p>\n<ul>\n<li>Teorie wyra\u017ce\u0144 okazjonalnych od Husserla do Stalnakera (IF UW)<\/li>\n<li>O trzech modelach komunikacji j\u0119zykowej (ISNS UW)<\/li>\n<\/ul>\n<p> Temat pracy doktorskiej <\/p>\n<p> Zagadnienie zale\u017cno\u015bci funkcji semiotycznych wypowiedzi od kontekstu (IF UW) <\/p>\n<p> Kompetencje i tematy zaj\u0119\u0107 <\/p>\n<ul>\n<li>Filozofia j\u0119zyka<\/li>\n<li>Pragmatyka<\/li>\n<li>Metafizyka analityczna<\/li>\n<li>Leibniz<\/li>\n<li>Logika <\/li>\n<li>Semiotyka<\/li>\n<li>Filozofia analityczna<\/li>\n<li>Teoria komunikacji <\/li>\n<\/ul>\n<p> Wybrane publikacje<br \/> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/>\n<link href=\"file:\/\/\/C:UsersKasiaAppDataLocalTempmsohtml11clip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <!-- \/* Font Definitions *\/ @font-face {font-family:Wingdings; panose-1:5 0 0 0 0 0 0 0 0 0; mso-font-charset:2; mso-generic-font-family:auto; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:0 268435456 0 0 -2147483648 0;} \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} \/* List Definitions *\/ @list l0 {mso-list-id:1043561516; mso-list-template-ids:-299451796;} @list l0:level1 {mso-level-number-format:bullet; mso-level-text:&#61623;; mso-level-tab-stop:36.0pt; mso-level-number-position:left; text-indent:-18.0pt; mso-ansi-font-size:10.0pt; font-family:Symbol;} ol {margin-bottom:0cm;} ul {margin-bottom:0cm;} --> <!--[if gte mso 10]><br \/>\n\n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n\n\n\n<p> <![endif]--> <\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li class=\"MsoNormal\"><i>David Chalmers &#8216;The Conscious \tMind&#8217;<\/i>; &#8222;Przegl\u0105d Filozoficzny&#8221; 1(33) 2000.<o:p><\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Pragmatyka Roberta \tStalnakera<\/i>, &#8222;Przegl\u0105d Filozoficzny&#8221; 3(39) 2001.<o:p><\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Leibniz o konieczno\u015bci, \tmo\u017cliwo\u015bci i wolnej woli<\/i>, &#8222;Przegl\u0105d Filozoficzny&#8221; 1(45) 2003.<o:p><\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>O poj\u0119ciu s\u0105du \tlogicznego<\/i>, &#8222;Przegl\u0105d Filozoficzny&#8221; 4(48) 2003<o:p><\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>O obja\u015bnianiu poj\u0119cia \t\u015bwiadomo\u015bci fenomenalnej<\/i>, &#8222;Przegl\u0105d Filozoficzno-Literacki&#8221; 4(6) 2003<o:p><\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>O hipotezie Bar-Hillela<\/i> \t(razem z Jakubem Szymanikiem), &#8222;Studia Semiotyczne&#8221; XXV 2004.<o:p><\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>O wskazuj\u0105cym u\u017cyciu \twyra\u017ce\u0144<\/i>, &#8222;Przegl\u0105d Filozoficzny&#8221; 1(53), 2005.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><!--[if gte mso 9]><xml> \t<u1:WordDocument> \t<u1:View>Normal<\/u1:View> \t<u1:Zoom>0<\/u1:Zoom> \t<u1:HyphenationZone>21<\/u1:HyphenationZone> \t<u1:Compatibility> \t<u1:BreakWrappedTables><\/u> \t<u1:SnapToGridInCell><\/u> \t<u1:WrapTextWithPunct><\/u> \t<u1:UseAsianBreakRules><\/u> \t<\/u1:Compatibility> \t<u1:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/u1:BrowserLevel> \t<\/u1:WordDocument> \t<\/xml><![endif]--><i>S\u0105dy \ti sytuacje jako warto\u015bci semantyczne zda\u0144<\/i>, [w:] &#8216;Aporie ontologii \tsytuacji&#8217; (red. A. Bi\u0142at), Lublin [w druku]<\/li>\n<\/ul>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/>\n<link href=\"file:\/\/\/C:UsersKasiaAppDataLocalTempmsohtml11clip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <!--[if gte mso 10]><br \/>\n\n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n\n\n\n<p> <![endif]--><b>Referaty i wyst\u0105pienia<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li>6th European Congress of Analytic \tPhilosophy, 21-26 sierpnia 2008, Krak\u00f3w, odczyt: <i>On Bar-Hillel&#8217;s Hypothesis<\/i>.<i><o:p><\/o:p><\/i><\/li>\n<li>Kazimierz \tNaturalism Workshop, 5-10 wrze\u015bnia 2008, Kazimierz Dolny, odczyt: <i>Towards \tSemantic Naturalism<\/i> (wsp\u00f3lnie z Katarzyn\u0105 Ku\u015b).<\/li>\n<li>Perspectives on Russell;\u00a0 24-26 listopada 2008, Zagrzeb, odczyt: <i>Russell \ton Indexicality.<\/i><o:p><\/o:p><\/li>\n<\/ul>\n<p> Nagrody i wyr\u00f3\u017cnienia<\/p>\n<ul>\n<li>Stypendysta MEN w latach 2001-2003<\/li>\n<li>Po co filozofia cz\u0142owiekowi wsp\u00f3\u0142czesnemu? (2001, konkurs, 1 nagroda)<\/li>\n<li>Stypendysta Fundacji na Rzecz Nauki Polskiej (2003 i 2004)<\/li>\n<li>Stypendysta tygodnika &#8222;Polityka&#8221; za rok 2004<\/li>\n<\/ul>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":32,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-33","jetpack-related-posts":[{"id":93,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tadeusz-ciecierski-2\/","url_meta":{"origin":189,"position":0},"title":"Tadeusz Ciecierski, PhD","date":"2 November 2012","format":false,"excerpt":"Tadeusz Ciecierski jest adiunktem w Instytucie Filozofii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF. Adres mailowy:\u00a0\u00a0taci@uw.edu.pl Inne informacje na temat Tadeusza Ciecierskiego zamieszczone na stronie PTS \u00a0 \u00a0 Tematy prac magisterskich Teorie wyra\u017ce\u0144 okazjonalnych od Husserla do Stalnakera (IF UW) O trzech modelach komunikacji j\u0119zykowej (ISNS UW) Temat pracy doktorskiej Zagadnienie\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":185,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/","url_meta":{"origin":189,"position":1},"title":"Members","date":"26 October 2005","format":false,"excerpt":"The members of the Centre for Philosophical Research are (in alphabetical order): Maja Bia\u0142ek Krystyna Bielecka Krystian Bogucki Daniel Borek Marta Bucholc Tadeusz Ciecierski Agnieszka D\u0119bska Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski Maciej G\u0142owacki Pawe\u0142 Grabarczyk\u00a0 Witold M. Hensel (president) Oskar Hryniewicz Antonina Jamrozik (member of the board) Borys Jastrz\u0119bski Zuzanna Jusi\u0144ska (member of\u2026","rel":"","context":"In &quot;Informacje wst\u0119pne&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":197,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-marcin-gokieli\/","url_meta":{"origin":189,"position":2},"title":"mgr Marcin Gokieli","date":"27 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Gokieli przygotowuje doktorat w Zak\u0142adzie Filozofii Analitycznej w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Aktualnie przebywa na rocznym pobycie w Rutgers University, USA. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem jego bada\u0144 jest pogranicze filozofii umys\u0142u i teorii znaczenia, jakkolwiek interesuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c metafizyk\u0105, etyk\u0105 (zar\u00f3wno normatywn\u0105, jak i metaetyk\u0105) czy histori\u0105 filozofii (g\u0142\u00f3wnie nowo\u017cytnej). Marcin\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":188,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-sebastian-szymaski\/","url_meta":{"origin":189,"position":3},"title":"mgr Sebastian Szyma\u0144ski","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Temat pracy magisterskiejRozw\u00f3j koncepcji uspo\u0142ecznienia od pocz\u0105tku XVI do po\u0142owy XVII wieku, Instytut Filozofii UW Temat pisanej rozprawy doktorskiejRacjonalna sprawiedliwo\u015b\u0107: John Rawls na tle wsp\u00f3\u0142czesnych spor\u00f3w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":193,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-marcin-mikowski\/","url_meta":{"origin":189,"position":4},"title":"prof. Marcin Mi\u0142kowski, PhD","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Mi\u0142kowski zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 umys\u0142u, g\u0142\u00f3wnie w jej nurtach naturalistycznych. Jest profesorem nadzwyczajnym\u00a0w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN. Prof. Marcin Mi\u0142kowski is a philosopher of cognitive science. He's an associate professor in the Institute of Philosophy and Sociology of Polish Academy of Sciences. \u00a0 Temat pracy magisterskiej Wolno\u015b\u0107 jako\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":254,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-marta-bucholc\/","url_meta":{"origin":189,"position":5},"title":"dr Marta Bucholc","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Marta Bucholc jest adiunktem w Instytucie Socjologii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF.\u00a0 Adres mailowy: bucholcm@is.uw.edu.pl Marta Bucholc jest adiunktem w Instytucie Socjologii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF.\u00a0 Adres mailowy: bucholcm@is.uw.edu.pl Kariera naukowa 2000 \u2013 magister, Instytut Socjologii UW (w ramach Kolegium MISH) 2002 - magister, Instytut Filozofii UW\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/189"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=189"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/189\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":675,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/189\/revisions\/675"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=189"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}