{"id":190,"date":"2005-11-12T13:35:22","date_gmt":"2005-11-12T12:35:22","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2005\/11\/dr-jakub-mach\/"},"modified":"2014-09-30T11:44:16","modified_gmt":"2014-09-30T09:44:16","slug":"dr-jakub-mach","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-jakub-mach\/","title":{"rendered":"dr Jakub Mach"},"content":{"rendered":"<p>Jakub Mach jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 metafizyk\u0105 i filozofi\u0105 religii.<\/p>\n<p> Uko\u0144czy\u0142 Wydzia\u0142 Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Zarz\u0105dzania Wy\u017cszej Szko\u0142y Biznesu &#8211; National Louis University w Nowym S\u0105czu oraz Wydzia\u0142 Prawa i Administracji Uniwersytetu im. Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie.\u00a0<\/p>\n<p> Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i pierwszy prezes Ko\u0142a Naukowego Filozofii Religii oraz Klubu Tropicieli Cz\u0142owieka (oba przy IF UW), pomys\u0142odawca i wsp\u00f3\u0142organizator dw\u00f3ch edycji Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Filozoficznego (&quot;Po co filozofia wsp\u00f3\u0142czesnemu cz\u0142owiekowi&quot; i &quot;Pytanie o cz\u0142owieka&quot;) <b>Adres mailowy:\u00a0<\/b> jmach [at] obf.edu.pl <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]-->  <!--more--> <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p align=\"justify\"> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CUsers%5CKasia%5CAppData%5CLocal%5CTemp%5Cmsohtml1%5C01%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><b>Temat pracy licencjackiej <\/b><\/span> <\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Zarz\u0105dzanie \tmark\u0105<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><b>Temat pracy magisterskiej<\/b><span class=\"MsoPageNumber\"><\/span><\/span>  <\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><span class=\"MsoPageNumber\">Znak towarowy i \tprawne \u015brodki jego ochrony<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p align=\"justify\"> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><b><span style=\"font-size: 12pt; font-family: 'Times New Roman'\">Temat pracy doktorskiej <\/span><\/b><\/span> <\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: 'Times New Roman'\">Dow\u00f3d\u00a0 \u015bw. Anzelma z Aosty<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p align=\"justify\"> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CUsers%5CKasia%5CAppData%5CLocal%5CTemp%5Cmsohtml1%5C01%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><b>Zainteresowania naukowe<\/b><\/span> <\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"> metafizyka<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">filozofia religii<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p> <span style=\"font-weight: bold; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Do\u015bwiadczenie dydaktyczne<\/span><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><br \/> <\/span> <\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-style: italic; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Historia filozofi<\/span><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"> &#8211; 30 godz. (1 semestr) dla Wydzia\u0142u Stosowanych Nauk Spo\u0142ecznych i Resocjalizacji UW (2003\/2004)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-style: italic; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Metafizyka XVII<\/span><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"> w. z <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/index.php?option=content&amp;task=view&amp;id=20\">T. Rosi\u0144skim<\/a> &#8211; 30 godz. (2 semestry) dla Mi\u0119dzywydzia\u0142owych Interdyscyplinarnych Studi\u00f3w Humanistycznych UW (2004\/2005) \t<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p> <span style=\"font-weight: bold; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Wybrane publikacje<\/span><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><br \/> <\/span> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><!--[if !mso]> <object \tclassid=\"clsid:38481807-CA0E-42D2-BF39-B33AF135CC4D\" id=ieooui><\/object> \n\n<style> st1:*{behavior:url(#ieooui) } <\/style>\n\n <![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--> <\/p>\n<div align=\"justify\">\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><i>O k\u0142opotach z t\u0142umaczeniem na j\u0119zyk polski literatury \tprozorpicznej. Uwagi na marginesach &#8222;Os\u00f3b&#8221; Roberta Spaemanna<\/i>, &#8221;Przegl\u0105d \tFilozoficzny &#8211; Nowa Seria R&#8221;. 11:2002, Nr 2 (42). W j\u0119zyku polskim.\u00a0 \tRecenzja z &quot;Osoby. O r\u00f3\u017cnicy mi\u0119dzy czym\u015b a kim\u015b&quot; R. Spaemanna. O \t\u017ar\u00f3d\u0142ach poj\u0119cia osoby.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><i>Rozterki pytaj\u0105cego. K\u0142opoty z pytaniem. K\u0142opoty z \t&#8222;cz\u0142owiekiem<\/i>&#8221;, wprowadzenie do: &quot;Pytanie o cz\u0142owieka &#8211; prace z II \tedycji Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Filozoficznego&quot;, Wydzia\u0142 Filozofii i \tSocjologii UW, Warszawa 2003, red. J. Mach.W j\u0119zyku polskim. O filozoficznej \tbezu\u017cyteczno\u015bci poj\u0119cia cz\u0142owieka.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><i>Sekurytyzacja aktyw\u00f3w bankowych w prawie polskim<\/i> (z \tN. Jeziolowiczem), &#8222;Finansowanie Nieruchomo\u015bci&#8221; 1 (1) 2004. W j\u0119zyku \tpolskim.Przyczynek do systematyzacji polskich przepis\u00f3w reguluj\u0105cyh \tsekurytyzacj\u0119 aktyw\u00f3w bankowych.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><i><span lang=\"EN-US\">Securitisation of Bank Assets in the Polish Law<\/span><\/i><span lang=\"EN-US\"> (z <\/span><st1:place><span lang=\"EN-US\">N. Jeziolowiczem<\/span><\/st1:place><span lang=\"EN-US\">), w: K. Jajuga, Z. Krysiak (red.) \t&quot;Credit Risk of Mortgage Loans. Modelling and Management&quot;, Polish \tBank Association, Warsaw 2005. <\/span>W j\u0119zyku angielskim. Przyczynek do \tsystematyzacji polskich przepis\u00f3w reguluj\u0105cych sekurytyzacj\u0119 aktyw\u00f3w bankowych.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><br \/> <\/span> <\/div>\n<p align=\"justify\"> <span style=\"font-weight: bold; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Nagrody i wyr\u00f3\u017cnienia<\/span><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><br \/> <\/span> <\/p>\n<div align=\"justify\">\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">stypendysta Ministra Edukacji Narodowej (2000\/2001)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">stypendysta na Konstanz Univeristaet (Niemcy)\u00a0 (2000\/2001)<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">wyr\u00f3\u017cniony \tw pierwszej edycji Nagrody Edukacyjnej Prezydenta m. st. Warszawy w \tkategorii najlepszy student\/absolwent warszawskiej uczelni (2002).<\/span><\/li>\n<\/ul><\/div>\n<p> <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":31,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-34","jetpack-related-posts":[{"id":230,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-wilkin\/","url_meta":{"origin":190,"position":0},"title":"dr Piotr Wilkin","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Automatyzacja dowodzenia twierdze\u0144 w systemie Coq, grudzie\u0144 2007, Wydzia\u0142 Matematyki\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":197,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-marcin-gokieli\/","url_meta":{"origin":190,"position":1},"title":"mgr Marcin Gokieli","date":"27 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Gokieli przygotowuje doktorat w Zak\u0142adzie Filozofii Analitycznej w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Aktualnie przebywa na rocznym pobycie w Rutgers University, USA. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem jego bada\u0144 jest pogranicze filozofii umys\u0142u i teorii znaczenia, jakkolwiek interesuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c metafizyk\u0105, etyk\u0105 (zar\u00f3wno normatywn\u0105, jak i metaetyk\u0105) czy histori\u0105 filozofii (g\u0142\u00f3wnie nowo\u017cytnej). Marcin\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":314,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-jakub-ryszard-matyja\/","url_meta":{"origin":190,"position":2},"title":"mgr Jakub Ryszard Matyja","date":"2 December 2012","format":false,"excerpt":"Jakub Ryszard Matyja jest doktorantem w IFIS PAN oraz na wydziale muzyki (PhD in Music) University of Huddersfield w Wielkiej Brytanii. Adres e-mail: jrmatyja@gmail.com http:\/\/hud.academia.edu\/JakubRyszardMatyja Jakub Ryszard Matyja jest doktorantem w IFIS PAN oraz na wydziale muzyki (PhD in Music) University of Huddersfield w Wielkiej Brytanii. Adres e-mail: jrmatyja@gmail.com http:\/\/hud.academia.edu\/JakubRyszardMatyja\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":204,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-k-szaek\/","url_meta":{"origin":190,"position":3},"title":"dr Piotr K. Sza\u0142ek","date":"13 July 2006","format":false,"excerpt":"Adiunkt w Katedrze Historii Filozofii Nowo\u017cytnej i Wsp\u00f3\u0142czesnej, Wydzia\u0142 Filozofii KUL Postdoctoral Research Associate, Trinity Hall, University of Cambridge, Wielka Brytania Cz\u0142onek O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych w Warszawie E-mail: piotr.szalek@obf.edu.pl Adiunkt w Katedrze Historii Filozofii Nowo\u017cytnej i Wsp\u00f3\u0142czesnej, Wydzia\u0142 Filozofii KUL Postdoctoral Research Associate, Trinity Hall, University of Cambridge, Wielka Brytania\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":256,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-joanna-klimczyk\/","url_meta":{"origin":190,"position":4},"title":"dr Joanna Klimczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Prywatno\u015b\u0107 w uj\u0119ciu filozoficznym i normatywnym\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":258,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-pawe-grabarczyk\/","url_meta":{"origin":190,"position":5},"title":"dr Pawe\u0142 Grabarczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net \u00a0 Temat pracy magisterskiej Przyczynowa teoria odniesienia S. Kripkego \u00a0Temat pracy doktorskiej Eksplikacja i destrukcja poj\u0119cia\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/190"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=190"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/190\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":461,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/190\/revisions\/461"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=190"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}