{"id":192,"date":"2005-12-11T14:55:36","date_gmt":"2005-12-11T13:55:36","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2005\/12\/dr-tomasz-rosiski\/"},"modified":"2014-09-30T11:44:16","modified_gmt":"2014-09-30T09:44:16","slug":"dr-tomasz-rosiski","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-rosiski\/","title":{"rendered":"dr Tomasz Rosi\u0144ski"},"content":{"rendered":"<p>Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki.<\/p>\n<p>  <!--more--> <span style=\"font-weight: bold\"><\/p>\n<div class=\"mosimage\"  style=\" float: right;\" align=\"center\"><img src=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.obf.edu.pl\/images\/stories\/zdjecie_TR.jpg?w=640\" hspace=\"6\" alt=\"Image\" title=\"Image\" border=\"0\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<div class=\"mosimage_caption\">Tomasz Rosi\u0144ski (z prawej)<\/div>\n<\/div>\n<p> Temat pracy magisterskiej<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Platonizm i Simone Weil (Instytut Filozofii UW)<\/li>\n<\/ul>\n<p> <span style=\"font-weight: bold\">Tematy prac doktorskich<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Sceptycyzm Montaigne&#8217;a i \u017ar\u00f3d\u0142a wsp\u00f3\u0142czesnego dogmatyzmu (Instytut Filozofii UW, 2005)<\/li>\n<li>Problem legitymizacji w teoriach demokracji radykalnej (Polska Akademia Nauk, praca zostanie z\u0142o\u017cona w ci\u0105gu kilku miesi\u0119cy)<\/li>\n<\/ul>\n<p> <span style=\"font-weight: bold\">Kompetencje i tematy zaj\u0119\u0107<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Historia filozofii<\/li>\n<li>Filozofia historii<\/li>\n<li>Teoria elit<\/li>\n<li>Historia Ko\u015bcio\u0142a<\/li>\n<\/ul>\n<p> Wybrane publikacje <\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0\u00a0 <span style=\"font-style: italic\">Platonizm i Simone Weil <\/span>(Wydawnictwo WFiS, Warszawa 2003)<\/li>\n<\/ul>\n<p> <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":30,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-36","jetpack-related-posts":[{"id":188,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-sebastian-szymaski\/","url_meta":{"origin":192,"position":0},"title":"mgr Sebastian Szyma\u0144ski","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Temat pracy magisterskiejRozw\u00f3j koncepcji uspo\u0142ecznienia od pocz\u0105tku XVI do po\u0142owy XVII wieku, Instytut Filozofii UW Temat pisanej rozprawy doktorskiejRacjonalna sprawiedliwo\u015b\u0107: John Rawls na tle wsp\u00f3\u0142czesnych spor\u00f3w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":203,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-tiuryn\/","url_meta":{"origin":192,"position":1},"title":"dr Tomasz Tiuryn","date":"13 July 2006","format":false,"excerpt":"Tomasz Tiuryn by\u0142 doktorantem w Zak\u0142adzie Historii Staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej w Instytucie Filozofii UW. Interesuje si\u0119 histori\u0105 filozofii staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej, przede wszystkim rozwojem ontologii i epistemologii w tych epokach, oraz histori\u0105 problemu uniwersali\u00f3w. Tomasz Tiuryn by\u0142 doktorantem w Zak\u0142adzie Historii Staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej w Instytucie Filozofii UW. Interesuje si\u0119\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":231,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-katarzyna-a-ku\/","url_meta":{"origin":192,"position":2},"title":"dr Katarzyna A. Ku\u015b","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"Adres e-mail: katarzyna.a.kus [at] gmail.com Adres e-mail: katarzyna.a.kus [at] gmail.com Tematy prac magisterskich Argument z wyobra\u017calno\u015bci a problem umys\u0142u i cia\u0142a, MISH, Instytut Filozofii Uzasadnianie, dowodzenie i sprawdzanie w potocznej polszczy\u017anie i j\u0119zyku filozofii, MISH, Instytut J\u0119zyka Polskiego Temat pracy doktorskiej Uzasadnianie przekona\u0144 modalnych - \u017ar\u00f3d\u0142a i granice wiedzy o\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":196,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-aleksander-zbrzezny\/","url_meta":{"origin":192,"position":3},"title":"dr Aleksander Zbrzezny","date":"13 December 2005","format":false,"excerpt":"Aleksander Zbrzezny jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 spo\u0142eczn\u0105, a w szczeg\u00f3lno\u015bci Heglem.\u00a0 Aleksander Zbrzezny jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 spo\u0142eczn\u0105, a w szczeg\u00f3lno\u015bci Heglem.\u00a0 Temat pracy magisterskiej\u201eJednostka w filozofii Hegla\u201d, Instytut Filozofii, Uniwersytet WarszawskiTemat pisanej pracy doktorskiej\u201ePodmiotowo\u015b\u0107 i historia w filozofii spo\u0142ecznej Hegla, Marksa i Adorna\u201d, Instytut Filozofii,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":193,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-marcin-mikowski\/","url_meta":{"origin":192,"position":4},"title":"prof. Marcin Mi\u0142kowski, PhD","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Mi\u0142kowski zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 umys\u0142u, g\u0142\u00f3wnie w jej nurtach naturalistycznych. Jest profesorem nadzwyczajnym\u00a0w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN. Prof. Marcin Mi\u0142kowski is a philosopher of cognitive science. He's an associate professor in the Institute of Philosophy and Sociology of Polish Academy of Sciences. \u00a0 Temat pracy magisterskiej Wolno\u015b\u0107 jako\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":185,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/","url_meta":{"origin":192,"position":5},"title":"Members","date":"26 October 2005","format":false,"excerpt":"The members of the Centre for Philosophical Research are (in alphabetical order): Maja Bia\u0142ek Krystyna Bielecka Krystian Bogucki Daniel Borek Marta Bucholc Tadeusz Ciecierski Agnieszka D\u0119bska Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski Maciej G\u0142owacki Pawe\u0142 Grabarczyk\u00a0 Witold M. Hensel (president) Oskar Hryniewicz Antonina Jamrozik (member of the board) Borys Jastrz\u0119bski Zuzanna Jusi\u0144ska (member of\u2026","rel":"","context":"In &quot;Informacje wst\u0119pne&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/192"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=192"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/192\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":460,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/192\/revisions\/460"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=192"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}