{"id":193,"date":"2005-12-11T15:08:30","date_gmt":"2005-12-11T14:08:30","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2005\/12\/dr-marcin-mikowski\/"},"modified":"2015-02-10T21:08:34","modified_gmt":"2015-02-10T20:08:34","slug":"dr-marcin-mikowski","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-marcin-mikowski\/","title":{"rendered":"prof. Marcin Mi\u0142kowski, PhD"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p>Prof. Marcin Mi\u0142kowski is a philosopher of cognitive science. He&#8217;s an associate professor in the Institute of Philosophy and Sociology of Polish Academy of Sciences. <!--more--><\/p>\n<p>Master&#8217;s Thesis<\/p>\n<p><i>Wolno\u015b\u0107 jako tw\u00f3rczo\u015b\u0107. Znaczenie Nietzschego dla filozofii analitycznej<\/i> (Instytut Filozofii UW, 2000, dyplom z wyr\u00f3\u017cnieniem)<\/p>\n<p><strong>Dissertation<\/strong><\/p>\n<p><i>Konstrukcja umys\u0142u. Intuicje zdrowego rozs\u0105dku a naturalizm w filozofii umys\u0142u Daniela Dennetta<\/i> (Instytut Filozofii UW, 2005)<\/p>\n<p><strong>Habilitation<\/strong><\/p>\n<p><em>Explaining the Computational Mind\u00a0<\/em>(MIT Press, 2013), IFiS PAN 2014<\/p>\n<p><b>Publications<\/b><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/marcinmilkowski.pl\/Ogolne\/Wykaz-publikacji.html\" target=\"_self\"><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva;\">http:\/\/marcinmilkowski.pl\/Ogolne\/Wykaz-publikacji.html<\/span><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Talks<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/marcinmilkowski.pl\/Ogolne\/Konferencje-naukowe-warsztaty-sympozja.html\" target=\"_self\">http:\/\/marcinmilkowski.pl\/Ogolne\/Konferencje-naukowe-warsztaty-sympozja.html<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Prizes and\u00a0Awards<\/strong><\/p>\n<div align=\"justify\">\n<ul>\n<li>2014, National Science Center Award in Humanities and Social Sciences for\u00a0<em>Explaining the Computational Mind<\/em><\/li>\n<li><strong>2014\u00a0<\/strong>Tadeusz Kotarbi\u0144ski Award from Section I of the Polish Academy of Sciences for\u00a0<em>Explaining the Computational Mind<\/em><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva;\"><b><span lang=\"EN-US\">2008 <\/span><\/b><span lang=\"EN-US\">Gold Award, Microsystems OpenOffice.org Community Innovation Program (praca nad korektorem LanguageTool wraz z Danielem Naberem).<\/span><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva;\"><b><span lang=\"EN-US\">2005 <\/span><\/b><span lang=\"EN-US\">Stypendium \u201e<\/span>Zosta\u0144cie z nami\u201d tygodnika \u201ePolityka\u201d.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva;\"><b>2003 <\/b>Stypendium Fundacji na rzecz Nauki Polskiej dla m\u0142odych naukowc\u00f3w (przed\u0142u\u017cenie).<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva;\"><b>2002 <\/b>Stypendium Fundacji na rzecz Nauki Polskiej dla m\u0142odych naukowc\u00f3w.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p><strong>Web page<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a title=\"Strona Marcina Mi\u0142kowskiego\" href=\"http:\/\/marcinmilkowski.pl\/\" target=\"_blank\">http:\/\/marcinmilkowski.pl\/<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":29,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-37","jetpack-related-posts":[{"id":197,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-marcin-gokieli\/","url_meta":{"origin":193,"position":0},"title":"mgr Marcin Gokieli","date":"27 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Gokieli przygotowuje doktorat w Zak\u0142adzie Filozofii Analitycznej w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Aktualnie przebywa na rocznym pobycie w Rutgers University, USA. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem jego bada\u0144 jest pogranicze filozofii umys\u0142u i teorii znaczenia, jakkolwiek interesuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c metafizyk\u0105, etyk\u0105 (zar\u00f3wno normatywn\u0105, jak i metaetyk\u0105) czy histori\u0105 filozofii (g\u0142\u00f3wnie nowo\u017cytnej). Marcin\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":187,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-witold-hensel\/","url_meta":{"origin":193,"position":1},"title":"Witold Hensel, PhD","date":"8 November 2005","format":false,"excerpt":"adiunkt w Zak\u0142adzie Epistemologii i Kognitywistyki na Uniwersytecie w Bia\u0142ymstoku adres e-mail: whensel@obf.edu.pl Temat pracy magisterskiej Funkcjonalizm w filozofii umys\u0142u, Instytut Filozofii UW Temat rozprawy doktorskiej Scientific Realism and the Early Philosophy of Hilary Putnam, Instytut Filozofii UW Wybrane publikacje W poszukiwaniu quali\u00f3w, \u201ePrzegl\u0105d Filozoficzno-Literacki\u201d, nr 4 (6), 2003, s.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":231,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-katarzyna-a-ku\/","url_meta":{"origin":193,"position":2},"title":"dr Katarzyna A. Ku\u015b","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"Adres e-mail: katarzyna.a.kus [at] gmail.com Adres e-mail: katarzyna.a.kus [at] gmail.com Tematy prac magisterskich Argument z wyobra\u017calno\u015bci a problem umys\u0142u i cia\u0142a, MISH, Instytut Filozofii Uzasadnianie, dowodzenie i sprawdzanie w potocznej polszczy\u017anie i j\u0119zyku filozofii, MISH, Instytut J\u0119zyka Polskiego Temat pracy doktorskiej Uzasadnianie przekona\u0144 modalnych - \u017ar\u00f3d\u0142a i granice wiedzy o\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":192,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-rosiski\/","url_meta":{"origin":193,"position":3},"title":"dr Tomasz Rosi\u0144ski","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski (z prawej) Temat pracy magisterskiej Platonizm i Simone Weil (Instytut Filozofii UW) Tematy prac doktorskich Sceptycyzm Montaigne'a i \u017ar\u00f3d\u0142a wsp\u00f3\u0142czesnego dogmatyzmu (Instytut Filozofii UW, 2005) Problem\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":258,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-pawe-grabarczyk\/","url_meta":{"origin":193,"position":4},"title":"dr Pawe\u0142 Grabarczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net \u00a0 Temat pracy magisterskiej Przyczynowa teoria odniesienia S. Kripkego \u00a0Temat pracy doktorskiej Eksplikacja i destrukcja poj\u0119cia\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":188,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-sebastian-szymaski\/","url_meta":{"origin":193,"position":5},"title":"mgr Sebastian Szyma\u0144ski","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Temat pracy magisterskiejRozw\u00f3j koncepcji uspo\u0142ecznienia od pocz\u0105tku XVI do po\u0142owy XVII wieku, Instytut Filozofii UW Temat pisanej rozprawy doktorskiejRacjonalna sprawiedliwo\u015b\u0107: John Rawls na tle wsp\u00f3\u0142czesnych spor\u00f3w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/193"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=193"}],"version-history":[{"count":9,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/193\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":743,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/193\/revisions\/743"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=193"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}