{"id":195,"date":"2005-12-13T12:16:21","date_gmt":"2005-12-13T11:16:21","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2005\/12\/mgr-anna-wasilewska\/"},"modified":"2014-09-30T11:42:37","modified_gmt":"2014-09-30T09:42:37","slug":"mgr-anna-wasilewska","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-anna-wasilewska\/","title":{"rendered":"mgr Anna Wasilewska"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p align=\"justify\"> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Anna Wasilewska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii UW, studentk\u0105 studi\u00f3w licencjackich na Wydziale Fizyki UW (specjalno\u015b\u0107: metody komputerowe fizyki), cz\u0142onkiem-za\u0142o\u017cycielem i prezesem (od 26.04.2002) Logicznego Ko\u0142a Naukowego &#8222;Kwadratowe Ko\u0142o&#8221; przy Instytucie Filozofii UW.<\/span> <\/p>\n<div align=\"justify\"> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">W latach 1994 &#8211; 1996 by\u0142a cz\u0142onkiem Klubu Astronomicznego &quot;Almukantarat&#8221; przy Centrum Astronomicznym im. M. Kopernika PAN w Warszawie, bra\u0142a udzia\u0142 w Warsztatach Umiej\u0119tno\u015bci Obywatelskich w Bydgoszczy w marcu 1996 organizowanych przez Szko\u0142\u0119 dla M\u0142odych Lider\u00f3w Spo\u0142ecznych i Politycznych przy Fundacji Roberta Schumana, a nast\u0119pnie Warsztatach Debatanckich (wrzesie\u0144 1996), Negocjacji (pa\u017adziernik 1996), Konstytucyjnych (maj 1997) w Miszewie Murowanym k. P\u0142ocka, a w latach 1996 &#8211; 2001 pe\u0142ni\u0142a czynn\u0105 pos\u0142ug\u0119 animatora Ruchu \u015awiat\u0142o &#8211; \u017bycie.<\/span> <\/div>\n<div align=\"justify\"> <\/div>\n<p align=\"justify\"> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">\u00a0<\/span> <\/p>\n<p>  <!--more--> <br \/> <span style=\"font-weight: bold\">Temat pracy magisterskiej<\/span> <\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0&#8222;Theory of divisibility&#8221; (&#8222;Teoria podzielno\u015bci&#8221;), Instytut Filozofii, Uniwersytet Warszawski, 2003<\/li>\n<\/ul>\n<p> <span style=\"font-weight: bold\">Temat pisanej rozprawy doktorskiej<br \/> <\/span> <\/p>\n<ul>\n<li>&#8222;Pragmatyczne aspekty logik deontycznych&#8221;, Instytut Filozofii, UW<\/li>\n<\/ul>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> <span style=\"font-weight: bold\">Kompetencje i zainteresowania<\/span> <\/p>\n<ul>\n<li>Logika<\/li>\n<li>Algebra dla humanist\u00f3w<\/li>\n<\/ul>\n<p> <span style=\"font-weight: bold\">Nagrody i wyr\u00f3\u017cnienia<\/span> <\/p>\n<ul>\n<li>Dyplom magisterski z wyr\u00f3\u017cnieniem za prac\u0119 &#8222;Theory of divisibility&#8221;<\/li>\n<\/ul>\n<p> <span style=\"font-weight: bold\"><\/span> <\/p>\n<ul>\n<li>I miejsce w turnieju Wiedzy o Literaturze Wsp\u00f3\u0142czesnej w 1996 r. w Toruniu<\/li>\n<li>II miejsce w Szkolnym Konkursie Matematycznym &#8222;Kangur&#8221; w 1996 r.<\/li>\n<li>I miejsce w Wojew\u00f3dzkim Konkursie Matematycznym (p\u0142ockie) w 1994 r.<\/li>\n<\/ul>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> <span style=\"font-weight: bold\">Wybrane publikacje<\/span> <\/p>\n<p> <span style=\"font-weight: bold\"><\/span> <\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0&#8222;Arithmetic of Divisibility in Finite Models&#8221; (z M. Mostowskim), Mathematical Logic Quarterly 50(2): 169-174 (2004)<\/li>\n<\/ul>\n<p> <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":27,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-39","jetpack-related-posts":[{"id":189,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tadeusz-ciecierski\/","url_meta":{"origin":195,"position":0},"title":"Dr. Tadeusz Ciecierski","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Tadeusz Ciecierski jest adiunktem w Instytucie Filozofii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF. Adres mailowy:\u00a0 taci@uw.edu.pl Inne informacje na temat Tadeusza Ciecierskiego zamieszczone na stronie PTS \u00a0 Tadeusz Ciecierski jest adiunktem w Instytucie Filozofii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF. Adres mailowy:\u00a0 taci@uw.edu.pl Inne informacje na temat Tadeusza Ciecierskiego zamieszczone\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":188,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-sebastian-szymaski\/","url_meta":{"origin":195,"position":1},"title":"mgr Sebastian Szyma\u0144ski","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Temat pracy magisterskiejRozw\u00f3j koncepcji uspo\u0142ecznienia od pocz\u0105tku XVI do po\u0142owy XVII wieku, Instytut Filozofii UW Temat pisanej rozprawy doktorskiejRacjonalna sprawiedliwo\u015b\u0107: John Rawls na tle wsp\u00f3\u0142czesnych spor\u00f3w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":219,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-maria-spychalska\/","url_meta":{"origin":195,"position":2},"title":"mgr Maria Spychalska","date":"30 November 2007","format":false,"excerpt":"Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":93,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tadeusz-ciecierski-2\/","url_meta":{"origin":195,"position":3},"title":"Tadeusz Ciecierski, PhD","date":"2 November 2012","format":false,"excerpt":"Tadeusz Ciecierski jest adiunktem w Instytucie Filozofii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF. Adres mailowy:\u00a0\u00a0taci@uw.edu.pl Inne informacje na temat Tadeusza Ciecierskiego zamieszczone na stronie PTS \u00a0 \u00a0 Tematy prac magisterskich Teorie wyra\u017ce\u0144 okazjonalnych od Husserla do Stalnakera (IF UW) O trzech modelach komunikacji j\u0119zykowej (ISNS UW) Temat pracy doktorskiej Zagadnienie\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":203,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-tiuryn\/","url_meta":{"origin":195,"position":4},"title":"dr Tomasz Tiuryn","date":"13 July 2006","format":false,"excerpt":"Tomasz Tiuryn by\u0142 doktorantem w Zak\u0142adzie Historii Staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej w Instytucie Filozofii UW. Interesuje si\u0119 histori\u0105 filozofii staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej, przede wszystkim rozwojem ontologii i epistemologii w tych epokach, oraz histori\u0105 problemu uniwersali\u00f3w. Tomasz Tiuryn by\u0142 doktorantem w Zak\u0142adzie Historii Staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej w Instytucie Filozofii UW. Interesuje si\u0119\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":230,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-wilkin\/","url_meta":{"origin":195,"position":5},"title":"dr Piotr Wilkin","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Automatyzacja dowodzenia twierdze\u0144 w systemie Coq, grudzie\u0144 2007, Wydzia\u0142 Matematyki\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/195"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=195"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/195\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":456,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/195\/revisions\/456"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=195"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}