{"id":196,"date":"2005-12-13T12:25:38","date_gmt":"2005-12-13T11:25:38","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2005\/12\/dr-aleksander-zbrzezny\/"},"modified":"2014-09-30T11:42:37","modified_gmt":"2014-09-30T09:42:37","slug":"dr-aleksander-zbrzezny","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-aleksander-zbrzezny\/","title":{"rendered":"dr Aleksander Zbrzezny"},"content":{"rendered":"<p>Aleksander Zbrzezny jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 spo\u0142eczn\u0105, a w szczeg\u00f3lno\u015bci Heglem.\u00a0  <!--more--> <br \/><span style=\"font-weight: bold;\">Temat pracy magisterskiej<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>&#8222;Jednostka w filozofii Hegla&#8221;, Instytut Filozofii, Uniwersytet Warszawski<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: bold;\">Temat pisanej pracy doktorskiej<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>&#8222;Podmiotowo\u015b\u0107 i historia w filozofii spo\u0142ecznej Hegla, Marksa i Adorna&#8221;, Instytut Filozofii, Uniwersytet Warszawski<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: bold;\">Kompetencje i tematy zaj\u0119\u0107<\/p>\n<p><\/span><\/p>\n<ul>\n<li>filozofia spo\u0142eczna<\/li>\n<li>historia filozofii nowo\u017cytnej<\/li>\n<li>filozofia dziej\u00f3w<\/li>\n<li>nowo\u017cytna i wsp\u00f3\u0142czesna filozofia niemiecka<\/li>\n<li>teoria krytyczna<\/li>\n<li>&#8222;Teoria krytyczna wczoraj i dzi\u015b&#8221;<\/li>\n<li>&#8222;W\u0142adza i przemoc w uj\u0119ciach filozoficznych i socjologicznych&#8221;<\/li>\n<li>&#8222;Narodziny, rozw\u00f3j i zmierzch klasycznego idealizmu niemieckiego (Kant, Fichte, Schelling, Hegel, Marks)&#8221;<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: bold;\">Wybrane publikacje<\/p>\n<p><\/span><\/p>\n<ol>\n<li><span style=\"font-weight: bold;\">Artyku\u0142y<\/span><\/li>\n<ul>\n<li><span style=\"font-style: italic;\">Edukacja powinno\u015bci i powinno\u015b\u0107 edukacji. Prolegomena do wszelkiej przysz\u0142ej odpowiedzialno\u015bci, kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a wyst\u0105pi\u0107 jako nauka<\/span>, &#8222;ETYKA&#8221;, nr 34<\/li>\n<li><span style=\"font-style: italic;\">Kilka uwag o polemikach Kartezjusza z przes\u0142awnymi m\u0119\u017cami<\/span>, &#8222;Edukacja Filozoficzna&#8221;, nr 30<\/li>\n<li><span style=\"font-style: italic;\">Wielki Brat b\u0119dzie jeszcze wi\u0119kszy<\/span>, &#8222;Sekcja&#8221;, nr 2<\/li>\n<\/ul>\n<li><span style=\"font-weight: bold;\">Recenzje<\/span><\/li>\n<\/ol>\n<ul>\n<ul>\n<li><span style=\"font-style: italic;\">Polityka jako polityka<\/span> (P. \u015apiewak, <span style=\"font-style: italic;\">W stron\u0119 wsp\u00f3lnego dobra<\/span>), &#8222;ETYKA&#8221;, nr 32.<\/li>\n<li><span style=\"font-style: italic;\">Ponowoczesny i jego w\u0142asno\u015b\u0107<\/span> (Z. Bauman, <span style=\"font-style: italic;\">Ponowoczesno\u015b\u0107 jako \u017ar\u00f3d\u0142o cierpie\u0144<\/span>), &#8222;ETYKA&#8221;, nr 34.<\/li>\n<li><span style=\"font-style: italic;\">Krytyka chorego rozumu<\/span> (H. Schn&auml;delbach, <span style=\"font-style: italic;\">Rozum i historia<\/span>), &#8222;ETYKA&#8221;, nr 35. <\/li>\n<li><span style=\"font-style: italic;\">Rozum jest wolny<\/span> (<span style=\"font-style: italic;\">Rozum jest wolny, wolno\u015b\u0107 &#8211; rozumna<\/span>, red. R. Marsza\u0142ek i E. Nowak-Juchacz), &#8222;ETYKA&#8221;, nr 36<\/li>\n<\/ul>\n<\/ul>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":26,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-3a","jetpack-related-posts":[{"id":188,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-sebastian-szymaski\/","url_meta":{"origin":196,"position":0},"title":"mgr Sebastian Szyma\u0144ski","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Temat pracy magisterskiejRozw\u00f3j koncepcji uspo\u0142ecznienia od pocz\u0105tku XVI do po\u0142owy XVII wieku, Instytut Filozofii UW Temat pisanej rozprawy doktorskiejRacjonalna sprawiedliwo\u015b\u0107: John Rawls na tle wsp\u00f3\u0142czesnych spor\u00f3w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":193,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-marcin-mikowski\/","url_meta":{"origin":196,"position":1},"title":"prof. Marcin Mi\u0142kowski, PhD","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Mi\u0142kowski zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 umys\u0142u, g\u0142\u00f3wnie w jej nurtach naturalistycznych. Jest profesorem nadzwyczajnym\u00a0w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN. Prof. Marcin Mi\u0142kowski is a philosopher of cognitive science. He's an associate professor in the Institute of Philosophy and Sociology of Polish Academy of Sciences. \u00a0 Temat pracy magisterskiej Wolno\u015b\u0107 jako\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":258,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-pawe-grabarczyk\/","url_meta":{"origin":196,"position":2},"title":"dr Pawe\u0142 Grabarczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net \u00a0 Temat pracy magisterskiej Przyczynowa teoria odniesienia S. Kripkego \u00a0Temat pracy doktorskiej Eksplikacja i destrukcja poj\u0119cia\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":192,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-rosiski\/","url_meta":{"origin":196,"position":3},"title":"dr Tomasz Rosi\u0144ski","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski (z prawej) Temat pracy magisterskiej Platonizm i Simone Weil (Instytut Filozofii UW) Tematy prac doktorskich Sceptycyzm Montaigne'a i \u017ar\u00f3d\u0142a wsp\u00f3\u0142czesnego dogmatyzmu (Instytut Filozofii UW, 2005) Problem\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":231,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-katarzyna-a-ku\/","url_meta":{"origin":196,"position":4},"title":"dr Katarzyna A. Ku\u015b","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"Adres e-mail: katarzyna.a.kus [at] gmail.com Adres e-mail: katarzyna.a.kus [at] gmail.com Tematy prac magisterskich Argument z wyobra\u017calno\u015bci a problem umys\u0142u i cia\u0142a, MISH, Instytut Filozofii Uzasadnianie, dowodzenie i sprawdzanie w potocznej polszczy\u017anie i j\u0119zyku filozofii, MISH, Instytut J\u0119zyka Polskiego Temat pracy doktorskiej Uzasadnianie przekona\u0144 modalnych - \u017ar\u00f3d\u0142a i granice wiedzy o\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":190,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-jakub-mach\/","url_meta":{"origin":196,"position":5},"title":"dr Jakub Mach","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Jakub Mach jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 metafizyk\u0105 i filozofi\u0105 religii. Uko\u0144czy\u0142 Wydzia\u0142 Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Zarz\u0105dzania Wy\u017cszej Szko\u0142y Biznesu - National Louis University w Nowym S\u0105czu oraz Wydzia\u0142 Prawa i Administracji Uniwersytetu im. Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie.\u00a0 Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i pierwszy prezes Ko\u0142a Naukowego Filozofii Religii oraz Klubu Tropicieli Cz\u0142owieka (oba\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/196"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=196"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/196\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":455,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/196\/revisions\/455"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=196"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}