{"id":203,"date":"2006-07-13T17:18:12","date_gmt":"2006-07-13T15:18:12","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2006\/07\/dr-tomasz-tiuryn\/"},"modified":"2014-09-30T11:42:37","modified_gmt":"2014-09-30T09:42:37","slug":"dr-tomasz-tiuryn","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-tiuryn\/","title":{"rendered":"dr Tomasz Tiuryn"},"content":{"rendered":"<p>Tomasz Tiuryn by\u0142 doktorantem w Zak\u0142adzie Historii Staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej w Instytucie Filozofii UW. Interesuje si\u0119 histori\u0105 filozofii staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej, przede wszystkim rozwojem ontologii i epistemologii w tych epokach, oraz histori\u0105 problemu uniwersali\u00f3w.  <!--more--> Temat pracy magisterskiej<\/p>\n<ul>\n<li>Problem ontologicznego statusu form rzeczy zmys\u0142owych w &#8222;Metafizyce&#8221; Arystotelesa (IF UW 2001)<\/li>\n<\/ul>\n<p> Temat pracy licencjackiej<\/p>\n<ul>\n<li>Wst\u0119p Boecjusza do &#8216;In Isagogen Porphyrii Commenta&#8217;: t\u0142umaczenie z j\u0119zyka \u0142aci\u0144skiego i komentarz (IFK UW 2003)<\/li>\n<\/ul>\n<p> Temat pisanej rozprawy doktorskiej<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0 Boecjusz i problem uniwersali\u00f3w\u00a0 (IF UW)<\/li>\n<\/ul>\n<p> Zakres kompetencji w dziedzinie filozofii oraz nauk spo\u0142ecznych<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0 Historia ontologii klasycznej<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0 Arystotelizm<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0 Boecjusz<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0 Problem uniwersali\u00f3w &#8211; historia i wsp\u00f3\u0142czesno\u015b\u0107<\/li>\n<\/ul>\n<p> Nagrody i wyr\u00f3\u017cnienia<\/p>\n<ul>\n<li>2003-2006 &#8211; stypendium MEN<\/li>\n<li>2002 &#8211; wyr\u00f3\u017cnienie w I edycji nagrody edukacyjnej Prezydenta m.st. Warszawy w kategorii &#8222;Najlepszy student\/absolwent warszawskiej uczelni&#8221;;<\/li>\n<li>1999 &#8211; pierwsza nagroda w Konkursie im. Krzysztofa M\u0119traka dla m\u0142odych krytyk\u00f3w filmowych organizowanym przez miesi\u0119cznik &#8222;Kino&#8221;, Komitet Kinematografii i Telewizj\u0119 Polsk\u0105;<\/li>\n<\/ul>\n<p> Lista publikacji<\/p>\n<ol>\n<li>&#8222;Boecjusza koncepcja uniwersali\u00f3w&#8221; &#8211; artyku\u0142 przyj\u0119ty do druku w &#8222;Studiach antycznych i mediewistycznych&#8221; (druk przewidziany na 2006 rok);<\/li>\n<li>&#8222;Wst\u0119p Boecjusza do &#8216;In Isagogen Porphyrii Commenta&#8217;: t\u0142umaczenie z j\u0119zyka \u0142aci\u0144skiego i komentarz&#8221; &#8211; przyj\u0119te do druku w &#8222;Meandrze&#8221;\u00a0 (druk w roku 2006);<\/li>\n<li>&#8222;Status formy w &#8216;Metafizyce&#8217; Arystotelesa&#8221; w drugim tomie &#8222;Studi\u00f3w nad filozofi\u0105 staro\u017cytn\u0105 i \u015bredniowieczn\u0105&#8221;, serii wydawanej przez Instytut Filozofii UW pod redakcj\u0105 dr. Adama G\u00f3rniaka (Warszawa 2003, s. 69-128); <\/li>\n<li>&#8222;Wprowadzenie do zagadnienia substancji w &#8216;Metafizyce&#8217; Arystotelesa&#8221;, &#8222;Przegl\u0105d filozoficzno-literacki&#8221; 5\/2003, s. 189-206;<\/li>\n<li>recenzja z ksi\u0105\u017cki Roberta Nozicka &#8222;Pa\u0144stwo, anarchia, utopia&#8221;, &#8222;Etyka&#8221; tom 32\/1999;<\/li>\n<\/ol>\n<p> Wa\u017cniejsze publikacje nienaukowe<\/p>\n<ul>\n<li>teksty w ramach antologii &#8222;M\u0142oda krytyka filmowa&#8221; wydawanej przez Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu pod redakcj\u0105 mgr Andrzeja Szpulaka i prof. Marka Hendrykowskiego, Pozna\u0144 2004;<\/li>\n<li>artyku\u0142 biograficzny po\u015bwi\u0119cony Hannie Arendt pt. &#8222;Sukno Penelopy&#8221; &#8211; &#8222;Wysokie Obcasy&#8221; 19 pa\u017adziernika 2002 (wsp\u00f3lnie z Ann\u0105 Nowosielsk\u0105);<\/li>\n<li>artyku\u0142 pt. &#8222;Lars von Trier: rozwa\u017cny czy romantyczny&#8221; w ksi\u0105\u017cce po\u015bwi\u0119conej tw\u00f3rczo\u015bci Larsa von Triera &#8222;Szukaj\u0105c von Triera&#8221; pod redakcj\u0105 Anity Piotrowskiej, wyd. Rabid Krak\u00f3w 2000;<\/li>\n<li>artyku\u0142 na temat kina podejmuj\u0105cego tematyk\u0119 Holocaustu pt. &#8222;Jaki\u00a0 \u015bmieszny Holocaust&#8221; &#8211; &#8222;Czas kultury&#8221; 6\/2000;<\/li>\n<li>artyku\u0142 po\u015bwi\u0119cony filmom Quentina Tarantino pt. &#8222;Jeszcze raz o Tarantino, czyli domy\u015ble\u0107 rzecz do ko\u0144ca&#8221; &#8211; &#8222;Czas kultury&#8221; 5\/1998;<\/li>\n<\/ul>\n<p> Bie\u017c\u0105ce zainteresowania badawcze <\/p>\n<ul>\n<li>Dzieje problemu uniwersali\u00f3w<\/li>\n<li>Boecjusz<\/li>\n<li>Arystoteles i arystotelizm<\/li>\n<li>Historia \u0142aci\u0144skiej terminologii filozoficznej<\/li>\n<\/ul>\n<p> <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":21,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-3h","jetpack-related-posts":[{"id":192,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-rosiski\/","url_meta":{"origin":203,"position":0},"title":"dr Tomasz Rosi\u0144ski","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski (z prawej) Temat pracy magisterskiej Platonizm i Simone Weil (Instytut Filozofii UW) Tematy prac doktorskich Sceptycyzm Montaigne'a i \u017ar\u00f3d\u0142a wsp\u00f3\u0142czesnego dogmatyzmu (Instytut Filozofii UW, 2005) Problem\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":188,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-sebastian-szymaski\/","url_meta":{"origin":203,"position":1},"title":"mgr Sebastian Szyma\u0144ski","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Temat pracy magisterskiejRozw\u00f3j koncepcji uspo\u0142ecznienia od pocz\u0105tku XVI do po\u0142owy XVII wieku, Instytut Filozofii UW Temat pisanej rozprawy doktorskiejRacjonalna sprawiedliwo\u015b\u0107: John Rawls na tle wsp\u00f3\u0142czesnych spor\u00f3w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":197,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-marcin-gokieli\/","url_meta":{"origin":203,"position":2},"title":"mgr Marcin Gokieli","date":"27 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Gokieli przygotowuje doktorat w Zak\u0142adzie Filozofii Analitycznej w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Aktualnie przebywa na rocznym pobycie w Rutgers University, USA. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem jego bada\u0144 jest pogranicze filozofii umys\u0142u i teorii znaczenia, jakkolwiek interesuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c metafizyk\u0105, etyk\u0105 (zar\u00f3wno normatywn\u0105, jak i metaetyk\u0105) czy histori\u0105 filozofii (g\u0142\u00f3wnie nowo\u017cytnej). Marcin\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":219,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-maria-spychalska\/","url_meta":{"origin":203,"position":3},"title":"mgr Maria Spychalska","date":"30 November 2007","format":false,"excerpt":"Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":189,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tadeusz-ciecierski\/","url_meta":{"origin":203,"position":4},"title":"Dr. Tadeusz Ciecierski","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Tadeusz Ciecierski jest adiunktem w Instytucie Filozofii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF. Adres mailowy:\u00a0 taci@uw.edu.pl Inne informacje na temat Tadeusza Ciecierskiego zamieszczone na stronie PTS \u00a0 Tadeusz Ciecierski jest adiunktem w Instytucie Filozofii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF. Adres mailowy:\u00a0 taci@uw.edu.pl Inne informacje na temat Tadeusza Ciecierskiego zamieszczone\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":195,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-anna-wasilewska\/","url_meta":{"origin":203,"position":5},"title":"mgr Anna Wasilewska","date":"13 December 2005","format":false,"excerpt":"Anna Wasilewska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii UW, studentk\u0105 studi\u00f3w licencjackich na Wydziale Fizyki UW (specjalno\u015b\u0107: metody komputerowe fizyki), cz\u0142onkiem-za\u0142o\u017cycielem i prezesem (od 26.04.2002) Logicznego Ko\u0142a Naukowego \u201eKwadratowe Ko\u0142o\u201d przy Instytucie Filozofii UW. W latach 1994 \u2013 1996 by\u0142a cz\u0142onkiem Klubu Astronomicznego \"Almukantarat\u201d przy Centrum Astronomicznym im. M. Kopernika PAN\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/203"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=203"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/203\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":450,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/203\/revisions\/450"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=203"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}