{"id":204,"date":"2006-07-13T17:23:59","date_gmt":"2006-07-13T15:23:59","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2006\/07\/dr-piotr-k-szaek\/"},"modified":"2014-09-30T11:42:37","modified_gmt":"2014-09-30T09:42:37","slug":"dr-piotr-k-szaek","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-k-szaek\/","title":{"rendered":"dr Piotr K. Sza\u0142ek"},"content":{"rendered":"<p><!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <\/p>\n<ul>\n<li>Adiunkt w Katedrze Historii Filozofii Nowo\u017cytnej i \tWsp\u00f3\u0142czesnej, Wydzia\u0142 Filozofii KUL<\/li>\n<li>Postdoctoral \tResearch Associate, Trinity Hall, University of Cambridge, Wielka Brytania<\/li>\n<li>Cz\u0142onek O\u015brodka Bada\u0144 \tFilozoficznych w Warszawie<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\"> <b>E-mail:<\/b> <a href=\"mailto:piotr.szalek@obf.edu.pl\">piotr.szalek@obf.edu.pl<\/a> <\/p>\n<p>  <!--more--> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"> <b>Wykszta\u0142cenie:<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li>Magister historii filozofii (2001): Katolicki Uniwersytet \tLubelski<\/li>\n<li>Master of \tLetters (2005): University of St Andrews, Wielka Brytania<\/li>\n<li>Master of \tPhilosophy (2008): University of Cambridge, Wielka Brytania<\/li>\n<li>Doktor nauk humanistycznych (2010): Katolicki Uniwersytet \tLubelski<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\"> <b>Zainteresowania badawcze:<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li>Filozofia XVII i XVIII wieku (w szczeg\u00f3lno\u015bci filozofia G. \tBerkeleya)<\/li>\n<li>Filozofia analityczna i fenomenologia<\/li>\n<li>Historia idei (Intellectual History)<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\"> <b>Wybrane publikacje:<\/b> <\/p>\n<ul style=\"margin-top: 0cm\" type=\"disc\">\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Does Lewis&#8217; View on Possibilia \tImply the Meinongian Ontology?<\/i>, &#8220;Meinong Studies&#8221; 5(2012) (w druku).<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Kant, Hegel, and the Puzzles of \tMcDowell&#8217;s Philosophy<\/i>, &#8220;Diametros&#8221; 29(2011), ss. 110-123.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Zagadnienie \tzale\u017cno\u015bci ontologicznej w filozofii Berkeleya<\/i>, [w:] <i>Filozofia XVII \twieku &#8211; tw\u00f3rcy, problemy, kontynuacje<\/i>, red. J. \u017belazna, Toru\u0144: \tWydawnictwo Naukowe Uniwersytetu Miko\u0142aja Kopernika 2011, ss. 265-276.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Does \tVirtue Ethics Really Exclude Duty Ethics?<\/i>, &#8220;International Philosophical Quarterly&#8221; \t3(199), Vol. 50, 2010, ss. 351-361.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Zagadnienie sceptycyzmu w kontek\u015bcie wp\u0142ywu \tmy\u015bli Locke&#8217;a na filozofi\u0119 Berkeleya<\/i>, &#8222;Roczniki Filozoficzne&#8221; \t59(2010), nr 1, ss. 229-245.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>On the Origins of the \tBerkeleian Definition of &#8216;Existence&#8217;<\/i>, &#8220;Studies in Logic, Grammar, and Rethoric&#8221; \t15(28), 2009, s. 145-159.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Nel dibattito sulla \tgiustificazione epistemica, l&#8217;internismo e l&#8217;esternismo parlano davvero \tdella stessa cosa?<\/i>, &#8220;Rivista di filosofia&#8221; 2(100), 2009, s. 263-286.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>O genezie \tBerkeleyowskiej definicji &quot;istnienia&quot;<\/i>, [w:] <i>Oblicza filozofii XVII wieku<\/i>, red. \tS. Janeczek, Lublin: Wydawnictwo KUL 2008, s. 93-113.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Do Externalism and Internalism \tin the Debate Over Epistemic Justification Have the Same Subject?<\/i>, &#8220;Acta Philosophica&#8221; 1(17), 2008, \ts. 145-161.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>The Notion of Conceptualized \tExperience in John McDowell&#8217;s <\/i>Mind and World, &#8220;Forum Philosophicum&#8221; \t1(12), 2007, s. 87-103.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Karla \tJaspersa koncepcja \u015bmierci jako sytuacji granicznej<\/i>, &#8222;Analiza i \tEgzystencja&#8221; 1(3), 2006, s. 89-108.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Romana Ingardena \tontologiczna teoria relacji<\/i>, &#8222;Kwartalnik Filozoficzny&#8221; 1(34), 2006, s. \t31-60.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Filozoficzne \tprzes\u0142anki Nicolasa Malebranche&#8217;a koncepcji pochodzenia ludzkiej wiedzy<\/i>, \t&#8222;Przegl\u0105d Filozoficzny&#8221; 1(53), 2005, s. 135-152.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Psychologizm \tvs. antypsychologizm: J. Locke&#8217;a charakterystyka tre\u015bci mentalnej<\/i>, \t&#8222;Roczniki Filozoficzne&#8221; 52(2004), nr 1, s. 275-292.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Polska \tbibliografia leibnizja\u0144ska od 1917 r.<\/i>, (razem z Tadeuszem \tCiecierskim), &#8222;Przegl\u0105d Filozoficzno-Literacki&#8221; 2(8), 2004, s. 97-117.<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>G.W. Leibniza \tkoncepcja zasady doskona\u0142o\u015bci: Uj\u0119cie w aspekcie analityczno\u015bci s\u0105d\u00f3w<\/i>, \t&#8222;Przegl\u0105d Filozoficzno-Literacki&#8221; 2(8), 2004, s. 9-29.<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\"> <b>Do\u015bwiadczenie dydaktyczne:<\/b>  <\/p>\n<ul>\n<li><b><\/b>Historia filozofii nowo\u017cytnej i wsp\u00f3\u0142czesnej <\/li>\n<li><b><\/b>Epistemologia <\/li>\n<li>Teoria dzia\u0142ania (Philosophy of \tMind and Action) <\/li>\n<li><b><\/b>Prakseologia <\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\"> &nbsp; <\/p>\n<p> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:DoNotOptimizeForBrowser\/> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":20,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-3i","jetpack-related-posts":[{"id":258,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-pawe-grabarczyk\/","url_meta":{"origin":204,"position":0},"title":"dr Pawe\u0142 Grabarczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net \u00a0 Temat pracy magisterskiej Przyczynowa teoria odniesienia S. Kripkego \u00a0Temat pracy doktorskiej Eksplikacja i destrukcja poj\u0119cia\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":197,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-marcin-gokieli\/","url_meta":{"origin":204,"position":1},"title":"mgr Marcin Gokieli","date":"27 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Gokieli przygotowuje doktorat w Zak\u0142adzie Filozofii Analitycznej w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Aktualnie przebywa na rocznym pobycie w Rutgers University, USA. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem jego bada\u0144 jest pogranicze filozofii umys\u0142u i teorii znaczenia, jakkolwiek interesuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c metafizyk\u0105, etyk\u0105 (zar\u00f3wno normatywn\u0105, jak i metaetyk\u0105) czy histori\u0105 filozofii (g\u0142\u00f3wnie nowo\u017cytnej). Marcin\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":196,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-aleksander-zbrzezny\/","url_meta":{"origin":204,"position":2},"title":"dr Aleksander Zbrzezny","date":"13 December 2005","format":false,"excerpt":"Aleksander Zbrzezny jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 spo\u0142eczn\u0105, a w szczeg\u00f3lno\u015bci Heglem.\u00a0 Aleksander Zbrzezny jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 spo\u0142eczn\u0105, a w szczeg\u00f3lno\u015bci Heglem.\u00a0 Temat pracy magisterskiej\u201eJednostka w filozofii Hegla\u201d, Instytut Filozofii, Uniwersytet WarszawskiTemat pisanej pracy doktorskiej\u201ePodmiotowo\u015b\u0107 i historia w filozofii spo\u0142ecznej Hegla, Marksa i Adorna\u201d, Instytut Filozofii,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":230,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-wilkin\/","url_meta":{"origin":204,"position":3},"title":"dr Piotr Wilkin","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Automatyzacja dowodzenia twierdze\u0144 w systemie Coq, grudzie\u0144 2007, Wydzia\u0142 Matematyki\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":187,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-witold-hensel\/","url_meta":{"origin":204,"position":4},"title":"Witold Hensel, PhD","date":"8 November 2005","format":false,"excerpt":"adiunkt w Zak\u0142adzie Epistemologii i Kognitywistyki na Uniwersytecie w Bia\u0142ymstoku adres e-mail: whensel@obf.edu.pl Temat pracy magisterskiej Funkcjonalizm w filozofii umys\u0142u, Instytut Filozofii UW Temat rozprawy doktorskiej Scientific Realism and the Early Philosophy of Hilary Putnam, Instytut Filozofii UW Wybrane publikacje W poszukiwaniu quali\u00f3w, \u201ePrzegl\u0105d Filozoficzno-Literacki\u201d, nr 4 (6), 2003, s.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":185,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/","url_meta":{"origin":204,"position":5},"title":"Members","date":"26 October 2005","format":false,"excerpt":"The members of the Centre for Philosophical Research are (in alphabetical order): Maja Bia\u0142ek Krystyna Bielecka Krystian Bogucki Daniel Borek Marta Bucholc Tadeusz Ciecierski Agnieszka D\u0119bska Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski Maciej G\u0142owacki Pawe\u0142 Grabarczyk\u00a0 Witold M. Hensel (president) Oskar Hryniewicz Antonina Jamrozik (member of the board) Borys Jastrz\u0119bski Zuzanna Jusi\u0144ska (member of\u2026","rel":"","context":"In &quot;Informacje wst\u0119pne&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/204"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=204"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/204\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":449,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/204\/revisions\/449"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=204"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}