{"id":219,"date":"2007-11-30T16:06:08","date_gmt":"2007-11-30T15:06:08","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2007\/11\/mgr-maria-spychalska\/"},"modified":"2014-09-30T11:42:37","modified_gmt":"2014-09-30T09:42:37","slug":"mgr-maria-spychalska","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-maria-spychalska\/","title":{"rendered":"mgr Maria Spychalska"},"content":{"rendered":"<p>Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego.  <!--more--> <\/p>\n<p> Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. <\/p>\n<p align=\"left\"> <a href=\"mailto:m.spychalska@gmail.com\">m.spychalska@gmail.com<\/a> <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> <strong>Temat pracy magisterskiej <\/strong> <\/p>\n<ul>\n<li>\n<p> \tQualia: podej\u015bcie funkcjonalistyczne i \trealistyczne (Instytut Filozofii UW, 2006) \t<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p> &nbsp;<strong>G\u0142&oacute;wne kierunki badawcze<\/strong> <\/p>\n<ul>\n<li>\n<p> \tkwantyfikatorowa \twieloznaczno\u015b\u0107 zda\u0144 j\u0119zyka naturalnego &#8211; aspekt \tpsycholingwistyczny \t<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p> \tmechanizm \tlogicznej kompetencji i jego ograniczenia &#8211; pr&oacute;ba \trekonstrukcji \t<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p> <strong>Wybrane publikacje<\/strong> <\/p>\n<ul>\n<li>\n<p> \t&quot;Na \tpocz\u0105tku by\u0142o&#8230; o powstaniu \u015bwiata wed\u0142ug r&oacute;\u017cnych \tkoncepcji&quot; (praca zbiorowa) [w:] A. Czetwerty\u0144ski \t(red.), <em>Mi\u0119dzy przedmiotami &#8211; \tscenariusze niebanalne<\/em>, \tBiblioteka Prometeusz nr 2, Fundacja &bdquo;Instytut \tAkademii Artes Liberales&quot;, \tWarszawa 2001 \t<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p> \tPolemika \tz ksi\u0105\u017ck\u0105<em> <\/em>Jerry&#39;ego Fodora<em> Eksperci od wi\u0105z&oacute;w: \tJ\u0119zyk my\u015ble\u0144ski i jego semantyka, <\/em>&rdquo;Edukacja \tFilozoficzna&rdquo;, nr 35, Warszawa 2003 \t<\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p> \t&quot;Ba\u015bniowo\u015b\u0107 \t<em>W\u0142adcy Pier\u015bcieni <\/em>i <em>Silmarilionu <\/em>w \u015bwietle <em>List&oacute;w<\/em> \tTolkiena i jego eseju <em>O ba\u015bniach&quot;<\/em><em> <\/em>[w:] \tKwartalnik Spo\u0142eczno-Kulturalny \tStowarzyszenia Przyjaci&oacute;\u0142 \tGarbatki &bdquo;Moja \tGarbatka&quot; (nr3(12)2003) \t<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p> <strong>Do\u015bwiadczenie dydaktyczne<\/strong> <\/p>\n<ul>\n<li>\n<p> \t\u0107wiczenia z ontologii&nbsp; \t<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p> <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":18,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-3x","jetpack-related-posts":[{"id":195,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-anna-wasilewska\/","url_meta":{"origin":219,"position":0},"title":"mgr Anna Wasilewska","date":"13 December 2005","format":false,"excerpt":"Anna Wasilewska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii UW, studentk\u0105 studi\u00f3w licencjackich na Wydziale Fizyki UW (specjalno\u015b\u0107: metody komputerowe fizyki), cz\u0142onkiem-za\u0142o\u017cycielem i prezesem (od 26.04.2002) Logicznego Ko\u0142a Naukowego \u201eKwadratowe Ko\u0142o\u201d przy Instytucie Filozofii UW. W latach 1994 \u2013 1996 by\u0142a cz\u0142onkiem Klubu Astronomicznego \"Almukantarat\u201d przy Centrum Astronomicznym im. M. Kopernika PAN\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":53,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/o-nas\/","url_meta":{"origin":219,"position":1},"title":"About us","date":"19 October 2011","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych \u2013 stowarzyszenie \u0142\u0105cz\u0105ce naukowc\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 filozofi\u0105 i naukami spo\u0142ecznymi \u2013 powsta\u0142 w roku 2005 z inicjatywy grupy doktorant\u00f3w Instytutu Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Obecnie OBF zrzesza kilkudziesi\u0119ciu doktorant\u00f3w i pracownik\u00f3w naukowych zwi\u0105zanych mi\u0119dzy innymi z Uniwersytetem Warszawskim, Polsk\u0105 Akademi\u0105 Nauk, Uniwersytetem Jagiello\u0144skim, Uniwersytetem Marii Curie Sk\u0142odowskiej, Katolickim\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":197,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-marcin-gokieli\/","url_meta":{"origin":219,"position":2},"title":"mgr Marcin Gokieli","date":"27 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Gokieli przygotowuje doktorat w Zak\u0142adzie Filozofii Analitycznej w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Aktualnie przebywa na rocznym pobycie w Rutgers University, USA. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem jego bada\u0144 jest pogranicze filozofii umys\u0142u i teorii znaczenia, jakkolwiek interesuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c metafizyk\u0105, etyk\u0105 (zar\u00f3wno normatywn\u0105, jak i metaetyk\u0105) czy histori\u0105 filozofii (g\u0142\u00f3wnie nowo\u017cytnej). Marcin\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":188,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-sebastian-szymaski\/","url_meta":{"origin":219,"position":3},"title":"mgr Sebastian Szyma\u0144ski","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Temat pracy magisterskiejRozw\u00f3j koncepcji uspo\u0142ecznienia od pocz\u0105tku XVI do po\u0142owy XVII wieku, Instytut Filozofii UW Temat pisanej rozprawy doktorskiejRacjonalna sprawiedliwo\u015b\u0107: John Rawls na tle wsp\u00f3\u0142czesnych spor\u00f3w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":193,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-marcin-mikowski\/","url_meta":{"origin":219,"position":4},"title":"prof. Marcin Mi\u0142kowski, PhD","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Mi\u0142kowski zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 umys\u0142u, g\u0142\u00f3wnie w jej nurtach naturalistycznych. Jest profesorem nadzwyczajnym\u00a0w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN. Prof. Marcin Mi\u0142kowski is a philosopher of cognitive science. He's an associate professor in the Institute of Philosophy and Sociology of Polish Academy of Sciences. \u00a0 Temat pracy magisterskiej Wolno\u015b\u0107 jako\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":190,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-jakub-mach\/","url_meta":{"origin":219,"position":5},"title":"dr Jakub Mach","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Jakub Mach jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 metafizyk\u0105 i filozofi\u0105 religii. Uko\u0144czy\u0142 Wydzia\u0142 Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Zarz\u0105dzania Wy\u017cszej Szko\u0142y Biznesu - National Louis University w Nowym S\u0105czu oraz Wydzia\u0142 Prawa i Administracji Uniwersytetu im. Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie.\u00a0 Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i pierwszy prezes Ko\u0142a Naukowego Filozofii Religii oraz Klubu Tropicieli Cz\u0142owieka (oba\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/219"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=219"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/219\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":447,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/219\/revisions\/447"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=219"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}