{"id":23,"date":"2011-10-18T23:38:13","date_gmt":"2011-10-18T23:38:13","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?page_id=23"},"modified":"2014-10-01T20:46:58","modified_gmt":"2014-10-01T18:46:58","slug":"konferencje","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/konferencje\/","title":{"rendered":"Conferences \u2013 Terms and Conditions"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p>1. Warunkiem aktywnego uczestnictwa w konferencjach organizowanych przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Stawki 3\/20, 00-193 Warszawa jest uiszczenie op\u0142aty konferencyjnej w terminie wskazanym w og\u0142oszeniu konferencji. Referaty s\u0105 akceptowane przez organizator\u00f3w zgodnie z zasadami rzetelno\u015bci naukowej.<\/p>\n<p>2. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za reklamacje i zwroty bierze O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych. Adres kontaktowy OBF, numer konta, NIP, REGON i nr KRS dost\u0119pne s\u0105 <a title=\"O nas\" href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/o-nas\/\">tutaj<\/a>.<\/p>\n<p>3. Zwrot wp\u0142aconej op\u0142aty mo\u017cliwy jest w 100% tylko do 14 dni przed terminem konferencji. Od 13 do 7 dni przed terminem konferencji zwracane jest tylko 50% koszt\u00f3w, po tym terminie \u017caden zwrot nie jest mo\u017cliwy. Zwrot nast\u0119puje na pisemn\u0105 pro\u015bb\u0119 uczestnika konferencji, przekazan\u0105 za pomoc\u0105 poczty elektronicznej (lub formularz na stronie internetowej) na adres kontaktowy organizator\u00f3w konferencji. Adresy kontaktowe dost\u0119pne s\u0105 <a href=\"component\/option,com_contact\/Itemid,3\/lang,pl\/\">na tej stronie<\/a>.<\/p>\n<p>4. Reklamacje mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 pisemnie za pomoc\u0105 poczty elektronicznej (lub formularz na stronie internetowej) na adres kontaktowy organizator\u00f3w konferencji. Adresy kontaktowe dost\u0119pne s\u0105 <a href=\"component\/option,com_contact\/Itemid,3\/lang,pl\/\">na tej stronie<\/a>.<\/p>\n<p>5.\u00a0Rozliczenia transakcji kart\u0105 kredytow\u0105 i e-przelewem przeprowadzane s\u0105\u00a0za po\u015brednictwem Centrum Rozliczeniowego Dotpay. <img loading=\"lazy\" class=\"alignleft\" style=\"float: right;\" title=\"Image\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.obf.edu.pl\/images\/stories\/dotpay_b7_145x252_en.png?resize=195%2C97\" alt=\"Dotpay\" width=\"195\" height=\"97\" border=\"0\" hspace=\"6\" data-recalc-dims=\"1\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-n","jetpack-related-posts":[{"id":53,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/o-nas\/","url_meta":{"origin":23,"position":0},"title":"About us","date":"19 October 2011","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych \u2013 stowarzyszenie \u0142\u0105cz\u0105ce naukowc\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 filozofi\u0105 i naukami spo\u0142ecznymi \u2013 powsta\u0142 w roku 2005 z inicjatywy grupy doktorant\u00f3w Instytutu Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Obecnie OBF zrzesza kilkudziesi\u0119ciu doktorant\u00f3w i pracownik\u00f3w naukowych zwi\u0105zanych mi\u0119dzy innymi z Uniwersytetem Warszawskim, Polsk\u0105 Akademi\u0105 Nauk, Uniwersytetem Jagiello\u0144skim, Uniwersytetem Marii Curie Sk\u0142odowskiej, Katolickim\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":420,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/conference-proceedings\/","url_meta":{"origin":23,"position":1},"title":"Conference proceedings","date":"30 September 2014","format":false,"excerpt":"III i IV Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem [pobierz plik] ISBN: 978-83-931671-3-5 Wydawnictwo O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych, Warszawa 2013 III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem - Teksty Pokonferencyjne Krystyna Bielecka Rola prawdy w teorii umys\u0142u. Krytyczne uj\u0119cie klasycznej relacji korespondencji ze wzgl\u0119du na model racjonalno\u015bci Agata Bochy\u0144ska D\u017awi\u0119k i znaczenie w\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":196,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-aleksander-zbrzezny\/","url_meta":{"origin":23,"position":2},"title":"dr Aleksander Zbrzezny","date":"13 December 2005","format":false,"excerpt":"Aleksander Zbrzezny jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 spo\u0142eczn\u0105, a w szczeg\u00f3lno\u015bci Heglem.\u00a0 Aleksander Zbrzezny jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 spo\u0142eczn\u0105, a w szczeg\u00f3lno\u015bci Heglem.\u00a0 Temat pracy magisterskiej\u201eJednostka w filozofii Hegla\u201d, Instytut Filozofii, Uniwersytet WarszawskiTemat pisanej pracy doktorskiej\u201ePodmiotowo\u015b\u0107 i historia w filozofii spo\u0142ecznej Hegla, Marksa i Adorna\u201d, Instytut Filozofii,\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":255,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/agnieszka-dbska\/","url_meta":{"origin":23,"position":3},"title":"Agnieszka D\u0119bska","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Zainteresowania naukowe psycholingwistyka kognitywistyka \u00a0 Referaty i wyst\u0105pienia XII 2007. 3 Pozna\u0144skie Forum Kognitywistyczne, referat pt. \u201eSp\u00f3r o nazywanie\u201d. IV 2009. II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, referat pt. \u201eObraz wczesnego j\u0119zyka dziecka w Dociekaniach Filozoficznych L. Wittgensteina.\u201d V 2009.\u00a0V Zlot Filozoficzny, referat pt. \u201eModele przyswajania j\u0119zyka\u201d. \u00a0 Nagrody i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":258,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-pawe-grabarczyk\/","url_meta":{"origin":23,"position":4},"title":"dr Pawe\u0142 Grabarczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net \u00a0 Temat pracy magisterskiej Przyczynowa teoria odniesienia S. Kripkego \u00a0Temat pracy doktorskiej Eksplikacja i destrukcja poj\u0119cia\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":234,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-joanna-komorowska-mach\/","url_meta":{"origin":23,"position":5},"title":"Dr. Joanna Komorowska-Mach","date":"2 March 2008","format":false,"excerpt":"Address:\u00a0Krakowskie Przedmie\u015bcie 3, 00-927 Warszawa, PolandE-mail:\u00a0jokkom@gmail.comEducation Degrees: PhD\u00a0in philosophy, 2014, Institute of Philosophy, University of WarsawDissertation (in Polish):\u00a0The Concept of Introspection in the Light of Cognitive Sciences; Advisor:\u00a0dr hab. prof. UW Katarzyna Paprzycka MA\u00a0in philosophy (with honors), 2009, Institute of Philosophy, University of WarsawDissertation (in Polish):\u00a0Introspection - mental process, method\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=23"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":589,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23\/revisions\/589"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=23"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}