{"id":230,"date":"2008-02-29T12:07:57","date_gmt":"2008-02-29T11:07:57","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2008\/02\/dr-piotr-wilkin\/"},"modified":"2014-09-30T11:42:37","modified_gmt":"2014-09-30T09:42:37","slug":"dr-piotr-wilkin","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-wilkin\/","title":{"rendered":"dr Piotr Wilkin"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p> Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. <\/p>\n<p> <b>Adres e-mail: <\/b>pwl [at] mimuw.edu.pl <\/p>\n<p> <b><\/b>  <!--more--> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CUsers%5CKasia%5CAppData%5CLocal%5CTemp%5Cmsohtml1%5C01%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <!-- \/* Font Definitions *\/ @font-face {font-family:Wingdings; panose-1:5 0 0 0 0 0 0 0 0 0; mso-font-charset:2; mso-generic-font-family:auto; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:0 268435456 0 0 -2147483648 0;} @font-face {font-family:Verdana; panose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4; mso-font-charset:238; mso-generic-font-family:swiss; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:-1593833729 1073750107 16 0 415 0;} \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US;} a:link, span.MsoHyperlink {color:blue; text-decoration:underline; text-underline:single;} a:visited, span.MsoHyperlinkFollowed {color:purple; text-decoration:underline; text-underline:single;} p {mso-margin-top-alt:auto; margin-right:0cm; mso-margin-bottom-alt:auto; margin-left:0cm; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";} @page Section1 {size:595.3pt 841.9pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} \/* List Definitions *\/ @list l0 {mso-list-id:94447939; mso-list-template-ids:1193810772;} @list l0:level1 {mso-level-number-format:bullet; mso-level-text:&#61623;; mso-level-tab-stop:36.0pt; mso-level-number-position:left; text-indent:-18.0pt; mso-ansi-font-size:10.0pt; font-family:Symbol;} @list l1 {mso-list-id:559364242; mso-list-template-ids:-113360774;} @list l1:level1 {mso-level-number-format:bullet; mso-level-text:&#61623;; mso-level-tab-stop:36.0pt; mso-level-number-position:left; text-indent:-18.0pt; mso-ansi-font-size:10.0pt; font-family:Symbol;} @list l2 {mso-list-id:827793151; mso-list-template-ids:-995084138;} @list l2:level1 {mso-level-number-format:bullet; mso-level-text:&#61623;; mso-level-tab-stop:36.0pt; mso-level-number-position:left; text-indent:-18.0pt; mso-ansi-font-size:10.0pt; font-family:Symbol;} @list l3 {mso-list-id:1041638702; mso-list-template-ids:950586940;} @list l3:level1 {mso-level-number-format:bullet; mso-level-text:&#61623;; mso-level-tab-stop:36.0pt; mso-level-number-position:left; text-indent:-18.0pt; mso-ansi-font-size:10.0pt; font-family:Symbol;} ol {margin-bottom:0cm;} ul {margin-bottom:0cm;} --> <!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--> <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"> &nbsp; <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"> <b>Temat pracy magisterskiej<\/b> <o:p><\/o:p> <\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Automatyzacja dowodzenia twierdze\u0144 w systemie Coq<\/i>, grudzie\u0144 2007, Wydzia\u0142 Matematyki i \tInformatyki UW <o:p><\/o:p><\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Zainteresowania naukowe<\/b><o:p><\/o:p> <\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li class=\"MsoNormal\">logika informatyczna<\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><o:p>teoria typ\u00f3w <br \/> \t<\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">teoria dowodu <o:p><\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">rachunek lambda <o:p><\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">filozofia j\u0119zyka <o:p><\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">teorie znaczenia <o:p><\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">filozofia I. Kanta <o:p><\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\">gramatyki kategorialne<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\"> &nbsp; <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"> <b>Do\u015bwiadczenia dydaktyczne<\/b> <o:p><\/o:p> <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify\"> &nbsp; <\/p>\n<ul>\n<li>Podstawy matematyki (Instytut Informatyki MIMUW)<u3:p><\/u3:p><o:p><\/o:p><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify\"> &nbsp; <\/p>\n<p> <!--[if gte mso 9]><xml> <u4:WordDocument> <u4:View>Normal<\/u4:View> <u4:Zoom>0<\/u4:Zoom> <u4:HyphenationZone>21<\/u4:HyphenationZone> <u4:Compatibility> <u4:BreakWrappedTables><\/u> <u4:SnapToGridInCell><\/u> <u4:WrapTextWithPunct><\/u> <u4:UseAsianBreakRules><\/u> <\/u4:Compatibility> <u4:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/u4:BrowserLevel> <\/u4:WordDocument> <\/xml><![endif]--><b>Wybrane publikacje <\/b><o:p><\/o:p> <\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li class=\"MsoNormal\">(z Tadeuszem Ciecierskim) &#8222;Dlaczego logik \tmodalny nie musi przejmowa\u0107 si\u0119 argumentacj\u0105 Quine&#8217;a?&#8221; (Przegl\u0105d \tFilozoficzny, w druku).<u3:p><\/u3:p><o:p><\/o:p><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\"> &nbsp; <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"> <b>Referaty i wyst\u0105pienia<\/b> <o:p><\/o:p> <\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Relacja komprehensji &#8211; mi\u0119dzy umys\u0142em a \trzeczywisto\u015bci\u0105<\/i>, Zlot Filozoficzny 2007 <u3:p><\/u3:p><o:p><\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>Poj\u0119cia a j\u0119zyk &#8211; czy reprezentacje \tumys\u0142owe wyznaczaj\u0105 znaczenia j\u0119zykowe<\/i>, Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, \tWarszawa 2008 (referat, w przygotowaniu publikacja pokonferencyjna)<u3:p><\/u3:p><o:p><\/o:p><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><i>The Calculus of Constructions as a basis for natural language \tsemantics<\/i>, Annual Ludwig Wittgenstein \tSymposium, Kirschberg am Wechsel, Austria 2008 (referat oraz publikacja w <i>Preproceedings \tof the Annual Ludwig Wittgenstein Symposium<\/i>)<o:p><\/o:p><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\"> <b><!--[if gte mso 9]><xml> <u5:WordDocument> <u5:View>Normal<\/u5:View> <u5:Zoom>0<\/u5:Zoom> <u5:HyphenationZone>21<\/u5:HyphenationZone> <u5:Compatibility> <u5:BreakWrappedTables><\/u> <u5:SnapToGridInCell><\/u> <u5:WrapTextWithPunct><\/u> <u5:UseAsianBreakRules><\/u> <\/u5:Compatibility> <u5:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/u5:BrowserLevel> <\/u5:WordDocument> <\/xml><![endif]--><br \/> <\/b> <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"> <b>Strona internetowa<\/b> &#8211; <a href=\"http:\/\/www.mimuw.edu.pl\/~pwl\/\" target=\"_self\">http:\/\/www.mimuw.edu.pl\/~pwl\/<\/a><o:p><\/o:p> <\/p>\n<p> <a href=\"http:\/\/www.mimuw.edu.pl\/~pwl\/\" target=\"_self\"><\/a>  <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":17,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-3I","jetpack-related-posts":[{"id":189,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tadeusz-ciecierski\/","url_meta":{"origin":230,"position":0},"title":"Dr. Tadeusz Ciecierski","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Tadeusz Ciecierski jest adiunktem w Instytucie Filozofii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF. Adres mailowy:\u00a0 taci@uw.edu.pl Inne informacje na temat Tadeusza Ciecierskiego zamieszczone na stronie PTS \u00a0 Tadeusz Ciecierski jest adiunktem w Instytucie Filozofii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF. Adres mailowy:\u00a0 taci@uw.edu.pl Inne informacje na temat Tadeusza Ciecierskiego zamieszczone\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":195,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-anna-wasilewska\/","url_meta":{"origin":230,"position":1},"title":"mgr Anna Wasilewska","date":"13 December 2005","format":false,"excerpt":"Anna Wasilewska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii UW, studentk\u0105 studi\u00f3w licencjackich na Wydziale Fizyki UW (specjalno\u015b\u0107: metody komputerowe fizyki), cz\u0142onkiem-za\u0142o\u017cycielem i prezesem (od 26.04.2002) Logicznego Ko\u0142a Naukowego \u201eKwadratowe Ko\u0142o\u201d przy Instytucie Filozofii UW. W latach 1994 \u2013 1996 by\u0142a cz\u0142onkiem Klubu Astronomicznego \"Almukantarat\u201d przy Centrum Astronomicznym im. M. Kopernika PAN\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":256,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-joanna-klimczyk\/","url_meta":{"origin":230,"position":2},"title":"dr Joanna Klimczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Prywatno\u015b\u0107 w uj\u0119ciu filozoficznym i normatywnym\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":188,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-sebastian-szymaski\/","url_meta":{"origin":230,"position":3},"title":"mgr Sebastian Szyma\u0144ski","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Temat pracy magisterskiejRozw\u00f3j koncepcji uspo\u0142ecznienia od pocz\u0105tku XVI do po\u0142owy XVII wieku, Instytut Filozofii UW Temat pisanej rozprawy doktorskiejRacjonalna sprawiedliwo\u015b\u0107: John Rawls na tle wsp\u00f3\u0142czesnych spor\u00f3w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":219,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-maria-spychalska\/","url_meta":{"origin":230,"position":4},"title":"mgr Maria Spychalska","date":"30 November 2007","format":false,"excerpt":"Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":185,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/","url_meta":{"origin":230,"position":5},"title":"Members","date":"26 October 2005","format":false,"excerpt":"The members of the Centre for Philosophical Research are (in alphabetical order): Maja Bia\u0142ek Krystyna Bielecka Krystian Bogucki Daniel Borek Marta Bucholc Tadeusz Ciecierski Agnieszka D\u0119bska Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski Maciej G\u0142owacki Pawe\u0142 Grabarczyk\u00a0 Witold M. Hensel (president) Oskar Hryniewicz Antonina Jamrozik (member of the board) Borys Jastrz\u0119bski Zuzanna Jusi\u0144ska (member of\u2026","rel":"","context":"In &quot;Informacje wst\u0119pne&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/230"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=230"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/230\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":446,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/230\/revisions\/446"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=230"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}