{"id":231,"date":"2008-02-29T12:14:02","date_gmt":"2008-02-29T11:14:02","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2008\/02\/dr-katarzyna-a-ku\/"},"modified":"2014-09-30T11:42:37","modified_gmt":"2014-09-30T09:42:37","slug":"dr-katarzyna-a-ku","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-katarzyna-a-ku\/","title":{"rendered":"dr Katarzyna A. Ku\u015b"},"content":{"rendered":"<p><b>Adres e-mail: <\/b>katarzyna.a.kus [at] gmail.com  <!--more--> <\/p>\n<p> <b><br \/> <\/b> <\/p>\n<p> <b>Tematy prac magisterskich<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li><i>Argument z wyobra\u017calno\u015bci \ta problem umys\u0142u i cia\u0142a<\/i>, MISH, Instytut Filozofii<\/li>\n<li><i>Uzasadnianie, \tdowodzenie i sprawdzanie w \tpotocznej polszczy\u017anie i j\u0119zyku \tfilozofii<\/i>, MISH, Instytut J\u0119zyka Polskiego<\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Temat pracy doktorskiej<\/b>  <\/p>\n<ul>\n<li><i>Uzasadnianie przekona\u0144 modalnych &#8211; \u017ar\u00f3d\u0142a i granice wiedzy o mo\u017cliwo\u015bci i konieczno\u015bci, <\/i>Instytut Filozofii \t<\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Zainteresowania naukowe <\/b> <\/p>\n<ul>\n<li>j\u0119zykoznawstwo \t(zw\u0142. teorie semantyczne), <\/li>\n<li>epistemologia <\/li>\n<li>filozofia \tj\u0119zyka  \t<\/li>\n<li>glottodydaktyka<\/li>\n<\/ul>\n<p> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CUsers%5CKasia%5CAppData%5CLocal%5CTemp%5Cmsohtml1%5C01%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--><b>Do\u015bwiadczenia dydaktyczne<\/b>  <\/p>\n<ul>\n<li>logika z metodologi\u0105 (UW i\u00a0 SWPS)<\/li>\n<li>logika pyta\u0144 (kurs dla CKE)<\/li>\n<li>semiotyka (Filologia polska UW) <\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Lista wybranych publikacji<\/b>  <\/p>\n<ul>\n<li><i>Iluzje modalne \t&#8211; czy mo\u017cliwe jest wyobra\u017canie sobie niemo\u017cliwego?<\/i>, \tPrzegl\u0105d Filozoficzny, 2005,     nr 2. \t<\/li>\n<li> <i>Oczekuj\u0105c \tnieoczekiwanego &#8211; Paradoks niespodziewanego testu<\/i>, Filozofia Nauki<i>, <\/i>2004, nr 2.<\/li>\n<li><i>Interpretacja mechaniki kwantowej Everetta w \u015bwietle realizmu<br \/> \tmodalnego Lewisa i semantyki Kripkego<\/i>, wraz z M. Kusiem &#8211; Przegl\u0105d Filozoficzny, 2008, nr 2 (66), 109-125.<\/li>\n<\/ul>\n<p> <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":16,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-3J","jetpack-related-posts":[{"id":233,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-joanna-sokoowska\/","url_meta":{"origin":231,"position":0},"title":"mgr Joanna Soko\u0142owska","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":219,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-maria-spychalska\/","url_meta":{"origin":231,"position":1},"title":"mgr Maria Spychalska","date":"30 November 2007","format":false,"excerpt":"Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":230,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-wilkin\/","url_meta":{"origin":231,"position":2},"title":"dr Piotr Wilkin","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Automatyzacja dowodzenia twierdze\u0144 w systemie Coq, grudzie\u0144 2007, Wydzia\u0142 Matematyki\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":258,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-pawe-grabarczyk\/","url_meta":{"origin":231,"position":3},"title":"dr Pawe\u0142 Grabarczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net \u00a0 Temat pracy magisterskiej Przyczynowa teoria odniesienia S. Kripkego \u00a0Temat pracy doktorskiej Eksplikacja i destrukcja poj\u0119cia\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":192,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-rosiski\/","url_meta":{"origin":231,"position":4},"title":"dr Tomasz Rosi\u0144ski","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski (z prawej) Temat pracy magisterskiej Platonizm i Simone Weil (Instytut Filozofii UW) Tematy prac doktorskich Sceptycyzm Montaigne'a i \u017ar\u00f3d\u0142a wsp\u00f3\u0142czesnego dogmatyzmu (Instytut Filozofii UW, 2005) Problem\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":187,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-witold-hensel\/","url_meta":{"origin":231,"position":5},"title":"Witold Hensel, PhD","date":"8 November 2005","format":false,"excerpt":"adiunkt w Zak\u0142adzie Epistemologii i Kognitywistyki na Uniwersytecie w Bia\u0142ymstoku adres e-mail: whensel@obf.edu.pl Temat pracy magisterskiej Funkcjonalizm w filozofii umys\u0142u, Instytut Filozofii UW Temat rozprawy doktorskiej Scientific Realism and the Early Philosophy of Hilary Putnam, Instytut Filozofii UW Wybrane publikacje W poszukiwaniu quali\u00f3w, \u201ePrzegl\u0105d Filozoficzno-Literacki\u201d, nr 4 (6), 2003, s.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/231"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=231"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/231\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":445,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/231\/revisions\/445"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=231"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}