{"id":234,"date":"2008-03-02T18:41:59","date_gmt":"2008-03-02T17:41:59","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2008\/03\/mgr-joanna-komorowska-mach\/"},"modified":"2015-04-14T11:41:40","modified_gmt":"2015-04-14T09:41:40","slug":"mgr-joanna-komorowska-mach","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-joanna-komorowska-mach\/","title":{"rendered":"Dr. Joanna Komorowska-Mach"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">Address:\u00a0Krakowskie Przedmie\u015bcie 3, 00-927 Warszawa, Poland<br \/>E-mail:\u00a0jokkom@gmail.com<\/span><span style=\"color: #17365d;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><\/p>\n<p><\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><b>Education<\/b><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><b>Degrees:<\/b><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">PhD\u00a0in philosophy, 2014, Institute of Philosophy, University of Warsaw<br \/>Dissertation (in Polish):\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\"><i>The Concept of Introspection in the Light of Cognitive Sciences<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">; Advisor:\u00a0dr hab. prof. UW Katarzyna Paprzycka<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">MA\u00a0in philosophy (with honors), 2009, Institute of Philosophy, University of Warsaw<br \/>Dissertation (in Polish):\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\"><i>Introspection &#8211; mental process, method of research<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">, Advisor:\u00a0prof. dr hab. Jacek Jadacki<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><b>Studies:<\/b><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">2009-2014 PhD studies at the Institute of Philosophy, University of Warsaw<br \/>2009-2014 PhD studies at the Faculty of Psychology, University of Warsaw<br \/>2004-2009 master studies at the College of Inter-Faculty Individual Studies in the Humanities (psychology and philosophy), University of Warsaw<\/span><\/p>\n<\/p>\n<p><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><b>Publications:<\/b><\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: Calibri,serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">Komorowska-Mach J., <\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><i>Detektywistyczne aspekty samopoznania emocji w modelu ekspresywistycznym<\/i><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">, forthcoming in \u201eFilozofia Nauki\u201d<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: Calibri,serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">Komorowska-Mach, J<\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><i>., Poj\u0119cie introspekcji w psychologii potocznej, <\/i><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">forthcoming in <\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><i>\u201e<\/i><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">Przegl\u0105d Filozoficzny\u201d<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: Calibri,serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">Komorowska-Mach, J., <\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><i>Poznanie bezpo\u015brednie? Problem z introspekcj\u0105<\/i><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">, forthcoming in \u201cEstetyka i Krytyka\u201d <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: Calibri,serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">Komorowska-Mach, J.,<\/span><\/span><i> <\/i><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">2013<\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><i>, Negatywny program filozofii eksperymentalnej a odwo\u0142ania do intuicji w argumentacji filozoficznej\u201d, <\/i><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">\u201eFilozofia Nauki\u201d<\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><i>, <\/i><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">21, s.157-165. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: Calibri,serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">Komorowska-Mach, J., 2012, <\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><i>Metodologiczne aspekty bada\u0144 nad schematami wyja\u015bniania<\/i><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">, \u201eIII i IV Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem\u201d<\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">; red. A. D\u0119bska i in., Warszawa, Wydawnictwo O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych, s. 148-154.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: Calibri,serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">Komorowska-Mach, J.,2011, <\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><i>O powstawaniu poj\u0119\u0107<\/i><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"> (rec. <\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">S. Carey, <\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\"><i>The Origin of Concepts<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">), \u201eFilozofia Nauki\u201d, nr 4 (76), <\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">s. 139-145<\/span><\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: Calibri,serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">Komorowska-Mach, J., 2010, <\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><i>Emergencja \u2013 podr\u0119cznik dla ma\u0142o opornych<\/i><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"> (rec. R. Poczobut, <\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><i>Mi\u0119dzy redukcj\u0105 a emergencj\u0105), <\/i><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">\u201eFilozofia Nauki\u201d, nr 4 (72), s. 135-142.<\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: Calibri,serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">Komorowska-Mach, J., Ku\u015b, K., 2009, <\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><i>Teoria naturalnego metaj\u0119zyka semantycznego z punktu widzenia psychologii poznawczej,<\/i><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"> \u201eII Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem 2009\u201d, red. A. D\u0119bska, Oficyna Wydawnicza BWK, s. 72-80.<\/span><\/span><\/p>\n<\/p>\n<p><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\"><b>Participation in Research Projects:<\/b><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\"><b>2014-2016 &#8211; \u201cThe explanatory role of the concept of introspection in light of cognitive sciences\u201d <\/b><\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">grant Preludium nr 2013\/09\/N\/HS1\/00439 funded by the National Science Center (NCN),<\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\"><b> grant holder: Joanna Komorowska-Mach, <\/b><\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">Institute of Philosophy, University of Warsaw, Poland<\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">2014-2015 \u2013<\/span><\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\"><b> \u201e<\/b><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">Studium teoretyczne i eksperymentalne efektu Knobe&#8217;a i problemu Butlera\u201d \u2013 grant Opus 6, <\/span><\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">funded by the National Science Center (NCN), grant holder: <\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">dr hab. prof. UW Katarzyna Paprzycka,<\/span><\/span><\/span> <span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">Institute of Philosophy, University of Warsaw, Poland<\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">2014-2015 \u2013 \u201cDigging for the Roots of Understanding: EuroCORE\u201d &#8211; grant EuroUnderstanding, funded by Europes Science Foundation, grant holder: dr hab. prof. UW Joanna R\u0105czaszek-Leonardi, Faculty of Psychology, <\/span><\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">University of Warsaw, Poland<\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">2013 \u2013 \u201eAporie Samowiedzy\u201d, Grant Ministra Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego \u201eNarodowy Program Rozwoju Humanistyki\u201d nr 0137\/FNiTP\/H11\/80\/2011, grant holder: prof. dr hab. Robert Pi\u0142at <\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">2006-2008 \u2013 \u201eKonstrukcja i integracja wiedzy w przebiegu rozwoju poj\u0119ciowego\u201d (nr 1 H01F 070 30) grant holder: dr hab. prof. UW M. Haman, <\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">Faculty of Psychology, <\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">University of Warsaw, Poland<\/span><\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">2006-2007 \u2013 \u201ePoj\u0119cie zamiaru w rozwoju teorii umys\u0142u\u201d (nr 1 H01F 045 29) \u2013 grant holder: dr hab. prof. UW M. Haman, <\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">Faculty of Psychology, <\/span><\/span><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">University of Warsaw, Poland<\/span><\/p>\n<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\">Scholarships<\/span><\/span><\/p>\n<ul>\n<li>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">S<\/span><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">cholarship for the best PhD students (projekt \u201cNowoczesny Uniwersytet\u201d) &#8211; <\/span><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">University of Warsaw<\/span><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">: 2012\/2013<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p align=\"JUSTIFY\">\u00a0<\/p>\n<p align=\"JUSTIFY\">D<span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">octoral scholarship \u2013 <\/span><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">Institute of Philosophy, University of Warsaw<\/span><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">: 2009\/2010, 2010\/2011, 2011\/2012, 2012\/2013, 2013\/2014<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">Rector&#8217;s scholarship for the best PhD students \u2013 <\/span><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">Institute of Philosophy, University of Warsaw<\/span><\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">: 2005\/2006, 2006\/2007, 2008\/2009<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p><span style=\"font-family: Calibri,serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Bookman Old Style,serif;\"><span lang=\"en-US\">Scholarship of the Polish Ministry of Education and Sport: 2007\/2008, 2008\/2009<\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":13,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-3M","jetpack-related-posts":[{"id":185,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/","url_meta":{"origin":234,"position":0},"title":"Members","date":"26 October 2005","format":false,"excerpt":"The members of the Centre for Philosophical Research are (in alphabetical order): Maja Bia\u0142ek Krystyna Bielecka Krystian Bogucki Daniel Borek Marta Bucholc Tadeusz Ciecierski Agnieszka D\u0119bska Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski Maciej G\u0142owacki Pawe\u0142 Grabarczyk\u00a0 Witold M. Hensel (president) Oskar Hryniewicz Antonina Jamrozik (member of the board) Borys Jastrz\u0119bski Zuzanna Jusi\u0144ska (member of\u2026","rel":"","context":"In &quot;Informacje wst\u0119pne&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":420,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/conference-proceedings\/","url_meta":{"origin":234,"position":1},"title":"Conference proceedings","date":"30 September 2014","format":false,"excerpt":"III i IV Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem [pobierz plik] ISBN: 978-83-931671-3-5 Wydawnictwo O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych, Warszawa 2013 III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem - Teksty Pokonferencyjne Krystyna Bielecka Rola prawdy w teorii umys\u0142u. Krytyczne uj\u0119cie klasycznej relacji korespondencji ze wzgl\u0119du na model racjonalno\u015bci Agata Bochy\u0144ska D\u017awi\u0119k i znaczenie w\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":187,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-witold-hensel\/","url_meta":{"origin":234,"position":2},"title":"Witold Hensel, PhD","date":"8 November 2005","format":false,"excerpt":"adiunkt w Zak\u0142adzie Epistemologii i Kognitywistyki na Uniwersytecie w Bia\u0142ymstoku adres e-mail: whensel@obf.edu.pl Temat pracy magisterskiej Funkcjonalizm w filozofii umys\u0142u, Instytut Filozofii UW Temat rozprawy doktorskiej Scientific Realism and the Early Philosophy of Hilary Putnam, Instytut Filozofii UW Wybrane publikacje W poszukiwaniu quali\u00f3w, \u201ePrzegl\u0105d Filozoficzno-Literacki\u201d, nr 4 (6), 2003, s.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":186,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-konrad-talmont-kamiski\/","url_meta":{"origin":234,"position":3},"title":"Dr. Konrad Talmont-Kami\u0144ski","date":"8 November 2005","format":false,"excerpt":"Konrad Talmont-Kami\u0144ski jest filozofem analitycznym. Zajmuje si\u0119 epistemologi\u0105, a szczeg\u00f3lnie teori\u0105 racjonalno\u015bci. Pragmatyzm Peirce\u2019a i wywodz\u0105ce si\u0119 z\u00a0niego naturalistyczne stanowiska maj\u0105 du\u017cy wp\u0142yw na jego prac\u0119, kt\u00f3ra pozostaje pod wp\u0142ywem aktualnych nauk takich jak psychologia, biologia i\u00a0kognitywistyka. G\u0142\u00f3wnym projektem Konrada jest znaturalizowana teoria racjonalno\u015bci rozumianej jako odpowied\u017a na problem prze\u017cycia\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":93,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tadeusz-ciecierski-2\/","url_meta":{"origin":234,"position":4},"title":"Tadeusz Ciecierski, PhD","date":"2 November 2012","format":false,"excerpt":"Tadeusz Ciecierski jest adiunktem w Instytucie Filozofii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF. Adres mailowy:\u00a0\u00a0taci@uw.edu.pl Inne informacje na temat Tadeusza Ciecierskiego zamieszczone na stronie PTS \u00a0 \u00a0 Tematy prac magisterskich Teorie wyra\u017ce\u0144 okazjonalnych od Husserla do Stalnakera (IF UW) O trzech modelach komunikacji j\u0119zykowej (ISNS UW) Temat pracy doktorskiej Zagadnienie\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":204,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-k-szaek\/","url_meta":{"origin":234,"position":5},"title":"dr Piotr K. Sza\u0142ek","date":"13 July 2006","format":false,"excerpt":"Adiunkt w Katedrze Historii Filozofii Nowo\u017cytnej i Wsp\u00f3\u0142czesnej, Wydzia\u0142 Filozofii KUL Postdoctoral Research Associate, Trinity Hall, University of Cambridge, Wielka Brytania Cz\u0142onek O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych w Warszawie E-mail: piotr.szalek@obf.edu.pl Adiunkt w Katedrze Historii Filozofii Nowo\u017cytnej i Wsp\u00f3\u0142czesnej, Wydzia\u0142 Filozofii KUL Postdoctoral Research Associate, Trinity Hall, University of Cambridge, Wielka Brytania\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/234"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=234"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/234\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":772,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/234\/revisions\/772"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=234"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}