{"id":254,"date":"2009-09-10T18:35:56","date_gmt":"2009-09-10T16:35:56","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2009\/09\/dr-marta-bucholc\/"},"modified":"2014-09-30T11:42:37","modified_gmt":"2014-09-30T09:42:37","slug":"dr-marta-bucholc","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-marta-bucholc\/","title":{"rendered":"dr Marta Bucholc"},"content":{"rendered":"<p><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CUsers%5CKasia%5CAppData%5CLocal%5CTemp%5Cmsohtml1%5C01%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Font Definitions *\/ @font-face {font-family:Verdana; panose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4; mso-font-charset:238; mso-generic-font-family:swiss; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:-1593833729 1073750107 16 0 415 0;} \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US;} p {mso-margin-top-alt:auto; margin-right:0cm; mso-margin-bottom-alt:auto; margin-left:0cm; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Marta Bucholc jest adiunktem w Instytucie Socjologii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF.\u00a0 <\/span><span style=\"font-family: Verdana\"><o:p><\/o:p><\/span> <\/p>\n<p> <b><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Adres mailowy<\/span><\/b><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">: <!--[if gte mso 9]><xml> <u1:WordDocument> <u1:View>Normal<\/u1:View> <u1:Zoom>0<\/u1:Zoom> <u1:HyphenationZone>21<\/u1:HyphenationZone> <u1:Compatibility> <u1:BreakWrappedTables><\/u> <u1:SnapToGridInCell><\/u> <u1:WrapTextWithPunct><\/u> <u1:UseAsianBreakRules><\/u> <\/u1:Compatibility> <u1:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/u1:BrowserLevel> <\/u1:WordDocument> <\/xml><![endif]-->bucholcm@is.uw.edu.pl<\/span><span style=\"font-family: Verdana\"> <o:p><\/o:p><\/span> <\/p>\n<p>  <!--more--> <\/p>\n<p> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CUsers%5CKasia%5CAppData%5CLocal%5CTemp%5Cmsohtml1%5C01%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><\/span> <\/p>\n<p> <b><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Kariera naukowa<\/span><\/b> <\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><span>2000 &#8211; magister, Instytut Socjologii UW (w ramach Kolegium MISH)<\/span><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><span>2002 &#8211; magister, Instytut Filozofii UW (w ramach Kolegium MISH)<\/span><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><span>2004 &#8211; magister, Wydzia\u0142 Prawa i Administracji UW<\/span><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><span>2006 &#8211; doktor, Instytut Socjologii UW<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><b>Zainteresowania naukowe i zakres kompetencji<\/b><br \/> <\/span> <\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">socjologia wiedzy<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"> historia idei<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"> teoria socjologiczna<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">historia my\u015bli \tsocjologicznej<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"> socjologia Maxa Webera<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"> filozofia polityki<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">filozofia i teoria \tprawa<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><b>Do\u015bwiadczenia dydaktyczne<\/b><\/span> <\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">socjologia wiedzy<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">klasyczne teorie socjologiczne,<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"> socjologia Maxa \tWebera<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">socjologia Georga Simmla<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">translatorium angielski <\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CUsers%5CKasia%5CAppData%5CLocal%5CTemp%5Cmsohtml1%5C01%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><b><\/b><\/span> <\/p>\n<p> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><b>Nagrody i wyr\u00f3\u017cnienia <\/b><\/span> <\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Nagroda im. Znanieckiego I stopnia (2000), <\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Stypendium fundacji \ttygodnika &#8222;Polityka&#8221; (2003), <\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Stypendium &#8222;Start&#8221; FNP (2006)<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p> <b><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Publikacje<\/span><\/b> <\/p>\n<p> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><b>Artyku\u0142y w czasopismach<\/b><\/span> <\/p>\n<p> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CUsers%5CKasia%5CAppData%5CLocal%5CTemp%5Cmsohtml1%5C01%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Font Definitions *\/ @font-face {font-family:Wingdings; panose-1:5 0 0 0 0 0 0 0 0 0; mso-font-charset:2; mso-generic-font-family:auto; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:0 268435456 0 0 -2147483648 0;} @font-face {font-family:Garamond; panose-1:2 2 4 4 3 3 1 1 8 3; mso-font-charset:238; mso-generic-font-family:roman; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:647 0 0 0 159 0;} @font-face {font-family:TimesNewRomanPSMT; mso-font-alt:Arial; mso-font-charset:0; mso-generic-font-family:swiss; mso-font-pitch:auto; mso-font-signature:0 0 0 0 0 0;} \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:Garamond; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:TimesNewRomanPSMT; font-variant:small-caps;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} \/* List Definitions *\/ @list l0 {mso-list-id:327490691; mso-list-type:hybrid; mso-list-template-ids:-267374246 68485121 68485123 68485125 68485121 68485123 68485125 68485121 68485123 68485125;} @list l0:level1 {mso-level-number-format:bullet; mso-level-text:&#61623;; mso-level-tab-stop:54.0pt; mso-level-number-position:left; margin-left:54.0pt; text-indent:-18.0pt; font-family:Symbol;} @list l1 {mso-list-id:1187981640; mso-list-type:hybrid; mso-list-template-ids:-163782528 68485121 68485123 68485125 68485121 68485123 68485125 68485121 68485123 68485125;} @list l1:level1 {mso-level-number-format:bullet; mso-level-text:&#61623;; mso-level-tab-stop:36.0pt; mso-level-number-position:left; text-indent:-18.0pt; font-family:Symbol;} ol {margin-bottom:0cm;} ul {margin-bottom:0cm;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--> <\/p>\n<ul style=\"margin-top: 0cm\" type=\"disc\">\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Plato\u0144ski \tfilozof i partia komunistyczna jako przyw\u00f3dcy polityczni&#8221;, w: Rubikon. \tStudencki Kwartalnik Naukowy, 3-4 (6-7)\/1999, ss. 53-64.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Koncepcja \tj\u0119zyka w ksi\u0105\u017cce Andrzeja Zybertowicza <i>Przemoc i poznanie<\/i>&#8221;, w: Rubikon. \tStudencki Kwartalnik Naukowy, 4 (11)\/2000, ss. 57-69.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Abelard \ti Heloiza (recenzja Etienne Gilson, <i>Abelard i Heloiza<\/i>)&#8221;, &#8222;Etyka&#8221;, \trok 2000, nr 33, s. 266-272.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Sprawozdanie \tz Mi\u0119dzynarodowego Sympozjum &#8222;Etyka, w\u0142asno\u015b\u0107 intelektualna a badanie \tgenomu&#8221;, Pary\u017c 2001, oprac. wsp\u00f3lnie z Ew\u0105 Majewsk\u0105, &#8222;Etyka&#8221;, rok 2000, nr \t33, s. 275 i nast.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Szko\u0142a Edynburska &#8211; czy kryzys nauki \teuropejskiej?&#8221;, &#8222;Colloquia Communia&#8221;, nr 4\/2000.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Epistemologia \tMocnego Programu socjologii wiedzy&#8221;, &#8222;Przegl\u0105d Filozoficzny&#8221;, 3 (39)\/2001, \tss. 193-212.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Rola kodeks\u00f3w Corporate Governance w \teuropejskim obrocie prawnym&#8221;, wsp\u00f3lnie z Katarzyn\u0105 Karasiewicz,\u00a0&#8222;Przegl\u0105d \tPrawa Handlowego&#8221;, nr 8, 2003 (tekst zamieszczony r\u00f3wnie\u017c na stronie \tPolskiego Forum Corporate Governance <a href=\"http:\/\/www.pfcg.org.pl\/\">www.pfcg.org.pl<\/a>).<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;O\u015bwiadczenie patronackie jako podstawa \tobni\u017cenia rezerw celowych&#8221;, wsp\u00f3lnie z \u0141ukaszem Kowalczykiem, &#8222;Glosa&#8221; nr \t7, 2004. \u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\" lang=\"EN-US\">&#8222;Epistemology of the Strong Program of the \tSociology of Knowledge&#8221;, przek\u0142ad w\u0142asny, <i>Justified True Belief<\/i> <\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><a href=\"http:\/\/www.jtb-forum.pl\/\"><span lang=\"EN-US\">www.jtb-forum.pl<\/span><\/a><\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\" lang=\"EN-US\">.<\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&quot;Wymogi \tco do tre\u015bci prospektu emisyjnego w prawie europejskim&quot;, &quot;Prawo \tUnii Europejskiej&quot;, nr 10\/2004.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Karl \tMannheim wobec nazimu. <i>Wartime Essays of a Sociologist<\/i>&#8221;, w druku w: \t&#8222;Rubikon. Kwartalnik Naukowy&#8221;.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Konstruktywistyczna socjologia wiedzy \tStanis\u0142awa Ossowskiego. <i>Struktura klasowa w spo\u0142ecznej \u015bwiadomo\u015bci <\/i>za \tgranic\u0105&#8221;, &#8222;Przegl\u0105d Humanistyczny&#8221; 1\/2008, s. 57-70.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Georg \tSimmel o niezb\u0119dno\u015bci obcego, &#8222;Etyka&#8221; [w druku]\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Karta \tPraw Podstawowych UE &#8211; jaki projekt spo\u0142ecze\u0144stwa?&#8221;, tekst przyj\u0119ty do \tdruku w &#8222;Civitas&#8221;, z\u0142o\u017cony w pa\u017adzierniku 2008.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Neotrybalizm jako zagro\u017cenie dla \todczarowanego prawa&#8221;, tekst przyj\u0119ty do publikacji na &#8222;Forum Socjolog\u00f3w \tPrawa&#8221;, z\u0142o\u017cony w grudniu 2008.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p> <span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><br \/> <\/span><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><br \/> <\/span> <span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><b>Teksty w wydawnictwach zbiorowych<\/b><\/span> <\/p>\n<p> <span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><o:p><\/o:p><\/span> <\/p>\n<ul style=\"margin-top: 0cm\" type=\"disc\">\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Relatywizm \tteoriopoznawczy Mocnego Programu socjologii wiedzy&#8221;, w: &#8222;Oblicza \trelatywizmu teoriopoznawczego&#8221;, red. T. Ciecierski, L.M. Nijakowski, \tWarszawa 2001, ss. 15-32.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;U\u017cyteczno\u015b\u0107 \tpoj\u0119cia &#8222;gra j\u0119zykowa&#8221; dla nauk spo\u0142ecznych&#8221;, w: &#8222;Filozofia i nauki \tszczeg\u00f3\u0142owe&#8221;, red. T. Ciecierski, L.M. Nijakowski, J. Szymanik, Warszawa \t2002, ss. 172 &#8211; 190.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Etyka pracy eksperta w systemie awansu \tzawodowego nauczycieli&#8221; w: &#8222;Ekspert komisji kwalifikacyjnej i \tegzaminacyjnej&#8221;, red. M. Pomianowska,\u00a0 Wydawnictwa CODN, Warszawa \t2003.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Raport \tz badania wizerunk\u00f3w S\u0142owacji, Bia\u0142orusi, W\u0119gier, Litwy, Republiki \tCzeskiej, Ukrainy, Rosji, Francji i Niemiec w Programie Drugim Polskiego \tRadia, w:\u00a0 Joanna Kurczewska, Hanna Bojar, Maria Go\u0142\u0119biewska,\u00a0 <o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&quot;Wizerunki \tS\u0142owacji, Bia\u0142orusi, W\u0119gier, Litwy, Republiki Czeskiej, Ukrainy, Rosji, \tFrancji i Niemiec w wybranych polskich mediach publicznych i \tkomercyjnych&quot;, seria &#8222;Materia\u0142y Studialne Polskiego Instytutu Spraw \tMi\u0119dzynarodowych&#8221;, zeszyt 2,\u00a0Warszawa 2003.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&quot;Aksjologia \trynku &#8211; zagro\u017ceniem dla spo\u0142ecze\u0144stwa ?&quot; w: &quot;Cz\u0142owiek a \trynek&quot;, red. S. Partycki, Lublin, Wyd. UMCS 2004.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&quot;Etos \tprzedsi\u0119biorcy &#8211; w poszukiwaniu \u015bwiatopogl\u0105du integralnego&quot; w: \t&quot;Religia a gospodarka&quot;, red. S. Partycki, Lublin, Wyd. KUL 2005. \t<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Etyczne \tramy pracy wychowawcy cz. I&#8221;, w: &#8222;Poradnik wychowawcy&#8221;, Warszawa, Dr Josef \tRaabe Sp. Wydawnicza 2005.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Etyczne \tramy pracy wychowawcy cz. II&#8221; &#8211; w: &#8222;Poradnik wychowawcy&#8221;, Warszawa Dr \tJosef Raabe Sp. Wydawnicza 2005.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Rozmowa \to etyce&#8221; &#8211; w: &#8222;Poradnik wychowawcy&#8221;, Warszawa, Dr Josef Raabe Sp. <\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\" lang=\"EN-US\">Wydawnicza 2005.\u00a0<\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\" lang=\"FR\">&quot;<i>Communication sociale du droit &#8211; fin \td&#8217;interpr\u00e9tation juridique classique<\/i>?&quot;<\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\" lang=\"FR\"> <\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\" lang=\"EN-US\">w: &quot;<i>Langue, Droit, Societe. Language, \tLaw, Society<\/i>&quot;, red. <\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\" lang=\"FR\">Danuta Bartol, Anna \tDuszak, Hubert Izdebski, Jean-Marie Pierrel, seria &quot;<i>Dictionnaire \tdes notions politiques et sociales des pays d&#8217;Europe centrale et \torientale&quot;<\/i>, Cahiers nos. 5 et 6, 2006, przek\u0142ad z j\u0119zyka \tpolskiego w\u0142asny.<\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&quot;Ryzyko \tprzeszczepu kultury gospodarczej&quot;, w: &#8222;Kulturowe aspekty transformacji \tekonomicznej&#8221;, red. Jacek Kochanowicz, S\u0142awomir Mandes, Mira Marody, Warszawa, \tISP 2007, s. 59-80.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Weberowska \tmaterialna racjonalno\u015b\u0107 gospodarowania w spo\u0142ecze\u0144stwie ponowoczesnym&#8221;, w: \t&#8222;Nowoczesno\u015b\u0107-ponowoczesno\u015b\u0107. Spo\u0142ecze\u0144stwo obywatelskie w Europie \t\u015arodkowej i Wschodniej&#8221;, red. S\u0142awomir Partycki, Lublin, Towarzystwo \tNaukowe KUL 2007, s. 107-114. \u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><i><span style=\"font-variant: normal ! important\">Corporate \tsocial responsibility<\/span><\/i><\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"> w UE &#8211; prawne zaklinanie gospodarki, w: \tred. M. Marody, J. Kochowicz [w druku].<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">&#8222;Religijna etyka braterstwa w \tzracjonalizowanym \u015bwiecie&#8221;, w: &#8222;Kultura a rynek&#8221;, red. S\u0142awomir Partycki, \tLublin, Wyd. KUL 2008, s. 159-166.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\"> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">\u00a0<\/span> <\/p>\n<p> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CUsers%5CKasia%5CAppData%5CLocal%5CTemp%5Cmsohtml1%5C01%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Font Definitions *\/ @font-face {font-family:Wingdings; panose-1:5 0 0 0 0 0 0 0 0 0; mso-font-charset:2; mso-generic-font-family:auto; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:0 268435456 0 0 -2147483648 0;} @font-face {font-family:Garamond; panose-1:2 2 4 4 3 3 1 1 8 3; mso-font-charset:238; mso-generic-font-family:roman; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:647 0 0 0 159 0;} @font-face {font-family:TimesNewRomanPSMT; mso-font-alt:Arial; mso-font-charset:0; mso-generic-font-family:swiss; mso-font-pitch:auto; mso-font-signature:0 0 0 0 0 0;} @font-face {font-family:Verdana; panose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4; mso-font-charset:238; mso-generic-font-family:swiss; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:-1593833729 1073750107 16 0 415 0;} \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:Garamond; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:TimesNewRomanPSMT; font-variant:small-caps;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} \/* List Definitions *\/ @list l0 {mso-list-id:116225038; mso-list-template-ids:1077807702;} @list l0:level1 {mso-level-number-format:bullet; mso-level-text:&#61623;; mso-level-tab-stop:36.0pt; mso-level-number-position:left; text-indent:-18.0pt; mso-ansi-font-size:10.0pt; font-family:Symbol;} @list l1 {mso-list-id:766147880; mso-list-template-ids:2050260160;} @list l1:level1 {mso-level-number-format:bullet; mso-level-text:&#61623;; mso-level-tab-stop:36.0pt; mso-level-number-position:left; text-indent:-18.0pt; mso-ansi-font-size:10.0pt; font-family:Symbol;} @list l2 {mso-list-id:814446817; mso-list-template-ids:935253562;} @list l2:level1 {mso-level-number-format:bullet; mso-level-text:&#61623;; mso-level-tab-stop:36.0pt; mso-level-number-position:left; text-indent:-18.0pt; mso-ansi-font-size:10.0pt; font-family:Symbol;} ol {margin-bottom:0cm;} ul {margin-bottom:0cm;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--><b><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Redakcje i opracowania<\/span><\/b><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\"> \u00a0 <o:p><\/o:p><\/span> <\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Wsp\u00f3\u0142praca przy redakcji naukowej Earl \tBabbie &#8222;Badania spo\u0142eczne w praktyce&#8221;, Warszawa, PWN 2003. <o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<ul type=\"disc\">\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Wyb\u00f3r i opracowanie tekst\u00f3w w: \t&quot;Klasyczne teorie socjologiczne. Wyb\u00f3r tekst\u00f3w&quot;, red. Pawe\u0142 \t\u015apiewak, Warszawa, PWN 2007.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"> <span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">\u00a0<o:p><\/o:p><\/span> <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"> <b><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">T\u0142umaczenia<\/span><\/b><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\"> <o:p><\/o:p><\/span> <\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Earl Babbie &#8222;Badania spo\u0142eczne w \tpraktyce&#8221;, Warszawa, PWN 2003. Podr\u0119cznik do metodologii bada\u0144 \tspo\u0142ecznych, t\u0142umaczenie sze\u015bciu rozdzia\u0142\u00f3w z j\u0119zyka angielskiego \t(wsp\u00f3\u0142praca przy redakcji naukowej ca\u0142o\u015bci).<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">\u00a0<\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\" lang=\"DE\">&#8222;<i>Grenze<\/i> &#8211; \tGranica. <i>Interdisziplin\u00e4re Betrachtungen zu Barrieren, Kontinuit\u00e4ten \tund Gedankenhorizonten aus deutsch-polnischer Perspektive<\/i>&quot;<\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\" lang=\"DE\">, <\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\" lang=\"DE\">red. \tH. Schultz i in., Berlin 2003.<\/span><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">&#8221; T\u0142umaczenie trzech tekst\u00f3w (H. Schultz, A. Toelle, B. \tBreysach) z j\u0119zyka niemieckiego. <o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">\u00a0J. Turner,\u00a0 &#8222;Struktura teorii \tsocjologicznych&#8221;, t\u0142umaczenie fragment\u00f3w z j\u0119zyka angielskiego Warszawa, \tPWN 2004.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Kirsten Hastrup, &#8222;O ugruntowywaniu si\u0119 \t\u015bwiat\u00f3w&#8221;, w: &#8222;Badanie kultury II&#8221;, red. E. Nowicka-Rusek, M. Kempny, PWN, \tWarszawa 2004 (t\u0142umaczenie z j\u0119zyka angielskiego).<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Aletta Biersack, &#8222;Od &#8222;nowej ekologii&#8217; do \tnowych ekologii&#8221;, w: &#8222;Badanie kultury II&#8221;, red. E. Nowicka-Rusek, M. \tKempny, PWN, Warszawa 2004 (t\u0142umaczenie z j\u0119zyka angielskiego).<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Mary Douglas &quot;Czysto\u015b\u0107 i zmaza&quot;, \tprzek\u0142ad z j\u0119zyka angielskiego, Warszawa, PIW 2007.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Denis McQuail &quot;Teoria komunikowania \tmasowego&quot;, Warszawa, PWN 2007 przek\u0142ad z j\u0119zyka angielskiego \t(t\u0142umaczenie wsp\u00f3lnie z Alin\u0105 Szul\u017cyck\u0105).\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">S. Eisenstadt, &quot;Etyka protestancka a \tnowoczesno\u015b\u0107 &#8211; Weber i poza Weberem&quot;, w: &quot;Kultura i \tSpo\u0142ecze\u0144stwo&quot; nr 3\/2006.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">E. Babbie, &quot;Podstawy bada\u0144 \tspo\u0142ecznych&quot;, Warszawa, PWN 2007, przek\u0142ad pi\u0119ciu rozdzia\u0142\u00f3w z j\u0119z. \tangielskiego.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">W. Sombart, &quot;<i>Jews and Modern Capitalism<\/i>&quot;, \tprzek\u0142ad wybranych fragment\u00f3w z j\u0119z. angielskiego, w: &quot;Klasyczne \tteorie socjologiczne. Wyb\u00f3r tekst\u00f3w&quot;, red. Pawe\u0142 \u015apiewak, Warszawa, \tPWN 2007.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Charles W. Mills, &#8222;Wyobra\u017ania \tsocjologiczna<i>&#8221;<\/i>, przek\u0142ad z j\u0119zyka angielskiego Warszawa, PWN 2007.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Zdzis\u0142aw Krasnod\u0119bski, &#8222;Teologia \tpolityczna Adama Mickiewicza&#8221;, przek\u0142ad z j\u0119zyka niemieckiego, &#8222;Teologia \tpolityczna&#8221; nr 2007.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Leopold \u0141ab\u0119d\u017a, &#8222;Odmiany losu socjologii w \tPolsce&#8221;, przek\u0142ad z j\u0119zyka angielskiego w: &#8222;Socjologia na Uniwersytecie \tWarszawskim. Fragmenty historii&#8221;, red. Antoni Su\u0142ek, Warszawa, Wyd. IFiS \tPAN 2007.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Zbigniew Pe\u0142czy\u0144ski, &#8222;Polska droga od \tkomunizmu&#8221;\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Mordechaj Roshwald, &#8222;Ja i Ty&#8221;, ergo &#8222;My i \tWy&#8221;, przek\u0142ad z j\u0119zyka angielskiego, &#8222;Przegl\u0105d Humanistyczny&#8221; 5 (410) \t2008, s. 1-7. <o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Michel Maffesoli, &#8222;Czas plemion&#8221;, \tWarszawa, WN PWN 2008, przek\u0142ad z j\u0119zyka francuskiego.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">C. B. Martin, J. Heil, &#8222;Zwrot \tontologiczny&#8221; (przek\u0142ad z angielskiego), w: &#8222;Metafizyka umys\u0142u. Najnowsze \tkontrowersje&#8221;, red. M. Mi\u0142kowski, R. Poczobut, Warszawa; IFIS PAN, s. 262-298.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Jonathan Turner, &#8222;Socjologia emocji&#8221;, WN \tPWN, przek\u0142ad z angielskiego, planowany druk 2009.\u00a0<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify\"><span style=\"font-variant: normal ! important; font-size: 10pt; font-family: Verdana\">A. Appadurai, &#8222;Fear of Small Numbers&#8221;, WN \tPWN, przek\u0142ad z angielskiego, planowany druk 2009.<o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"> <\/span> <\/p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify\"> <\/p>\n<p> <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":12,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-46","jetpack-related-posts":[{"id":185,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/","url_meta":{"origin":254,"position":0},"title":"Members","date":"26 October 2005","format":false,"excerpt":"The members of the Centre for Philosophical Research are (in alphabetical order): Maja Bia\u0142ek Krystyna Bielecka Krystian Bogucki Daniel Borek Marta Bucholc Tadeusz Ciecierski Agnieszka D\u0119bska Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski Maciej G\u0142owacki Pawe\u0142 Grabarczyk\u00a0 Witold M. Hensel (president) Oskar Hryniewicz Antonina Jamrozik (member of the board) Borys Jastrz\u0119bski Zuzanna Jusi\u0144ska (member of\u2026","rel":"","context":"In &quot;Informacje wst\u0119pne&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":192,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-rosiski\/","url_meta":{"origin":254,"position":1},"title":"dr Tomasz Rosi\u0144ski","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski (z prawej) Temat pracy magisterskiej Platonizm i Simone Weil (Instytut Filozofii UW) Tematy prac doktorskich Sceptycyzm Montaigne'a i \u017ar\u00f3d\u0142a wsp\u00f3\u0142czesnego dogmatyzmu (Instytut Filozofii UW, 2005) Problem\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":256,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-joanna-klimczyk\/","url_meta":{"origin":254,"position":2},"title":"dr Joanna Klimczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Prywatno\u015b\u0107 w uj\u0119ciu filozoficznym i normatywnym\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":420,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/conference-proceedings\/","url_meta":{"origin":254,"position":3},"title":"Conference proceedings","date":"30 September 2014","format":false,"excerpt":"III i IV Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem [pobierz plik] ISBN: 978-83-931671-3-5 Wydawnictwo O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych, Warszawa 2013 III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem - Teksty Pokonferencyjne Krystyna Bielecka Rola prawdy w teorii umys\u0142u. Krytyczne uj\u0119cie klasycznej relacji korespondencji ze wzgl\u0119du na model racjonalno\u015bci Agata Bochy\u0144ska D\u017awi\u0119k i znaczenie w\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":231,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-katarzyna-a-ku\/","url_meta":{"origin":254,"position":4},"title":"dr Katarzyna A. Ku\u015b","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"Adres e-mail: katarzyna.a.kus [at] gmail.com Adres e-mail: katarzyna.a.kus [at] gmail.com Tematy prac magisterskich Argument z wyobra\u017calno\u015bci a problem umys\u0142u i cia\u0142a, MISH, Instytut Filozofii Uzasadnianie, dowodzenie i sprawdzanie w potocznej polszczy\u017anie i j\u0119zyku filozofii, MISH, Instytut J\u0119zyka Polskiego Temat pracy doktorskiej Uzasadnianie przekona\u0144 modalnych - \u017ar\u00f3d\u0142a i granice wiedzy o\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":230,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-wilkin\/","url_meta":{"origin":254,"position":5},"title":"dr Piotr Wilkin","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Automatyzacja dowodzenia twierdze\u0144 w systemie Coq, grudzie\u0144 2007, Wydzia\u0142 Matematyki\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/254"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=254"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/254\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":441,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/254\/revisions\/441"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=254"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}