{"id":255,"date":"2009-09-10T21:34:32","date_gmt":"2009-09-10T19:34:32","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2009\/09\/agnieszka-dbska\/"},"modified":"2014-09-30T11:42:37","modified_gmt":"2014-09-30T09:42:37","slug":"agnieszka-dbska","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/agnieszka-dbska\/","title":{"rendered":"Agnieszka D\u0119bska"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/>\n<link href=\"file:\/\/\/C:%5CDOCUME%7E1%5Cuser%5CLOCALS%7E1%5CTemp%5Cmsohtml1%5C02%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US; mso-bidi-language:AR-SA;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]><br \/>\n\n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n\n\n\n<p> <![endif]--> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/>\n<link href=\"file:\/\/\/C:%5CDOCUME%7E1%5Cuser%5CLOCALS%7E1%5CTemp%5Cmsohtml1%5C05%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Font Definitions *\/ @font-face {font-family:Wingdings; panose-1:5 0 0 0 0 0 0 0 0 0; mso-font-charset:2; mso-generic-font-family:auto; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:0 268435456 0 0 -2147483648 0;} @font-face {font-family:Verdana; panose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4; mso-font-charset:238; mso-generic-font-family:swiss; mso-font-pitch:variable; mso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;} \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US; mso-bidi-language:AR-SA;} p {mso-margin-top-alt:auto; margin-right:0cm; mso-margin-bottom-alt:auto; margin-left:0cm; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\";} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} \/* List Definitions *\/ @list l0 {mso-list-id:601687059; mso-list-template-ids:519745550;} @list l0:level1 {mso-level-number-format:bullet; mso-level-text:&#61623;; mso-level-tab-stop:36.0pt; mso-level-number-position:left; text-indent:-18.0pt; mso-ansi-font-size:10.0pt; font-family:Symbol;} @list l1 {mso-list-id:1034499358; mso-list-template-ids:-384935926;} @list l1:level1 {mso-level-number-format:bullet; mso-level-text:&#61623;; mso-level-tab-stop:36.0pt; mso-level-number-position:left; text-indent:-18.0pt; mso-ansi-font-size:10.0pt; font-family:Symbol;} @list l2 {mso-list-id:1891266017; mso-list-template-ids:927863572;} @list l2:level1 {mso-level-number-format:bullet; mso-level-text:&#61623;; mso-level-tab-stop:36.0pt; mso-level-number-position:left; text-indent:-18.0pt; mso-ansi-font-size:10.0pt; font-family:Symbol;} ol {margin-bottom:0cm;} ul {margin-bottom:0cm;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]><br \/>\n\n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n\n\n\n<p> <![endif]--><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"> <b><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Zainteresowania naukowe<\/span><\/b><o:p><\/o:p> <\/p>\n<ul>\n<li><!--[if !supportLists]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Symbol\"><span><span style=\"font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-family: 'Times New Roman'\"><\/span><\/span><\/span><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">psycholingwistyka<\/span><o:p><\/o:p><\/li>\n<li><!--[if !supportLists]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Symbol\"><span><span style=\"font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-family: 'Times New Roman'\"> \t<\/span><\/span><\/span><!--[endif]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">kognitywistyka<\/span><o:p><\/o:p><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\"> <b><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\"><o:p>\u00a0<\/o:p><\/span><\/b> <\/p>\n<p> <!--[if gte mso 9]><xml> <u1:WordDocument> <u1:View>Normal<\/u1:View> <u1:Zoom>0<\/u1:Zoom> <u1:HyphenationZone>21<\/u1:HyphenationZone> <u1:Compatibility> <u1:BreakWrappedTables><\/u> <u1:SnapToGridInCell><\/u> <u1:WrapTextWithPunct><\/u> <u1:UseAsianBreakRules><\/u> <\/u1:Compatibility> <u1:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/u1:BrowserLevel> <\/u1:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<p class=\"MsoNormal\"> <b><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Referaty i wyst\u0105pieni<\/span><\/b><b><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">a<u2:p><\/u2:p><\/span><\/b><span> <\/span><span><o:p><\/o:p><\/span> <\/p>\n<ul>\n<li><!--[if !supportLists]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Symbol\"><span><span style=\"font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-family: 'Times New Roman'\"> <\/span><\/span><\/span><!--[endif]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">XII 2007. 3 Pozna\u0144skie Forum Kognitywistyczne, referat \tpt. &#8222;Sp\u00f3r o nazywanie&#8221;<\/span><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">.<u2:p><\/u2:p><\/span><span><o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li><!--[if !supportLists]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Symbol\"><span><span style=\"font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-family: 'Times New Roman'\"><\/span><\/span><\/span><!--[endif]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">IV 2009. II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, \treferat pt. &#8222;Obraz wczesnego j\u0119zyka dziecka w <\/span><i><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Dociekaniach Filozoficznych<\/span><\/i><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\"> L. \tWittgensteina.<\/span><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">&#8221;<u2:p><\/u2:p><\/span><span><o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<li><!--[if !supportLists]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Symbol\"><span><span style=\"font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-family: 'Times New Roman'\"> <\/span><\/span><\/span><!--[endif]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">V 2009.\u00a0<\/span><span><o:p><\/o:p><\/span><!--[if !supportLists]--><!--[endif]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">V Zlot Filozoficzny, referat pt. &#8222;Modele przyswajania j\u0119zyka&#8221;<\/span><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">.<u2:p><\/u2:p><\/span><span><o:p><\/o:p><\/span><b><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\"><o:p><\/o:p><\/span><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p> <b><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\"><o:p>\u00a0<br \/> <\/o:p><\/span><\/b><\/p>\n<p style=\"margin: 0cm 0cm 0.0001pt\"> <b><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Nagrody i wyr\u00f3\u017cnienia<\/span><\/b><o:p><\/o:p> <\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Symbol\"><span><span style=\"font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; font-size: 7pt; line-height: normal; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-family: 'Times New Roman'\"><\/span><\/span><\/span><span style=\"font-size: 10pt; font-family: Verdana\">Stypendium Ministra Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego za \tosi\u0105gni\u0119cia w nauce (2008\/2009)<\/span><span><o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> <span style=\"font-size: 10pt\"><\/span> <\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":11,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-47","jetpack-related-posts":[{"id":233,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-joanna-sokoowska\/","url_meta":{"origin":255,"position":0},"title":"mgr Joanna Soko\u0142owska","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":263,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-bartosz-dziaoszyski\/","url_meta":{"origin":255,"position":1},"title":"mgr Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski","date":"11 September 2009","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Temat pracy magisterskiej Gotthold Ephraim Lessing i narodziny O\u015bwiecenia w Niemczech Zainteresowania naukowe filozofia O\u015bwiecenia filozofia historii i poj\u0119cie cywilizacji filozofia muzyki i mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czesnej estetyki Temat pracy magisterskiej Gotthold Ephraim Lessing i narodziny O\u015bwiecenia w Niemczech Zainteresowania naukowe filozofia O\u015bwiecenia filozofia historii i poj\u0119cie cywilizacji filozofia muzyki\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":262,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-micha-sala\/","url_meta":{"origin":255,"position":2},"title":"mgr Micha\u0142 Sala","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Temat pracy magisterskiej Argument antysceptycki Hilary\u2019ego Putnama i jego podstawy \u00a0 Temat planowanej pracy doktorskiej Time and Causation in Quantum Mechanics \u00a0 Zainteresowania naukowe filozofia j\u0119zyka filozofia nauki \u00a0 Zakres kompetencji ontologia epistemologia filozofia j\u0119zyka \u00a0 Do\u015bwiadczenia dydaktyczne ontologia Temat pracy magisterskiej Argument antysceptycki Hilary\u2019ego Putnama i jego podstawy \u00a0\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":185,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/","url_meta":{"origin":255,"position":3},"title":"Members","date":"26 October 2005","format":false,"excerpt":"The members of the Centre for Philosophical Research are (in alphabetical order): Maja Bia\u0142ek Krystyna Bielecka Krystian Bogucki Daniel Borek Marta Bucholc Tadeusz Ciecierski Agnieszka D\u0119bska Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski Maciej G\u0142owacki Pawe\u0142 Grabarczyk\u00a0 Witold M. Hensel (president) Oskar Hryniewicz Antonina Jamrozik (member of the board) Borys Jastrz\u0119bski Zuzanna Jusi\u0144ska (member of\u2026","rel":"","context":"In &quot;Informacje wst\u0119pne&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":314,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-jakub-ryszard-matyja\/","url_meta":{"origin":255,"position":4},"title":"mgr Jakub Ryszard Matyja","date":"2 December 2012","format":false,"excerpt":"Jakub Ryszard Matyja jest doktorantem w IFIS PAN oraz na wydziale muzyki (PhD in Music) University of Huddersfield w Wielkiej Brytanii. Adres e-mail: jrmatyja@gmail.com http:\/\/hud.academia.edu\/JakubRyszardMatyja Jakub Ryszard Matyja jest doktorantem w IFIS PAN oraz na wydziale muzyki (PhD in Music) University of Huddersfield w Wielkiej Brytanii. Adres e-mail: jrmatyja@gmail.com http:\/\/hud.academia.edu\/JakubRyszardMatyja\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":261,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-micha-siwek\/","url_meta":{"origin":255,"position":5},"title":"mgr Micha\u0142 Siwek","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Adres mailowy: ibah@o2.pl Adres mailowy: ibah@o2.pl Temat pracy licencjackiej Otwarta platforma programowa dla analizy danych, WIiZ, Politechnika Pozna\u0144ska Temat magisterskiej Filozoficzne aspekty informatyki, IF, Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu Zainteresowania naukowe Filozofia ekonomii Wybrane publikacje Specyfika program\u00f3w komputerowych a relacje mi\u0119dzy trzema \u015bwiatami Karla Poppera, Preteksty, nr 9 \/\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/255"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=255"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/255\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":440,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/255\/revisions\/440"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=255"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}