{"id":256,"date":"2009-09-10T21:55:00","date_gmt":"2009-09-10T19:55:00","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2009\/09\/dr-joanna-klimczyk\/"},"modified":"2014-09-30T11:42:00","modified_gmt":"2014-09-30T09:42:00","slug":"dr-joanna-klimczyk","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-joanna-klimczyk\/","title":{"rendered":"dr Joanna Klimczyk"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p align=\"justify\"> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego &#8222;Etyka&#8221; (<a href=\"http:\/\/www.etyka.uw.edu.pl\" target=\"_self\">www.etyka.uw.edu.pl<\/a>).<\/span><\/p>\n<style> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US; mso-bidi-language:AR-SA;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]><br \/>\n\n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n\n\n\n<p> <![endif]--> <\/p>\n<p align=\"justify\"> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">\u00a0<\/span> <\/p>\n<p align=\"justify\"> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/>\n<link href=\"file:\/\/\/C:%5CDOCUME%7E1%5Cuser%5CLOCALS%7E1%5CTemp%5Cmsohtml1%5C09%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US; mso-bidi-language:AR-SA;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]><br \/>\n\n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n\n\n\n<p> <![endif]--><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><b>Adres mailowy: <\/b>jklimczyk@ifispan.waw.pl <\/span> <\/p>\n<p>  <!--more--><\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> <span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\"><b>Temat pracy magisterskiej<\/b><\/span> <\/p>\n<p> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/>\n<link href=\"file:\/\/\/C:%5CDOCUME%7E1%5Cuser%5CLOCALS%7E1%5CTemp%5Cmsohtml1%5C10%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US; mso-bidi-language:AR-SA;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]><br \/>\n\n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n\n\n\n<p> <![endif]--> <\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-size: 10pt; font-family: verdana,geneva\">Prywatno\u015b\u0107 w \tuj\u0119ciu filozoficznym i normatywnym<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Temat pracy doktorskiej<\/b> <\/p>\n<p> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/>\n<link href=\"file:\/\/\/C:%5CDOCUME%7E1%5Cuser%5CLOCALS%7E1%5CTemp%5Cmsohtml1%5C11%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US; mso-bidi-language:AR-SA;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]><br \/>\n\n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n\n\n\n<p> <![endif]--> <\/p>\n<ul>\n<li>Rozs\u0105dek jako \tpraktyka. Funkcje i znaczenie s\u0105dzenia w filozofii praktycznej Immanuela Kanta<\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Zainteresowania naukowe<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>normatywno\u015b\u0107<\/li>\n<li>racjonalno\u015b\u0107<\/li>\n<li>teorie dzia\u0142ania (rozum praktyczny, \tstruktura racjonalno\u015bci praktycznej),<\/li>\n<li> teorie warto\u015bci<\/li>\n<li>normatywno\u015b\u0107 znaczenia<\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Zakres kompetencji<\/b><\/p>\n<ul>\n<li> etyka<\/li>\n<li> teoria dzia\u0142ania<\/li>\n<li> anglosaska my\u015bl moralna od XVII w. po \tczasy wsp\u00f3\u0142czesne<\/li>\n<li> filozofia praktyczna Kanta<\/li>\n<\/ul>\n<p> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/>\n<link href=\"file:\/\/\/C:%5CDOCUME%7E1%5Cuser%5CLOCALS%7E1%5CTemp%5Cmsohtml1%5C13%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US; mso-bidi-language:AR-SA;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} -<\/style>\n\n\n\n\n<p><b>Do\u015bwiadczenia dydaktyczne<\/b>\n\n\n<ul>\n\n\n<li>\u0107wiczenia i wyk\u0142ad z etyki<\/li>\n\n\n<\/ul>\n\n\n\n\n<p> <b>Wybrane publikacje<\/b> <\/p>\n\n\n\n\n<p> <b><\/b>\n\n\n<ul>\n\n\n<li><i>O t\u0119sknocie \tza to\u017csamo\u015bci\u0105 performatywn\u0105<\/i>, &#8222;Etyka&#8221; 37, 2004, s. 227-247.<\/li>\n\n\n\n\n<li><i>Kant: \ts\u0105dzenie i tradycja umowy spo\u0142ecznej<\/i>, &#8222;Etyka&#8221; 40, 2007, s. 144-159.<o:p><\/o:p><\/li>\n\n\n<\/ul>\n\n\n\n\n<p> <b>Referaty i wyst\u0105pienia <\/b>\n\n\n<ul>\n\n\n<li><i>Normatywno\u015b\u0107 rozumu instrumentalnego, Prawo i maksyma, czyli o \tniemo\u017cliwym prawie do rewolucji u Kanta<\/i> (VII Zjazd Filozoficzny, wrzesie\u0144 2008).<\/li>\n\n\n\n\n<li><i><span lang=\"EN-US\">When Virtue is Not Enough: The \tSource of Humean Fallacy in Ethics<\/span><\/i><span lang=\"EN-US\"> (Virtue Ethics: Possibilities and \tLimitations, 26-27.10.2008, Gdansk).<\/span><span lang=\"EN-US\"><o:p><\/o:p><\/span><\/li>\n\n\n<\/ul>\n\n\n\n\n<p> <b>Nagrody i wyr\u00f3\u017cnienia<\/b> <\/p>\n\n\n\n\n<ul>\n\n\n<li>zrealizowany grant badawczy N101 004 31\/0423: <i>Rozs\u0105dek jako \tpraktyka. Funkcje i znaczenie s\u0105dzenia w filozofii praktycznej Immanuela Kanta.<o:p><\/o:p><\/i><\/li>\n\n\n<\/ul>\n\n\n\n\n<p> &nbsp; <\/p>\n\n\n\n\n<p> &nbsp; <\/p>\n\n\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":10,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-48","jetpack-related-posts":[{"id":233,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-joanna-sokoowska\/","url_meta":{"origin":256,"position":0},"title":"mgr Joanna Soko\u0142owska","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":185,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/","url_meta":{"origin":256,"position":1},"title":"Members","date":"26 October 2005","format":false,"excerpt":"The members of the Centre for Philosophical Research are (in alphabetical order): Maja Bia\u0142ek Krystyna Bielecka Krystian Bogucki Daniel Borek Marta Bucholc Tadeusz Ciecierski Agnieszka D\u0119bska Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski Maciej G\u0142owacki Pawe\u0142 Grabarczyk\u00a0 Witold M. Hensel (president) Oskar Hryniewicz Antonina Jamrozik (member of the board) Borys Jastrz\u0119bski Zuzanna Jusi\u0144ska (member of\u2026","rel":"","context":"In &quot;Informacje wst\u0119pne&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":234,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-joanna-komorowska-mach\/","url_meta":{"origin":256,"position":2},"title":"Dr. Joanna Komorowska-Mach","date":"2 March 2008","format":false,"excerpt":"Address:\u00a0Krakowskie Przedmie\u015bcie 3, 00-927 Warszawa, PolandE-mail:\u00a0jokkom@gmail.comEducation Degrees: PhD\u00a0in philosophy, 2014, Institute of Philosophy, University of WarsawDissertation (in Polish):\u00a0The Concept of Introspection in the Light of Cognitive Sciences; Advisor:\u00a0dr hab. prof. UW Katarzyna Paprzycka MA\u00a0in philosophy (with honors), 2009, Institute of Philosophy, University of WarsawDissertation (in Polish):\u00a0Introspection - mental process, method\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":420,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/conference-proceedings\/","url_meta":{"origin":256,"position":3},"title":"Conference proceedings","date":"30 September 2014","format":false,"excerpt":"III i IV Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem [pobierz plik] ISBN: 978-83-931671-3-5 Wydawnictwo O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych, Warszawa 2013 III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem - Teksty Pokonferencyjne Krystyna Bielecka Rola prawdy w teorii umys\u0142u. Krytyczne uj\u0119cie klasycznej relacji korespondencji ze wzgl\u0119du na model racjonalno\u015bci Agata Bochy\u0144ska D\u017awi\u0119k i znaczenie w\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":254,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-marta-bucholc\/","url_meta":{"origin":256,"position":4},"title":"dr Marta Bucholc","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Marta Bucholc jest adiunktem w Instytucie Socjologii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF.\u00a0 Adres mailowy: bucholcm@is.uw.edu.pl Marta Bucholc jest adiunktem w Instytucie Socjologii UW oraz cz\u0142onkiem Komisji Rewizyjnej OBF.\u00a0 Adres mailowy: bucholcm@is.uw.edu.pl Kariera naukowa 2000 \u2013 magister, Instytut Socjologii UW (w ramach Kolegium MISH) 2002 - magister, Instytut Filozofii UW\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/256"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=256"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/256\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":439,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/256\/revisions\/439"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=256"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}