{"id":258,"date":"2009-09-10T22:27:03","date_gmt":"2009-09-10T20:27:03","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2009\/09\/dr-pawe-grabarczyk\/"},"modified":"2014-09-30T11:41:36","modified_gmt":"2014-09-30T09:41:36","slug":"dr-pawe-grabarczyk","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-pawe-grabarczyk\/","title":{"rendered":"dr Pawe\u0142 Grabarczyk"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<p> Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> <b>Adres e-mail:<\/b> <a href=\"mailto:pagrab@gmail.com\" target=\"_blank\">pagrab@gmail.com<\/a>.  <\/p>\n<p> <a href=\"http:\/\/www.pawelgrabarczyk.net\/\" target=\"_blank\">www.pawelgrabarczyk.net<\/a>  <\/p>\n<p>  <!--more--> <\/p>\n<p> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CDOCUME%7E1%5Cuser%5CLOCALS%7E1%5CTemp%5Cmsohtml1%5C02%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; mso-hyphenate:none; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:AR-SA; mso-bidi-language:AR-SA;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--><b><\/b> <\/p>\n<p> &nbsp; <\/p>\n<p> <b>Temat pracy magisterskiej<\/b> <\/p>\n<p> <b><\/b> <\/p>\n<ul>\n<li><i>Przyczynowa teoria odniesienia S. Kripkego<\/i><\/li>\n<\/ul>\n<p> \u00a0<b>Temat pracy doktorskiej<\/b> <\/p>\n<p> <b><\/b> <\/p>\n<ul>\n<li><i>Eksplikacja i destrukcja poj\u0119cia znaczenia \twyra\u017ce\u0144 w filozofii XX wieku<\/i><\/li>\n<\/ul>\n<p> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CDOCUME%7E1%5Cuser%5CLOCALS%7E1%5CTemp%5Cmsohtml1%5C03%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; mso-hyphenate:none; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:AR-SA; mso-bidi-language:AR-SA;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--> <b>Zainteresowania naukowe<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li>filozofia j\u0119zyka<\/li>\n<li>filozofia umys\u0142u<\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Zakres kompetencji<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li> \tfilozofia \tj\u0119zyka (w szczeg\u00f3lno\u015bci przyczynowa teoria oznaczania i behawioralna teoria \tznaczenia)<\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Do\u015bwiadczenia dydaktyczne<\/b> <\/p>\n<p> a) zaj\u0119cia kursowe: <\/p>\n<ul>\n<li>Historia filozofii \tanalitycznej<\/li>\n<li>Wprowadzenie do filozofii<\/li>\n<li>Logika<\/li>\n<\/ul>\n<p> b) seminaria: <\/p>\n<ul>\n<li>Eksperymenty my\u015blowe w \tdociekaniach filozoficznych (wraz z prof. Adamem Nowaczykiem)<\/li>\n<li>Wsp\u00f3\u0142czesne rozstrzygni\u0119cia \ttradycyjnych problem\u00f3w<\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Wybrane publikacje<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li><i>Czy Kripke \tm\u00f3g\u0142by by\u0107 fenomenologiem?<\/i> Filozofia Nauki (41), 2003.<\/li>\n<li><i>Granice \tfilozofii: g\u0142os w dyskusji<\/i>, Ruch Filozoficzny LX nr 4, 2003.<\/li>\n<li><i>Od bod\u017aca \tdo moralno\u015bci<\/i>, Przegl\u0105d Filozoficzny 2\/13, 2004.<\/li>\n<li><i>Od wra\u017cenia \tdo wyra\u017cenia, czyli o niezdeterminowaniu przek\u0142adu i wzgl\u0119dno\u015bci odniesienia<\/i>, \tPrzegl\u0105d Filozoficzny 4\/17, 2008.<\/li>\n<\/ul>\n<p> <a href=\"http:\/\/www.pawelgrabarczyk.net\/filozofia\" target=\"_self\"><b>Pe\u0142na lista publikacji<\/b><\/a>  <\/p>\n<ul> <\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify\"> <i><o:p><\/o:p><\/i> <\/p>\n<p> <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":8,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-4a","jetpack-related-posts":[{"id":256,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-joanna-klimczyk\/","url_meta":{"origin":258,"position":0},"title":"dr Joanna Klimczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Prywatno\u015b\u0107 w uj\u0119ciu filozoficznym i normatywnym\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":197,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-marcin-gokieli\/","url_meta":{"origin":258,"position":1},"title":"mgr Marcin Gokieli","date":"27 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Gokieli przygotowuje doktorat w Zak\u0142adzie Filozofii Analitycznej w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Aktualnie przebywa na rocznym pobycie w Rutgers University, USA. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem jego bada\u0144 jest pogranicze filozofii umys\u0142u i teorii znaczenia, jakkolwiek interesuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c metafizyk\u0105, etyk\u0105 (zar\u00f3wno normatywn\u0105, jak i metaetyk\u0105) czy histori\u0105 filozofii (g\u0142\u00f3wnie nowo\u017cytnej). Marcin\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":53,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/o-nas\/","url_meta":{"origin":258,"position":2},"title":"About us","date":"19 October 2011","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych \u2013 stowarzyszenie \u0142\u0105cz\u0105ce naukowc\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 filozofi\u0105 i naukami spo\u0142ecznymi \u2013 powsta\u0142 w roku 2005 z inicjatywy grupy doktorant\u00f3w Instytutu Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Obecnie OBF zrzesza kilkudziesi\u0119ciu doktorant\u00f3w i pracownik\u00f3w naukowych zwi\u0105zanych mi\u0119dzy innymi z Uniwersytetem Warszawskim, Polsk\u0105 Akademi\u0105 Nauk, Uniwersytetem Jagiello\u0144skim, Uniwersytetem Marii Curie Sk\u0142odowskiej, Katolickim\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":219,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-maria-spychalska\/","url_meta":{"origin":258,"position":3},"title":"mgr Maria Spychalska","date":"30 November 2007","format":false,"excerpt":"Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":193,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-marcin-mikowski\/","url_meta":{"origin":258,"position":4},"title":"prof. Marcin Mi\u0142kowski, PhD","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Mi\u0142kowski zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 umys\u0142u, g\u0142\u00f3wnie w jej nurtach naturalistycznych. Jest profesorem nadzwyczajnym\u00a0w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN. Prof. Marcin Mi\u0142kowski is a philosopher of cognitive science. He's an associate professor in the Institute of Philosophy and Sociology of Polish Academy of Sciences. \u00a0 Temat pracy magisterskiej Wolno\u015b\u0107 jako\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":204,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-k-szaek\/","url_meta":{"origin":258,"position":5},"title":"dr Piotr K. Sza\u0142ek","date":"13 July 2006","format":false,"excerpt":"Adiunkt w Katedrze Historii Filozofii Nowo\u017cytnej i Wsp\u00f3\u0142czesnej, Wydzia\u0142 Filozofii KUL Postdoctoral Research Associate, Trinity Hall, University of Cambridge, Wielka Brytania Cz\u0142onek O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych w Warszawie E-mail: piotr.szalek@obf.edu.pl Adiunkt w Katedrze Historii Filozofii Nowo\u017cytnej i Wsp\u00f3\u0142czesnej, Wydzia\u0142 Filozofii KUL Postdoctoral Research Associate, Trinity Hall, University of Cambridge, Wielka Brytania\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/258"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=258"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/258\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":437,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/258\/revisions\/437"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=258"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}