{"id":261,"date":"2009-09-10T23:16:02","date_gmt":"2009-09-10T21:16:02","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2009\/09\/mgr-micha-siwek\/"},"modified":"2014-09-30T11:41:14","modified_gmt":"2014-09-30T09:41:14","slug":"mgr-micha-siwek","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-micha-siwek\/","title":{"rendered":"mgr Micha\u0142 Siwek"},"content":{"rendered":"<p><b>Adres mailowy:<\/b>  <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CDOCUME%7E1%5Cuser%5CLOCALS%7E1%5CTemp%5Cmsohtml1%5C10%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US; mso-bidi-language:AR-SA;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]-->ibah@o2.pl  <!--more--> <\/p>\n<p> <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CDOCUME%7E1%5Cuser%5CLOCALS%7E1%5CTemp%5Cmsohtml1%5C11%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US; mso-bidi-language:AR-SA;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--><b><\/b> <\/p>\n<p> <b>Temat pracy licencjackiej <\/b> <\/p>\n<ul>\n<li><i>Otwarta \tplatforma programowa dla analizy danych<\/i>, WIiZ, Politechnika Pozna\u0144ska<\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Temat magisterskiej<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li> <i>Filozoficzne aspekty informatyki<\/i>, IF, \tUniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu<\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Zainteresowania naukowe <\/b> <\/p>\n<ul>\n<li>Filozofia ekonomii<\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Wybrane publikacje<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li><i>Specyfika program\u00f3w komputerowych a relacje mi\u0119dzy trzema \t\u015bwiatami Karla Poppera<\/i>, Preteksty, nr 9 \/ 2008<o:p><\/o:p>.<\/li>\n<\/ul>\n<p> <b>Do\u015bwiadczenia dydaktyczne <\/b> <\/p>\n<ul>\n<li>Teoria system\u00f3w<\/li>\n<li>Epistemologia (\u0107wiczenia)<\/li>\n<li>Logic (tutorial)<\/li>\n<\/ul>\n<p> <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":4,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-4d","jetpack-related-posts":[{"id":262,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-micha-sala\/","url_meta":{"origin":261,"position":0},"title":"mgr Micha\u0142 Sala","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Temat pracy magisterskiej Argument antysceptycki Hilary\u2019ego Putnama i jego podstawy \u00a0 Temat planowanej pracy doktorskiej Time and Causation in Quantum Mechanics \u00a0 Zainteresowania naukowe filozofia j\u0119zyka filozofia nauki \u00a0 Zakres kompetencji ontologia epistemologia filozofia j\u0119zyka \u00a0 Do\u015bwiadczenia dydaktyczne ontologia Temat pracy magisterskiej Argument antysceptycki Hilary\u2019ego Putnama i jego podstawy \u00a0\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":185,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/","url_meta":{"origin":261,"position":1},"title":"Members","date":"26 October 2005","format":false,"excerpt":"The members of the Centre for Philosophical Research are (in alphabetical order): Maja Bia\u0142ek Krystyna Bielecka Krystian Bogucki Daniel Borek Marta Bucholc Tadeusz Ciecierski Agnieszka D\u0119bska Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski Maciej G\u0142owacki Pawe\u0142 Grabarczyk\u00a0 Witold M. Hensel (president) Oskar Hryniewicz Antonina Jamrozik (member of the board) Borys Jastrz\u0119bski Zuzanna Jusi\u0144ska (member of\u2026","rel":"","context":"In &quot;Informacje wst\u0119pne&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":233,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-joanna-sokoowska\/","url_meta":{"origin":261,"position":2},"title":"mgr Joanna Soko\u0142owska","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":314,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-jakub-ryszard-matyja\/","url_meta":{"origin":261,"position":3},"title":"mgr Jakub Ryszard Matyja","date":"2 December 2012","format":false,"excerpt":"Jakub Ryszard Matyja jest doktorantem w IFIS PAN oraz na wydziale muzyki (PhD in Music) University of Huddersfield w Wielkiej Brytanii. Adres e-mail: jrmatyja@gmail.com http:\/\/hud.academia.edu\/JakubRyszardMatyja Jakub Ryszard Matyja jest doktorantem w IFIS PAN oraz na wydziale muzyki (PhD in Music) University of Huddersfield w Wielkiej Brytanii. Adres e-mail: jrmatyja@gmail.com http:\/\/hud.academia.edu\/JakubRyszardMatyja\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":256,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-joanna-klimczyk\/","url_meta":{"origin":261,"position":4},"title":"dr Joanna Klimczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Prywatno\u015b\u0107 w uj\u0119ciu filozoficznym i normatywnym\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":263,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-bartosz-dziaoszyski\/","url_meta":{"origin":261,"position":5},"title":"mgr Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski","date":"11 September 2009","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Temat pracy magisterskiej Gotthold Ephraim Lessing i narodziny O\u015bwiecenia w Niemczech Zainteresowania naukowe filozofia O\u015bwiecenia filozofia historii i poj\u0119cie cywilizacji filozofia muzyki i mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czesnej estetyki Temat pracy magisterskiej Gotthold Ephraim Lessing i narodziny O\u015bwiecenia w Niemczech Zainteresowania naukowe filozofia O\u015bwiecenia filozofia historii i poj\u0119cie cywilizacji filozofia muzyki\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/261"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=261"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/261\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":435,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/261\/revisions\/435"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=261"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}