{"id":262,"date":"2009-09-10T23:28:36","date_gmt":"2009-09-10T21:28:36","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2009\/09\/mgr-micha-sala\/"},"modified":"2014-09-30T11:41:06","modified_gmt":"2014-09-30T09:41:06","slug":"mgr-micha-sala","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-micha-sala\/","title":{"rendered":"mgr Micha\u0142 Sala"},"content":{"rendered":"<p><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=utf-8\" \/> <meta name=\"ProgId\" content=\"Word.Document\" \/> <meta name=\"Generator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <meta name=\"Originator\" content=\"Microsoft Word 10\" \/> <link href=\"file:\/\/\/C:%5CDOCUME%7E1%5Cuser%5CLOCALS%7E1%5CTemp%5Cmsohtml1%5C12%5Cclip_filelist.xml\" rel=\"File-List\" \/> <!--[if gte mso 9]><xml> <w:WordDocument> <w:View>Normal<\/w:View> <w:Zoom>0<\/w:Zoom> <w:HyphenationZone>21<\/w:HyphenationZone> <w:Compatibility> <w:BreakWrappedTables\/> <w:SnapToGridInCell\/> <w:WrapTextWithPunct\/> <w:UseAsianBreakRules\/> <\/w:Compatibility> <w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4<\/w:BrowserLevel> <\/w:WordDocument> <\/xml><![endif]--><\/p>\n<style> <!-- \/* Style Definitions *\/ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal {mso-style-parent:\"\"; margin:0cm; margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:12.0pt; font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-font-family:\"Times New Roman\"; mso-bidi-font-family:\"Times New Roman\"; mso-fareast-language:EN-US; mso-bidi-language:AR-SA;} @page Section1 {size:612.0pt 792.0pt; margin:70.85pt 70.85pt 70.85pt 70.85pt; mso-header-margin:35.4pt; mso-footer-margin:35.4pt; mso-paper-source:0;} div.Section1 {page:Section1;} --> <\/style>\n<p><!--[if gte mso 10]> \n\n<style> \/* Style Definitions *\/ table.MsoNormalTable {mso-style-name:Standardowy; mso-tstyle-rowband-size:0; mso-tstyle-colband-size:0; mso-style-noshow:yes; mso-style-parent:\"\"; mso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-para-margin:0cm; mso-para-margin-bottom:.0001pt; mso-pagination:widow-orphan; font-size:10.0pt; font-family:\"Times New Roman\";} <\/style>\n\n <![endif]--> <br \/> <b>Temat pracy magisterskiej<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li><i>Argument antysceptycki Hilary&#8217;ego Putnama i \tjego podstawy<\/i><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify\"> &nbsp; <\/p>\n<p> <b>Temat planowanej pracy doktorskiej<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li><i>Time and Causation in Quantum Mechanics<\/i><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify\"> &nbsp; <\/p>\n<p> <b>Zainteresowania naukowe<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li>filozofia j\u0119zyka<\/li>\n<li>filozofia nauki<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify\"> &nbsp; <\/p>\n<p> <b>Zakres kompetencji<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li>ontologia<\/li>\n<li>epistemologia<\/li>\n<li>filozofia j\u0119zyka<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify\"> &nbsp; <\/p>\n<p> <b>Do\u015bwiadczenia dydaktyczne<\/b> <\/p>\n<ul>\n<li>ontologia<\/li>\n<\/ul>\n<p> <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":3,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-4e","jetpack-related-posts":[{"id":261,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-micha-siwek\/","url_meta":{"origin":262,"position":0},"title":"mgr Micha\u0142 Siwek","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Adres mailowy: ibah@o2.pl Adres mailowy: ibah@o2.pl Temat pracy licencjackiej Otwarta platforma programowa dla analizy danych, WIiZ, Politechnika Pozna\u0144ska Temat magisterskiej Filozoficzne aspekty informatyki, IF, Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu Zainteresowania naukowe Filozofia ekonomii Wybrane publikacje Specyfika program\u00f3w komputerowych a relacje mi\u0119dzy trzema \u015bwiatami Karla Poppera, Preteksty, nr 9 \/\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":185,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/","url_meta":{"origin":262,"position":1},"title":"Members","date":"26 October 2005","format":false,"excerpt":"The members of the Centre for Philosophical Research are (in alphabetical order): Maja Bia\u0142ek Krystyna Bielecka Krystian Bogucki Daniel Borek Marta Bucholc Tadeusz Ciecierski Agnieszka D\u0119bska Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski Maciej G\u0142owacki Pawe\u0142 Grabarczyk\u00a0 Witold M. Hensel (president) Oskar Hryniewicz Antonina Jamrozik (member of the board) Borys Jastrz\u0119bski Zuzanna Jusi\u0144ska (member of\u2026","rel":"","context":"In &quot;Informacje wst\u0119pne&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":233,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-joanna-sokoowska\/","url_meta":{"origin":262,"position":2},"title":"mgr Joanna Soko\u0142owska","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW Adres e-mail: jhsgzyms [at] wp.pl Temat pracy magisterskiej: \u201eMoje\/Obce. Rozwa\u017cania wok\u00f3\u0142 Selbst i Man Selbst w Sein und Zeit M. Heideggera\u201c, Instytut Filozofii UW","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":263,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-bartosz-dziaoszyski\/","url_meta":{"origin":262,"position":3},"title":"mgr Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski","date":"11 September 2009","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Temat pracy magisterskiej Gotthold Ephraim Lessing i narodziny O\u015bwiecenia w Niemczech Zainteresowania naukowe filozofia O\u015bwiecenia filozofia historii i poj\u0119cie cywilizacji filozofia muzyki i mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czesnej estetyki Temat pracy magisterskiej Gotthold Ephraim Lessing i narodziny O\u015bwiecenia w Niemczech Zainteresowania naukowe filozofia O\u015bwiecenia filozofia historii i poj\u0119cie cywilizacji filozofia muzyki\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":314,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-jakub-ryszard-matyja\/","url_meta":{"origin":262,"position":4},"title":"mgr Jakub Ryszard Matyja","date":"2 December 2012","format":false,"excerpt":"Jakub Ryszard Matyja jest doktorantem w IFIS PAN oraz na wydziale muzyki (PhD in Music) University of Huddersfield w Wielkiej Brytanii. Adres e-mail: jrmatyja@gmail.com http:\/\/hud.academia.edu\/JakubRyszardMatyja Jakub Ryszard Matyja jest doktorantem w IFIS PAN oraz na wydziale muzyki (PhD in Music) University of Huddersfield w Wielkiej Brytanii. Adres e-mail: jrmatyja@gmail.com http:\/\/hud.academia.edu\/JakubRyszardMatyja\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":197,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-marcin-gokieli\/","url_meta":{"origin":262,"position":5},"title":"mgr Marcin Gokieli","date":"27 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Gokieli przygotowuje doktorat w Zak\u0142adzie Filozofii Analitycznej w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Aktualnie przebywa na rocznym pobycie w Rutgers University, USA. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem jego bada\u0144 jest pogranicze filozofii umys\u0142u i teorii znaczenia, jakkolwiek interesuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c metafizyk\u0105, etyk\u0105 (zar\u00f3wno normatywn\u0105, jak i metaetyk\u0105) czy histori\u0105 filozofii (g\u0142\u00f3wnie nowo\u017cytnej). Marcin\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/262"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=262"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/262\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":434,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/262\/revisions\/434"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=262"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}