{"id":314,"date":"2012-12-02T22:54:37","date_gmt":"2012-12-02T21:54:37","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/2012\/12\/mgr-jakub-ryszard-matyja\/"},"modified":"2014-09-30T11:41:23","modified_gmt":"2014-09-30T09:41:23","slug":"mgr-jakub-ryszard-matyja","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-jakub-ryszard-matyja\/","title":{"rendered":"mgr Jakub Ryszard Matyja"},"content":{"rendered":"<p>Jakub Ryszard Matyja jest doktorantem w IFIS PAN oraz na wydziale muzyki (PhD in Music) University of Huddersfield w Wielkiej Brytanii.<br \/>\nAdres e-mail: <a href=\"mailto:jrmatyja@gmail.com\">jrmatyja@gmail.com<\/a> <a href=\"http:\/\/hud.academia.edu\/JakubRyszardMatyja\" target=\"_self\">http:\/\/hud.academia.edu\/JakubRyszardMatyja <\/a><br \/>\n<!--more--> Temat pracy magisterskiej: <i>Embodied Music Cognition<\/i> (University of Edinburgh, Wielka Brytania)<br \/>\nZainteresowania naukowe: Kognitywistyka (muzyki) Filozofia umys\u0142u (poznanie uciele\u015bnione)<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":185,"menu_order":5,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-54","jetpack-related-posts":[{"id":263,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-bartosz-dziaoszyski\/","url_meta":{"origin":314,"position":0},"title":"mgr Bartosz Dzia\u0142oszy\u0144ski","date":"11 September 2009","format":false,"excerpt":"\u00a0 \u00a0 Temat pracy magisterskiej Gotthold Ephraim Lessing i narodziny O\u015bwiecenia w Niemczech Zainteresowania naukowe filozofia O\u015bwiecenia filozofia historii i poj\u0119cie cywilizacji filozofia muzyki i mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czesnej estetyki Temat pracy magisterskiej Gotthold Ephraim Lessing i narodziny O\u015bwiecenia w Niemczech Zainteresowania naukowe filozofia O\u015bwiecenia filozofia historii i poj\u0119cie cywilizacji filozofia muzyki\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":190,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-jakub-mach\/","url_meta":{"origin":314,"position":1},"title":"dr Jakub Mach","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Jakub Mach jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 metafizyk\u0105 i filozofi\u0105 religii. Uko\u0144czy\u0142 Wydzia\u0142 Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Zarz\u0105dzania Wy\u017cszej Szko\u0142y Biznesu - National Louis University w Nowym S\u0105czu oraz Wydzia\u0142 Prawa i Administracji Uniwersytetu im. Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie.\u00a0 Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i pierwszy prezes Ko\u0142a Naukowego Filozofii Religii oraz Klubu Tropicieli Cz\u0142owieka (oba\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":256,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-joanna-klimczyk\/","url_meta":{"origin":314,"position":2},"title":"dr Joanna Klimczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl Joanna Klimczyk jest\u00a0adiunktem w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN oraz sekretarzem redakcji czasopisma filozoficznego \u201eEtyka\u201d (www.etyka.uw.edu.pl). \u00a0 Adres mailowy: jklimczyk@ifispan.waw.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Prywatno\u015b\u0107 w uj\u0119ciu filozoficznym i normatywnym\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":261,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-micha-siwek\/","url_meta":{"origin":314,"position":3},"title":"mgr Micha\u0142 Siwek","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Adres mailowy: ibah@o2.pl Adres mailowy: ibah@o2.pl Temat pracy licencjackiej Otwarta platforma programowa dla analizy danych, WIiZ, Politechnika Pozna\u0144ska Temat magisterskiej Filozoficzne aspekty informatyki, IF, Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu Zainteresowania naukowe Filozofia ekonomii Wybrane publikacje Specyfika program\u00f3w komputerowych a relacje mi\u0119dzy trzema \u015bwiatami Karla Poppera, Preteksty, nr 9 \/\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":230,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-wilkin\/","url_meta":{"origin":314,"position":4},"title":"dr Piotr Wilkin","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Automatyzacja dowodzenia twierdze\u0144 w systemie Coq, grudzie\u0144 2007, Wydzia\u0142 Matematyki\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":258,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-pawe-grabarczyk\/","url_meta":{"origin":314,"position":5},"title":"dr Pawe\u0142 Grabarczyk","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net Pawe\u0142 Grabarczyk jest adiunktem w Katedrze Filozofii Analitycznej Instytutu Filozofii Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. \u00a0 Adres e-mail: pagrab@gmail.com. www.pawelgrabarczyk.net \u00a0 Temat pracy magisterskiej Przyczynowa teoria odniesienia S. Kripkego \u00a0Temat pracy doktorskiej Eksplikacja i destrukcja poj\u0119cia\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/314"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=314"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/314\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":371,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/314\/revisions\/371"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/185"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=314"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}