{"id":37,"date":"2011-10-18T23:40:38","date_gmt":"2011-10-18T23:40:38","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?page_id=37"},"modified":"2011-10-18T23:40:38","modified_gmt":"2011-10-18T23:40:38","slug":"wydawnictwo-obf","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/","title":{"rendered":"Wydawnictwo OBF"},"content":{"rendered":"<p>Info o dzia\u0142alno\u015bci wydawnictwa.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-B","jetpack-related-posts":[{"id":73,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/biblioteka-obf\/","url_meta":{"origin":37,"position":0},"title":"Biblioteka OBF","date":"19 October 2011","format":false,"excerpt":"","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":890,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/monografie-naukowe\/","url_meta":{"origin":37,"position":1},"title":"Monografie naukowe","date":"21 June 2017","format":false,"excerpt":"Sorry, this entry is only available in Polish. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.Eschaton. Wobec wyobra\u017cenia ko\u0144ca,\u00a0(2016), pod redakcj\u0105 Katarzyny Go\u0301rzyn\u0301skiej-Herbich, Herminy Haintze, Tomasza Herbicha, Katarzyny Urbaniak i Moniki Woz\u0301niak.\u00a0[PDF]","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":187,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-witold-hensel\/","url_meta":{"origin":37,"position":2},"title":"Witold Hensel, PhD","date":"8 November 2005","format":false,"excerpt":"adiunkt w Zak\u0142adzie Epistemologii i Kognitywistyki na Uniwersytecie w Bia\u0142ymstoku adres e-mail: whensel@obf.edu.pl Temat pracy magisterskiej Funkcjonalizm w filozofii umys\u0142u, Instytut Filozofii UW Temat rozprawy doktorskiej Scientific Realism and the Early Philosophy of Hilary Putnam, Instytut Filozofii UW Wybrane publikacje W poszukiwaniu quali\u00f3w, \u201ePrzegl\u0105d Filozoficzno-Literacki\u201d, nr 4 (6), 2003, s.\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":192,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-rosiski\/","url_meta":{"origin":37,"position":3},"title":"dr Tomasz Rosi\u0144ski","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski (z prawej) Temat pracy magisterskiej Platonizm i Simone Weil (Instytut Filozofii UW) Tematy prac doktorskich Sceptycyzm Montaigne'a i \u017ar\u00f3d\u0142a wsp\u00f3\u0142czesnego dogmatyzmu (Instytut Filozofii UW, 2005) Problem\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":420,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/conference-proceedings\/","url_meta":{"origin":37,"position":4},"title":"Conference proceedings","date":"30 September 2014","format":false,"excerpt":"III i IV Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem [pobierz plik] ISBN: 978-83-931671-3-5 Wydawnictwo O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych, Warszawa 2013 III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem - Teksty Pokonferencyjne Krystyna Bielecka Rola prawdy w teorii umys\u0142u. Krytyczne uj\u0119cie klasycznej relacji korespondencji ze wzgl\u0119du na model racjonalno\u015bci Agata Bochy\u0144ska D\u017awi\u0119k i znaczenie w\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":204,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-k-szaek\/","url_meta":{"origin":37,"position":5},"title":"dr Piotr K. Sza\u0142ek","date":"13 July 2006","format":false,"excerpt":"Adiunkt w Katedrze Historii Filozofii Nowo\u017cytnej i Wsp\u00f3\u0142czesnej, Wydzia\u0142 Filozofii KUL Postdoctoral Research Associate, Trinity Hall, University of Cambridge, Wielka Brytania Cz\u0142onek O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych w Warszawie E-mail: piotr.szalek@obf.edu.pl Adiunkt w Katedrze Historii Filozofii Nowo\u017cytnej i Wsp\u00f3\u0142czesnej, Wydzia\u0142 Filozofii KUL Postdoctoral Research Associate, Trinity Hall, University of Cambridge, Wielka Brytania\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=37"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":38,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37\/revisions\/38"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=37"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}