{"id":420,"date":"2014-09-30T11:16:22","date_gmt":"2014-09-30T09:16:22","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?page_id=420"},"modified":"2014-09-30T11:17:23","modified_gmt":"2014-09-30T09:17:23","slug":"conference-proceedings","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/conference-proceedings\/","title":{"rendered":"Conference proceedings"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/420\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p><strong>III i IV Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem <\/strong><strong>[<em><a class=\"style1\" href=\"http:\/\/www.psychologia.pl\/forum_badan_nad_jezykiem\/III-IV-SFBJ.pdf\">pobierz plik<\/a><\/em>]<\/strong><\/p>\n<p>ISBN: 978-83-931671-3-5<\/p>\n<p>Wydawnictwo O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych, Warszawa 2013<\/p>\n<p><strong>III Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem &#8211; Teksty Pokonferencyjne<\/strong><\/p>\n<p><strong>Krystyna Bielecka<\/strong> Rola prawdy w teorii umys\u0142u. Krytyczne uj\u0119cie klasycznej relacji korespondencji ze wzgl\u0119du na model racjonalno\u015bci<\/p>\n<p><strong>Agata Bochy\u0144ska<\/strong> D\u017awi\u0119k i znaczenie w poezji Mirona Bia\u0142oszewskiego<\/p>\n<p><strong>Daniel Brzeszcz<\/strong> Diglosja? Kilka uwag o androcentryzmie j\u0119zyka<\/p>\n<p><strong>Danuta Czaderska<\/strong> Francuski &#8211; j\u0119zyk wolno\u015bci?<\/p>\n<p><strong>Bart\u0142omiej Etenkowski, Magdalena \u0141uniewska<\/strong> Prace nad polsk\u0105 list\u0105 frekwencyjn\u0105 mowy skierowanej do dzieci<\/p>\n<p><strong>Magdalena Kocha\u0144ska<\/strong> Charakterystyka mowy skierowanej do dzieci<\/p>\n<p><strong>Dorota Kondradczyk<\/strong> J\u0119zykowy obraz relacji mi\u0119dzyludzkich w kulturze polskiej &#8211; analiza semantyczna kategorii \u201eprzyjaciel\u201d, \u201ekolega\u201d, \u201eznajomy\u201d<\/p>\n<p><strong>Pawe\u0142 Konpczak<\/strong> Teoria Optymalno\u015bci jako uniwersalny schemat badawczy: przyk\u0142ady z analizy dyskursu<\/p>\n<p><strong>Pawe\u0142 \u0141api\u0144ski<\/strong> Nie-pisana granica. Gdzie ko\u0144czy si\u0119 j\u0119zyk a zaczyna kultura? O problemach t\u0142umaczenia nazw w\u0142asnych i element\u00f3w kulturowych na przyk\u0142adzie francuskiego przek\u0142adu Bia\u0142ego kruka Andrzeja Stasiuka autorstwa Agnieszki \u017buk i Laurenta Alaux<\/p>\n<p><strong>Karol Samsel<\/strong> Semantyka znak\u00f3w przestankowych w analizie semantyczno-kategorialnej Kazimierza Ajdukiewicza. Szkic do problemu.<\/p>\n<p><strong>Katarzyna Wejman<\/strong> Hans-Georg Gadamer &#8211; hermeneutyka bez kategorii znaku?<\/p>\n<p><strong>Agnieszka Zygmunt<\/strong> Rom, Afroamerykanin i adwokatka, czyli czego szuka socjolog w s\u0142ownikach j\u0119zyka polskiego<\/p>\n<p><strong>IV Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem &#8211; Teksty Pokonferencyjne<\/strong><\/p>\n<p><strong>Natalia Banasik<\/strong> Tekstualne tworzenie strachu w dyskursie literackim. Przyk\u0142ad u\u017cycia narracji i \u015brodk\u00f3w j\u0119zykowych we wsp\u00f3\u0142czesnej prozie dystopijnej<\/p>\n<p><strong>Krystyna Bielecka<\/strong> Identyczno\u015bciowa teoria prawdy \u00a0a procesualizm w filozofii umys\u0142u<\/p>\n<p><strong>Danuta Czaderska<\/strong> J\u0119zyk ci\u0119 zdradzi, czyli o nierzetelno\u015bci i innych praktykach wydawniczych na rynku t\u0142umacze\u0144 po 1989 roku na podstawie analizy por\u00f3wnawczej t\u0142umacze\u0144 wybranych powie\u015bci Jules&#8217;a Verne&#8217;a<\/p>\n<p><strong>Joanna Durlik<\/strong> Metafory konceptualne oparte na opozycji \u201ew g\u00f3r\u0119 &#8211; w d\u00f3\u0142\u201d w j\u0119zykach polskim i szwedzkim<\/p>\n<p><strong>Monika Jab\u0142o\u0144ska<\/strong> Nowe przyimkowe konstrukcje analityczne w j\u0119zyku polskim<\/p>\n<p><strong>Krystyna Komorowska <\/strong>\u201eMy\u015ble\u0107\u201d po egipsku<\/p>\n<p><strong>Joanna Komorowska-Mach<\/strong> Aspekty metodologiczne bada\u0144 nad schematami wyja\u015bniania<\/p>\n<p><strong>Marek Muszy\u0144ski, Marta \u0141ukowska<\/strong> Wp\u0142yw poziomu opanowania j\u0119zyka na efekt nierelewantnej mowy w zadaniu n-wstecz<\/p>\n<p><strong>Anna Pankiewicz<\/strong> Narracyjne gry fabularne a zdolno\u015bci werbalne<\/p>\n<p><strong>Wojciech Rostworowski<\/strong> Dwie tezy Vanna McGee<\/p>\n<p><strong>Karol Samsel<\/strong> Amfibolia, metaseparacja, denotacja &#8211; czym powinien by\u0107 znak interpunkcyjny?<\/p>\n<p><strong>Helena Sobol<\/strong> Angielski r\u0119kopis z wczesnego \u015bredniowiecza &#8211; kodykologia<\/p>\n<p><strong>Ma\u0142gorzata Stanik<\/strong> Zabawa w \u201eono\u201d czy \u201eon\u201d. Potencja\u0142 stylistyczny rodzaju nijakiego wyzyskany w konflikcie mi\u0119dzy rodzajem formalnogramatycznym a rodzajem naturalnym w opowiadaniu Zabawa w klucz Idy Fink<\/p>\n<div><strong>II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem <\/strong><strong>[<em><a href=\"http:\/\/www.psychologia.pl\/forum2010\/wydawnictwa\/Ebook_SFBJ_2009.pdf\" target=\"_blank\">pobierz plik<\/a><\/em>]<\/strong><\/div>\n<div><strong>\u00a0<\/strong><\/div>\n<div>ISBN:\u00a0 978-83-924059-6-2<\/div>\n<div>Oficyna Wydawnicza BWK, Warszawa 2009<\/div>\n<div><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00a0<\/span><\/strong><\/div>\n<div><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem &#8211; Teksty Pokonferencyjne<\/span><\/strong><\/div>\n<div><strong>Agata Bochy\u0144ska,<\/strong> Oralno\u015b\u0107 i pi\u015bmiennictwo w religiach<\/div>\n<div><strong>Czajak Dominika, Cipora Krzysztof, <\/strong>Jak cz\u0119sto u\u017cywamy kr\u00f3tkich s\u0142\u00f3w<strong>? <\/strong>Pr\u00f3ba weryfikacji prawa Zipfa dla<\/div>\n<div>j\u0119zyka polskiego<\/div>\n<div><strong>Agnieszka D\u0119bska <\/strong>Obraz wczesnego j\u0119zyka dziecka w Dociekaniach Filozoficznych L. Wittgensteina<\/div>\n<div><strong>Martyna Dominiak <\/strong>Udzia\u0142 socjolog\u00f3w w sporze o IV RP<\/div>\n<div><strong>Monika Filarowska<\/strong> Eksternalizacja &#8211; o terapeutycznej roli j\u0119zyka<\/div>\n<div><strong>Maria Golka<\/strong> Konstrukcja &#8220;szkieletu syntaktycznego&#8221; podczas przyswajania jezyka: slowa funkcyjne a morfemy<\/div>\n<div>fleksyjne<\/div>\n<div><strong>Bozena Itoya <\/strong>Ma\u0142y a du\u017cy j\u0119zyk s\u0142owia\u0144ski &#8211; z problem\u00f3w opracowywania nowej metody konfrontatywnej<\/div>\n<div><strong>Amelia Kie\u0142bawska <\/strong>J\u0119zyk i gest a procesy my\u015blowe<\/div>\n<div><strong>Joanna Komorowska-Mach, Katarzyna Ku\u015b <\/strong>Psychologiczna teoria emocji podstawowych w \u015bwietle krytyki<\/div>\n<div>lingwistycznej<\/div>\n<div><strong>Mateusz \u0141e\u0142yk <\/strong>Epistemologia i logika jako dwa \u017ar\u00f3d\u0142a krytyki j\u0119zyka. Filozofia Bertranda Russella w okresie<\/div>\n<div>1905-1918<\/div>\n<div><strong>Filip Przedpe\u0142ski<\/strong> Zmiany znaczeniowe oraz analiza semantyczno-sk\u0142adniowa BY\u0106 SZCZERYM<\/div>\n<div><strong>Anna Rais<\/strong> Komunikacja matka-dziecko w sytuacji zadaniowej funkcje pyta\u0144 kierowanych do dzieci<\/div>\n<div><strong>Michalina Rittner <\/strong>O tolerancji i wyrozumia\u0142o\u015bci. Pr\u00f3ba analizy semantycznej<\/div>\n<div><strong>Wojciech Wci\u00f3rka<\/strong> Akcentowane pytania rozstrzygni\u0119cia &#8211; kryterium r\u00f3\u017cnoznaczno\u015bci<\/div>\n<div><strong>Piotr Wilkin <\/strong>O transcendentalnych korzeniach j\u0119zyka<\/div>\n<div><strong>Agnieszka Wolak<\/strong> Studenci kierunk\u00f3w filologicznych jako osoby dwuj\u0119zyczne<\/div>\n<div><strong>Adrian Zi\u00f3\u0142kowski <\/strong>Dlaczego Putnamowi nie uda\u0142o si\u0119 dowie\u015b\u0107, \u017ce nie jeste\u015bmy m\u00f3zgami w naczyniu?<\/div>\n<div><strong>Wojciech \u017bakowicz<\/strong> J\u0119zyk, s\u0142ownik i komputer<\/div>\n<div>\u00a0<\/div>\n<div>\n<div><strong>I Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem <\/strong><strong>[<em><a href=\"http:\/\/www.psychologia.pl\/forum2010\/wydawnictwa\/Ebook_SFBJ_2008.pdf\" target=\"_blank\">pobierz plik<\/a><\/em>]<\/strong><\/div>\n<div><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00a0<\/span><\/strong><\/div>\n<div>ISBN: 978-83-924059-3-1<\/div>\n<div>Oficyna Wydawnicza BWK, Warszawa 2008<\/div>\n<div><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00a0<\/span><\/strong><\/div>\n<div><strong>Anna Brodecka <\/strong>Termin &#8220;homonimia&#8221; w opracowaniach j\u0119zykoznawc\u00f3w i leksykograf\u00f3w (na materiale polskim i<\/div>\n<div>rosyjskim)<\/div>\n<div><strong>Anna Dudzik <\/strong>Dynamika rozwoju struktury dzieci\u0119cych tekst\u00f3w narracyjnych &#8211; wst\u0119pne analizy i wyniki<\/div>\n<div>dotychczasowych bada\u0144<\/div>\n<div><strong>Joanna Fierla<\/strong> Gramatyka kognitywna a metodyka nauczania j\u0119zyk\u00f3w obcych, czyli jak uczy\u0107 angielskich<\/div>\n<div>przyimk\u00f3w<\/div>\n<div><strong>Victoria Kamasa<\/strong> &#8220;Fryzjer&#8221; czy &#8220;fryzjerka&#8221;? Rodzaj gramatyczny nazwy zawodu jako no\u015bnik statusu spo\u0142ecznego<\/div>\n<div><strong>Zuzanna Kasprzyk<\/strong> Paradoks Sokratesa a znaczenie greckich termin\u00f3w technicznych<\/div>\n<div><strong>Marta Krupi\u0144ska <\/strong>Dwuj\u0119zyczno\u015b\u0107 a bogactwo konceptualizacji poj\u0119ciowej<\/div>\n<div><strong>Katarzyna Ku\u015b <\/strong>O udowadnianiu, czyli chc\u0119, aby\u015b wiedzia\u0142<\/div>\n<div><strong>Karolina Marciniak <\/strong>Matematyka jest drzwiami i kluczem do nauki, a co jest kluczem do matematyki?<\/div>\n<div>Determinizm j\u0119zykowy a poj\u0119cia liczb<\/div>\n<div><strong>Marta Ewa Romaneczko <\/strong>Davidsonowska zasada \u017cyczliwo\u015bci i jej zastosowanie w badaniach nad znaczeniem<\/div>\n<div><strong>Piotr Ros\u00f3\u0142 <\/strong>J\u0119zyk w Nowych rozwa\u017caniach dotycz\u0105cych rozumu ludzkiego G.F. Leibniza<\/div>\n<div><strong>Melania Sta\u0144czyk<\/strong> Analiza stanowiska Moore&#8217;a w kwestii znaczenia s\u0142owa &#8220;dobry&#8221; i jego<\/div>\n<div>wp\u0142ywu na dwudziestowieczn\u0105 etyk\u0119<\/div>\n<div><strong>Maciej Szczerba <\/strong>O znaczeniu poj\u0119\u0107 norm kolizyjnych (metaprawa)<\/div>\n<div><strong>Marta Sznajder <\/strong>Metaforyka Rozprawy o metodzie &#8211; analiza kognitywna<\/div>\n<div><strong>Marta Szreder <\/strong>Szablony fonologiczne we wczesnej mowie dzieci\u0119cej &#8211; studium przypadku<\/div>\n<div><strong>Joanna Szuli\u0144ska<\/strong> Czy implikatura konwencjonalna to mit?<\/div>\n<div><strong>Wojciech Wci\u00f3rka <\/strong>Abelard i rozr\u00f3\u017cnienie na g\u0142os (vox) i mow\u0119 (sermo)<\/div>\n<div><strong>Piotr Wilkin <\/strong>Poj\u0119cia a j\u0119zyk. Czy reprezentacje umys\u0142owe wyznaczaj\u0105 znaczenia j\u0119zykowe?<\/div>\n<\/div>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":37,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-6M","jetpack-related-posts":[{"id":255,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/agnieszka-dbska\/","url_meta":{"origin":420,"position":0},"title":"Agnieszka D\u0119bska","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Zainteresowania naukowe psycholingwistyka kognitywistyka \u00a0 Referaty i wyst\u0105pienia XII 2007. 3 Pozna\u0144skie Forum Kognitywistyczne, referat pt. \u201eSp\u00f3r o nazywanie\u201d. IV 2009. II Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem, referat pt. \u201eObraz wczesnego j\u0119zyka dziecka w Dociekaniach Filozoficznych L. Wittgensteina.\u201d V 2009.\u00a0V Zlot Filozoficzny, referat pt. \u201eModele przyswajania j\u0119zyka\u201d. \u00a0 Nagrody i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":230,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-wilkin\/","url_meta":{"origin":420,"position":1},"title":"dr Piotr Wilkin","date":"29 February 2008","format":false,"excerpt":"Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl Piotr Wilkin jest doktorantem w Instytucie Informatyki UW oraz w Instycie Filozofii UW. Adres e-mail: pwl [at] mimuw.edu.pl \u00a0 Temat pracy magisterskiej Automatyzacja dowodzenia twierdze\u0144 w systemie Coq, grudzie\u0144 2007, Wydzia\u0142 Matematyki\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":234,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-joanna-komorowska-mach\/","url_meta":{"origin":420,"position":2},"title":"Dr. Joanna Komorowska-Mach","date":"2 March 2008","format":false,"excerpt":"Address:\u00a0Krakowskie Przedmie\u015bcie 3, 00-927 Warszawa, PolandE-mail:\u00a0jokkom@gmail.comEducation Degrees: PhD\u00a0in philosophy, 2014, Institute of Philosophy, University of WarsawDissertation (in Polish):\u00a0The Concept of Introspection in the Light of Cognitive Sciences; Advisor:\u00a0dr hab. prof. UW Katarzyna Paprzycka MA\u00a0in philosophy (with honors), 2009, Institute of Philosophy, University of WarsawDissertation (in Polish):\u00a0Introspection - mental process, method\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":53,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/o-nas\/","url_meta":{"origin":420,"position":3},"title":"About us","date":"19 October 2011","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych \u2013 stowarzyszenie \u0142\u0105cz\u0105ce naukowc\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 filozofi\u0105 i naukami spo\u0142ecznymi \u2013 powsta\u0142 w roku 2005 z inicjatywy grupy doktorant\u00f3w Instytutu Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Obecnie OBF zrzesza kilkudziesi\u0119ciu doktorant\u00f3w i pracownik\u00f3w naukowych zwi\u0105zanych mi\u0119dzy innymi z Uniwersytetem Warszawskim, Polsk\u0105 Akademi\u0105 Nauk, Uniwersytetem Jagiello\u0144skim, Uniwersytetem Marii Curie Sk\u0142odowskiej, Katolickim\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":23,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/konferencje\/","url_meta":{"origin":420,"position":4},"title":"Conferences \u2013 Terms and Conditions","date":"18 October 2011","format":false,"excerpt":"1. Warunkiem aktywnego uczestnictwa w konferencjach organizowanych przez O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych z siedzib\u0105 w Warszawie, ul. Stawki 3\/20, 00-193 Warszawa jest uiszczenie op\u0142aty konferencyjnej w terminie wskazanym w og\u0142oszeniu konferencji. Referaty s\u0105 akceptowane przez organizator\u00f3w zgodnie z zasadami rzetelno\u015bci naukowej. 2. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za reklamacje i zwroty bierze O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych.\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":197,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-marcin-gokieli\/","url_meta":{"origin":420,"position":5},"title":"mgr Marcin Gokieli","date":"27 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Gokieli przygotowuje doktorat w Zak\u0142adzie Filozofii Analitycznej w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Aktualnie przebywa na rocznym pobycie w Rutgers University, USA. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem jego bada\u0144 jest pogranicze filozofii umys\u0142u i teorii znaczenia, jakkolwiek interesuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c metafizyk\u0105, etyk\u0105 (zar\u00f3wno normatywn\u0105, jak i metaetyk\u0105) czy histori\u0105 filozofii (g\u0142\u00f3wnie nowo\u017cytnej). Marcin\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/420"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=420"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/420\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":423,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/420\/revisions\/423"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=420"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}