{"id":53,"date":"2011-10-19T01:49:01","date_gmt":"2011-10-18T23:49:01","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?page_id=53"},"modified":"2023-01-18T10:50:55","modified_gmt":"2023-01-18T09:50:55","slug":"o-nas","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/o-nas\/","title":{"rendered":"About us"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/53\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><\/p>\n<p>O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych \u2013 stowarzyszenie \u0142\u0105cz\u0105ce naukowc\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 filozofi\u0105 i naukami spo\u0142ecznymi \u2013 powsta\u0142 w roku 2005 z inicjatywy grupy doktorant\u00f3w Instytutu Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Obecnie OBF zrzesza kilkudziesi\u0119ciu doktorant\u00f3w i pracownik\u00f3w naukowych zwi\u0105zanych mi\u0119dzy innymi z Uniwersytetem Warszawskim, Polsk\u0105 Akademi\u0105 Nauk, Uniwersytetem Jagiello\u0144skim, Uniwersytetem Marii Curie Sk\u0142odowskiej, Katolickim Uniwersytetem Lubelskim i Uniwersytetem w Bia\u0142ymstoku.<\/p>\n<p>Dzia\u0142alno\u015b\u0107 OBF obejmuje zar\u00f3wno badania z zakresu filozofii i nauk spo\u0142ecznych, jak i szeroko rozumian\u0105 popularyzacj\u0119 tych nauk. OBF jest organizatorem trzech cyklicznych konferencji naukowych (<i>Zlot Filozoficzny<\/i>, <i>Kazimierz Naturalism Workshop<\/i>, <i>Studenckie Forum Bada\u0144 nad J\u0119zykiem<\/i>), organizuje i wsp\u00f3\u0142organizuje te\u017c pojedyncze konferencje oraz zaj\u0119cia seminaryjne na UW. Wsp\u00f3\u0142pracuje z Festiwalem Nauki. Od kilku lat prowadzi comiesi\u0119czne spotkania Kawiarni Filozoficznej w ksi\u0119garnio-kawiarni \u201eTarabuk\u201d i klubokawiarni \u201eGrawitacja\u201d. OBF prowadzi r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142alno\u015b\u0107 wydawnicz\u0105. Jest wydawc\u0105 czasopisma \u201eAvant\u201d oraz cyklu monografii filozoficznych.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Stowarzyszenie jest zarejestrowane w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym pod numerem 0000236941.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Stawki 3 lok. 20<br \/>\nWarszawa<br \/>\nPolska \/ Poland<br \/>\n00-193<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">NIP: 5252355320<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Konto: 42 1140 2004 0000 3302 7707 3558, mBank<\/p>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-R","jetpack-related-posts":[{"id":192,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-rosiski\/","url_meta":{"origin":53,"position":0},"title":"dr Tomasz Rosi\u0144ski","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski jest znawc\u0105 filozofii XVII wieku, a tak\u017ce socjologiem polityki. Tomasz Rosi\u0144ski (z prawej) Temat pracy magisterskiej Platonizm i Simone Weil (Instytut Filozofii UW) Tematy prac doktorskich Sceptycyzm Montaigne'a i \u017ar\u00f3d\u0142a wsp\u00f3\u0142czesnego dogmatyzmu (Instytut Filozofii UW, 2005) Problem\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":219,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-maria-spychalska\/","url_meta":{"origin":53,"position":1},"title":"mgr Maria Spychalska","date":"30 November 2007","format":false,"excerpt":"Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":193,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-marcin-mikowski\/","url_meta":{"origin":53,"position":2},"title":"prof. Marcin Mi\u0142kowski, PhD","date":"11 December 2005","format":false,"excerpt":"Marcin Mi\u0142kowski zajmuje si\u0119 filozofi\u0105 umys\u0142u, g\u0142\u00f3wnie w jej nurtach naturalistycznych. Jest profesorem nadzwyczajnym\u00a0w Instytucie Filozofii i Socjologii PAN. Prof. Marcin Mi\u0142kowski is a philosopher of cognitive science. He's an associate professor in the Institute of Philosophy and Sociology of Polish Academy of Sciences. \u00a0 Temat pracy magisterskiej Wolno\u015b\u0107 jako\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":188,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-sebastian-szymaski\/","url_meta":{"origin":53,"position":3},"title":"mgr Sebastian Szyma\u0144ski","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Sebastian Szyma\u0144ski jest doktorantem w Instytucie Filozofii UW, w Zak\u0142adzie Filozofii Spo\u0142ecznej. Temat pracy magisterskiejRozw\u00f3j koncepcji uspo\u0142ecznienia od pocz\u0105tku XVI do po\u0142owy XVII wieku, Instytut Filozofii UW Temat pisanej rozprawy doktorskiejRacjonalna sprawiedliwo\u015b\u0107: John Rawls na tle wsp\u00f3\u0142czesnych spor\u00f3w\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":190,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-jakub-mach\/","url_meta":{"origin":53,"position":4},"title":"dr Jakub Mach","date":"12 November 2005","format":false,"excerpt":"Jakub Mach jest doktorem filozofii. Zajmuje si\u0119 metafizyk\u0105 i filozofi\u0105 religii. Uko\u0144czy\u0142 Wydzia\u0142 Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Zarz\u0105dzania Wy\u017cszej Szko\u0142y Biznesu - National Louis University w Nowym S\u0105czu oraz Wydzia\u0142 Prawa i Administracji Uniwersytetu im. Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie.\u00a0 Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i pierwszy prezes Ko\u0142a Naukowego Filozofii Religii oraz Klubu Tropicieli Cz\u0142owieka (oba\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":204,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-piotr-k-szaek\/","url_meta":{"origin":53,"position":5},"title":"dr Piotr K. Sza\u0142ek","date":"13 July 2006","format":false,"excerpt":"Adiunkt w Katedrze Historii Filozofii Nowo\u017cytnej i Wsp\u00f3\u0142czesnej, Wydzia\u0142 Filozofii KUL Postdoctoral Research Associate, Trinity Hall, University of Cambridge, Wielka Brytania Cz\u0142onek O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych w Warszawie E-mail: piotr.szalek@obf.edu.pl Adiunkt w Katedrze Historii Filozofii Nowo\u017cytnej i Wsp\u00f3\u0142czesnej, Wydzia\u0142 Filozofii KUL Postdoctoral Research Associate, Trinity Hall, University of Cambridge, Wielka Brytania\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/53"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=53"}],"version-history":[{"count":9,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/53\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2300,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/53\/revisions\/2300"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=53"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}