{"id":55,"date":"2011-10-19T01:49:15","date_gmt":"2011-10-18T23:49:15","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?page_id=55"},"modified":"2014-09-30T09:36:58","modified_gmt":"2014-09-30T07:36:58","slug":"kontakt","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/o-nas\/kontakt\/","title":{"rendered":"Contact"},"content":{"rendered":"<p><\/p>\n<div id='contact-form-55'>\n<form action='http:\/\/obf.edu.pl\/en\/o-nas\/kontakt\/#contact-form-55' method='post' class='contact-form commentsblock'>\n<script>\n\t\t\t( function () {\n\t\t\t\tconst contact_forms = document.getElementsByClassName('contact-form');\n\n\t\t\t\tfor ( const form of contact_forms ) {\n\t\t\t\t\tform.onsubmit = function() {\n\t\t\t\t\t\tconst buttons = form.getElementsByTagName('button');\n\n\t\t\t\t\t\tfor( const button of buttons ) {\n\t\t\t\t\t\t\tbutton.setAttribute('disabled', true);\n\t\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t}\n\t\t\t} )();\n\t\t<\/script>\n<div class='grunion-field-wrap grunion-field-name-wrap'  >\n<label\n\t\t\t\tfor='g55-name'\n\t\t\t\tclass='grunion-field-label name'\n\t\t\t\t>Name<span>(required)<\/span><\/label>\n<input\n\t\t\t\t\ttype='text'\n\t\t\t\t\tname='g55-name'\n\t\t\t\t\tid='g55-name'\n\t\t\t\t\tvalue=''\n\t\t\t\t\tclass='name' \n\t\t\t\t\trequired aria-required='true'\n\t\t\t\t\/>\n\t<\/div>\n\n<div class='grunion-field-wrap grunion-field-email-wrap'  >\n<label\n\t\t\t\tfor='g55-email'\n\t\t\t\tclass='grunion-field-label email'\n\t\t\t\t>Email<span>(required)<\/span><\/label>\n<input\n\t\t\t\t\ttype='email'\n\t\t\t\t\tname='g55-email'\n\t\t\t\t\tid='g55-email'\n\t\t\t\t\tvalue=''\n\t\t\t\t\tclass='email' \n\t\t\t\t\trequired aria-required='true'\n\t\t\t\t\/>\n\t<\/div>\n\n<div class='grunion-field-wrap grunion-field-textarea-wrap'  >\n<label\n\t\t\t\tfor='contact-form-comment-g55-comment'\n\t\t\t\tclass='grunion-field-label textarea'\n\t\t\t\t>Comment<span>(required)<\/span><\/label>\n<textarea\n\t\t                name='g55-comment'\n\t\t                id='contact-form-comment-g55-comment'\n\t\t                rows='20' class='textarea'  required aria-required='true'><\/textarea>\n\t<\/div>\n\t<p class='contact-submit'>\n\t\t<button type='submit' class='pushbutton-wide'>Submit<\/button>\t\t<input type='hidden' name='contact-form-id' value='55' \/>\n\t\t<input type='hidden' name='action' value='grunion-contact-form' \/>\n\t\t<input type='hidden' name='contact-form-hash' value='3dec796194dbd8a17bf78b7372750e4a7d845e8d' \/>\n\t<\/p>\n<p style=\"display: none !important;\"><label>&#916;<textarea name=\"ak_hp_textarea\" cols=\"45\" rows=\"8\" maxlength=\"100\"><\/textarea><\/label><input type=\"hidden\" id=\"ak_js_2\" name=\"ak_js\" value=\"210\"\/><script>document.getElementById( \"ak_js_2\" ).setAttribute( \"value\", ( new Date() ).getTime() );<\/script><\/p><\/form>\n<\/div>\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":53,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-T","jetpack-related-posts":[{"id":73,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/biblioteka-obf\/","url_meta":{"origin":55,"position":0},"title":"Biblioteka OBF","date":"19 October 2011","format":false,"excerpt":"","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":203,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/dr-tomasz-tiuryn\/","url_meta":{"origin":55,"position":1},"title":"dr Tomasz Tiuryn","date":"13 July 2006","format":false,"excerpt":"Tomasz Tiuryn by\u0142 doktorantem w Zak\u0142adzie Historii Staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej w Instytucie Filozofii UW. Interesuje si\u0119 histori\u0105 filozofii staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej, przede wszystkim rozwojem ontologii i epistemologii w tych epokach, oraz histori\u0105 problemu uniwersali\u00f3w. Tomasz Tiuryn by\u0142 doktorantem w Zak\u0142adzie Historii Staro\u017cytnej i \u015bredniowiecznej w Instytucie Filozofii UW. Interesuje si\u0119\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/55"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=55"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/55\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":411,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/55\/revisions\/411"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/53"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=55"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}