{"id":73,"date":"2011-10-19T21:33:36","date_gmt":"2011-10-19T19:33:36","guid":{"rendered":"http:\/\/obf.edu.pl\/?page_id=73"},"modified":"2014-09-29T17:11:54","modified_gmt":"2014-09-29T15:11:54","slug":"biblioteka-obf","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/biblioteka-obf\/","title":{"rendered":"Biblioteka OBF"},"content":{"rendered":"<ul class=\"lcp_catlist\" id=\"lcp_instance_0\"><li><a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/nowa-ksiazka-biblioteki-osrodka-badan-filozoficznych\/\">New book from our library<\/a><\/li><li><a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/dwie-nowe-publikacje-biblioteki-obf\/\">Dwie nowe publikacje Biblioteki OBF<\/a><\/li><li><a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/biblioteka-orodka-bada-filozoficznych\/\">Biblioteka O\u015brodka Bada\u0144 Filozoficznych<\/a><\/li><li><a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/spis-publikacji-bobf\/\">Books published by OBF Publishing<\/a><\/li><\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":37,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-1b","jetpack-related-posts":[{"id":219,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-maria-spychalska\/","url_meta":{"origin":73,"position":0},"title":"mgr Maria Spychalska","date":"30 November 2007","format":false,"excerpt":"Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i w Szkole Nauk Spo\u0142ecznych PAN. Nale\u017cy do Polskiego Towarzystwa Semiotycznego. Maria Spychalska jest doktorantk\u0105 w Instytucie Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego i\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":37,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/","url_meta":{"origin":73,"position":1},"title":"Wydawnictwo OBF","date":"18 October 2011","format":false,"excerpt":"Info o dzia\u0142alno\u015bci wydawnictwa.","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":890,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/monografie-naukowe\/","url_meta":{"origin":73,"position":2},"title":"Monografie naukowe","date":"21 June 2017","format":false,"excerpt":"Sorry, this entry is only available in Polish. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.Eschaton. Wobec wyobra\u017cenia ko\u0144ca,\u00a0(2016), pod redakcj\u0105 Katarzyny Go\u0301rzyn\u0301skiej-Herbich, Herminy Haintze, Tomasza Herbicha, Katarzyny Urbaniak i Moniki Woz\u0301niak.\u00a0[PDF]","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":53,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/o-nas\/","url_meta":{"origin":73,"position":3},"title":"About us","date":"19 October 2011","format":false,"excerpt":"O\u015brodek Bada\u0144 Filozoficznych \u2013 stowarzyszenie \u0142\u0105cz\u0105ce naukowc\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 filozofi\u0105 i naukami spo\u0142ecznymi \u2013 powsta\u0142 w roku 2005 z inicjatywy grupy doktorant\u00f3w Instytutu Filozofii Uniwersytetu Warszawskiego. Obecnie OBF zrzesza kilkudziesi\u0119ciu doktorant\u00f3w i pracownik\u00f3w naukowych zwi\u0105zanych mi\u0119dzy innymi z Uniwersytetem Warszawskim, Polsk\u0105 Akademi\u0105 Nauk, Uniwersytetem Jagiello\u0144skim, Uniwersytetem Marii Curie Sk\u0142odowskiej, Katolickim\u2026","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":368,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/strona-glowna\/","url_meta":{"origin":73,"position":4},"title":"Home","date":"29 September 2014","format":false,"excerpt":"","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":55,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/o-nas\/kontakt\/","url_meta":{"origin":73,"position":5},"title":"Contact","date":"19 October 2011","format":false,"excerpt":"","rel":"","context":"With 1 comment","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/73"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=73"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/73\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":409,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/73\/revisions\/409"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=73"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}