{"id":890,"date":"2017-06-21T17:52:31","date_gmt":"2017-06-21T15:52:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.obf.edu.pl\/?page_id=890"},"modified":"2017-06-21T17:53:42","modified_gmt":"2017-06-21T15:53:42","slug":"monografie-naukowe","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/monografie-naukowe\/","title":{"rendered":"Monografie naukowe"},"content":{"rendered":"<p class=\"qtranxs-available-languages-message qtranxs-available-languages-message-en\">Sorry, this entry is only available in <a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/pl\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/890\" class=\"qtranxs-available-language-link qtranxs-available-language-link-pl\" title=\"Polski\">Polish<\/a>. For the sake of viewer convenience, the content is shown below in the alternative language. You may click the link to switch the active language.<\/p><p><strong>Eschaton. Wobec wyobra\u017cenia ko\u0144ca<\/strong>,\u00a0(2016), pod redakcj\u0105 Katarzyny Go\u0301rzyn\u0301skiej-Herbich, Herminy Haintze, Tomasza Herbicha, Katarzyny Urbaniak i Moniki Woz\u0301niak.\u00a0<a href=\"http:\/\/obf.edu.pl\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Ksiega_Eschaton_ze_wstepem-2.pdf\">[PDF]<\/a><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"excerpt","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":37,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"episode_type":"","audio_file":"","cover_image":"","cover_image_id":"","duration":"","filesize":"","date_recorded":"","explicit":"","block":"","filesize_raw":"","spay_email":""},"aioseo_notices":[],"jetpack_sharing_enabled":true,"jetpack_shortlink":"https:\/\/wp.me\/P5jayp-em","jetpack-related-posts":[{"id":261,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/sklad-osobowy\/mgr-micha-siwek\/","url_meta":{"origin":890,"position":0},"title":"mgr Micha\u0142 Siwek","date":"10 September 2009","format":false,"excerpt":"Adres mailowy: ibah@o2.pl Adres mailowy: ibah@o2.pl Temat pracy licencjackiej Otwarta platforma programowa dla analizy danych, WIiZ, Politechnika Pozna\u0144ska Temat magisterskiej Filozoficzne aspekty informatyki, IF, Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu Zainteresowania naukowe Filozofia ekonomii Wybrane publikacje Specyfika program\u00f3w komputerowych a relacje mi\u0119dzy trzema \u015bwiatami Karla Poppera, Preteksty, nr 9 \/\u2026","rel":"","context":"In &quot;Biogramy&quot;","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":368,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/strona-glowna\/","url_meta":{"origin":890,"position":1},"title":"Home","date":"29 September 2014","format":false,"excerpt":"","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":55,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/o-nas\/kontakt\/","url_meta":{"origin":890,"position":2},"title":"Contact","date":"19 October 2011","format":false,"excerpt":"","rel":"","context":"With 1 comment","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":6,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/festiwal-nauki\/","url_meta":{"origin":890,"position":3},"title":"Festiwal Nauki","date":"18 October 2011","format":false,"excerpt":"To b\u0119dzie strona Festiwalu Nauki. \u00a0","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":37,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wydawnictwo-obf\/","url_meta":{"origin":890,"position":4},"title":"Wydawnictwo OBF","date":"18 October 2011","format":false,"excerpt":"Info o dzia\u0142alno\u015bci wydawnictwa.","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]},{"id":51,"url":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/o-nas\/wspolpracujemy\/","url_meta":{"origin":890,"position":5},"title":"Wsp\u00f3\u0142pracujemy","date":"19 October 2011","format":false,"excerpt":"Z kim wsp\u00f3\u0142pracujemy?","rel":"","context":"Similar post","img":{"alt_text":"","src":"","width":0,"height":0},"classes":[]}],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/890"}],"collection":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=890"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/890\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":893,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/890\/revisions\/893"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/37"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/obf.edu.pl\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=890"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}